1. BOLUM

—. n beş yaşındaki Becca’nın bazen geceleri arkadaşlarının

I I gizlice girmesi için aralık bıraktığı, bodrumdaki sürgülü cam kapıdan eve girdiler.

Üst kattaki April Glassman yatağmda kıpırdandı. Gece geç saatte sesleri daha iyi işitirdi. Bu, bir ergenle aynı evde yaşamanın lanetiydi. Marc her zamanki gibi uyumaya devam ediyordu. April, onun hakkında yangın çıksa bile uyanmaz diye espri yapardı. Diğer taraftan kendisinin, Becca’mn sokağa çıkma yasağını deldiği sıralarda parmak uçlarında yürümesini, Golden-doodle cinsi köpekleri Amos’un oturma odasının penceresinin önünde nöbet tutuşunu ve gece geç bir saatte bir karaca ya da sincabm çimleri tırtıklamasını duyan bir anteni vardı adeta.

Kırmızı tuğladan yapılmış olan Georgian tarzındaki geniş ev, Greenwich taşrasındaki özel Cat Rock Yolu’nun sonundaydı. Ahşaptaki her eğim gecenin karanlığında daha büyük görünüyordu. April gözlerini açıp kablolu televizyon alıcısındaki dijital saate baktı. Saat O2.13’tü.

Etrafı dinleyerek bir süre daha yatağında uzandı. Kesinlikle bir şeyler duymuştu; girişteki veya merdivenlerdeki tahta yer döşemesi gıcırdıyor, boğuk sesler geliyordu.

Aniden Aınos havlamaya başladı.

“A/t/rc...” diyerek kocasını dürttü.

“Tatlını, ne var?” Marc Glassman ezip top haline getirdiği yastığını çevirerek sızlandı.

April kocasının üzerine eğilerek kolunu dürttü. “Bir şeyler duydum.”

“Muhtemelen Amos’tur. Belki bir karaca fark etmiştir. Bu kahrolasıların gece ikiden önce ortaya çıkmadığını biliyorsun.”

“Hayır,” dedi April panik içinde. “Sesler duyuyorum.”

“Tamam, tamam...” deyip pes ederek iç çekti Marc. Gözle

rini açıp saate bir göz attı. “Ofîf.. Becca olduğuna eminim.”

Lise öğrencisi kızlarının yaşamlarına bir dizi sorun getiren, güreş takımında olan ve araba kullanan bir erkek arkadaşı vardı. Son zamanlarda Becca, ikisi uyuduktan sonra gizliden evden kaçıyor veya hafta sonlan geceleri sabaha kadar arkadaşlarını gizlice içeri alıyordu.

“Hayır. Bugün pazar Marc,” diyerek karşılık verdi April. Kızına saatler önce iyi geceler öpücüğü verip, onu yatağında kıvrılmış, kucağında kimya dersi kitabıyla eneıjik bir şekilde Facebook’un başında bıraktığını hatırlamıştı.

“Artık değil...” Marc sersem bir halde bir eliyle yüzünü ovarak kalktı, ışığı açtı. “Gidip her neyse kontrol edeceğim.”

Wall Street’teki en eski kuruluşlardan biri olan Wertheimer Grant’te hisse senedi sorumlusu olarak bütün bir gece deliksiz uyumasının üzerinden aylar geçmişti. Singapur borsası gece yarısı açılıyordu, Avustralya’ysa bir saat sonra. Avrupa ve Rusya saat dörtte giriş yapıyordu. Altı ay önce bir kez bile rahatsız edilmeden sabahlayabilirdi. Fakat şimdi o zamanlann üzerinden bir ömür geçmiş gibi geliyordu. Artık dip, piyasanın dışındaydı. Bankalar sallanıyordu. Ayrıca şirketin hisseleri bir sene önce seksen puanın üzerindeydi. Marc’la April basıp giderek hayatlarının geri kalan kısmında herhangi bir yerde domates yetiştirebilirdi. Geçen cuma on ikide kapanmıştı! Bunu telafi etmek bir on yılını daha alacaktı.

April hâlâ sesler duyuyordu...

“Bir gidip bakacağım.”

Geçen aylarda April kocasının stresten beş kilo verdiğine şahit olmuştu. Bir şeylerin ters gittiğinin farkındaydı. Şirketin ne kadar zarar gördüğünü ve kocasına ne kadar güvendiklerini biliyordu. Kendisinden neler beklediklerini de... Marc asla pozisyonu hakkında çok şey paylaşmazdı. Üzerindeki baskı inanılmazdı.

April kocasının üzerine eğilip elini omzuna koydu. “Tatlım, bu hiç normale dönmeyecek mi?”

Üzerindeki örtüyü kaldırıp sabahlığını eline aldı. “Bizim için normal olan artık bu.”

Tam o anda her ikisi de başka bir ses duydu.

Merdivenlerde bir gıcırtı. Marc karısına sessiz olmasını söylemek için bir parmağını dudağına koydu.

Sonra bir gıcırtı daha. Daha yakından.

Birileri merdivenden çıkıyordu.

“Marc...” April, Marc’la göz göze geldi. April’m bakışlarında endişe vardı. “Amos havlamayı bıraktı...”

Marc karısıyla aynı hisleri paylaşarak başını salladı. “Biliyorum.”

Bir sonraki gıcırtı yukarıdaki sahanlıktan geliyor gibiydi. April’m kalbi korkudan hızla atıyordu. Kocasının bakışındaki ifade çok netti.

Evde biri vardı.

“Burada kal,” dedi Marc başıyla yatağı işaret ederek. Bir yandan da kaldırdığı eliyle karısına sessiz olmasını işaret etti.

Son zamanlarda taşrada meydana gelen haneye tecavüz olaylarını ikisi de biliyordu. Daha geçen cumartesi gecesi Mediterraneo’da Rudenbachs’le bunun hakkında konuşmuşlardı. Marc kapıda durmuş, dikkatlice dışarıyı dinliyordu. Asla alarm taktırmamışlardı. Kahrolası bir tehlike anında ne halta yarayacaktı ki? Bunu kendisine yüzlerce kez sormuştu. Sadece aptalca bir harcamaydı. Sonuçta o an ne o lanet olasıca kodu ne de alarm butonunun nerede olduğunu hatırlayacaktı.

“Mzrc...”

Marc döndü ve bakışlarını April’ın atkuyruğu şeklinde topladığı saçlarına, yumuşacık bakan yuvarlak gözlerine ve çilli yüzüne dikti. Şu an karısının yüzünde tek gördüğü şey korkuydu. Ve çaresizlik. "Becca, Evan...” diye fısıldadı April.

Odaları koridorun sonundaydı.

Marc ifadesiz bir şekilde başını salladı. “Ben bir göz atacağım.”

Bir adım atmıştı ki aniden yatak odasının kapısı açıldı. Kayak maskesi takmış, desensiz, mavi iş tulumu giymiş iki adanı onları odalarında sıkıştırdı.

April bir çığlık attı.

Marc, "Burada ne halt dönüyor? Ne işiniz var burada?” diyerek adamların üzerine doğru yürüdü.

îş tulumu giyenlerden ilki aniden Marc’a bir yumruk atınca Mark geriye doğru savrularak yüzünü yatağa çarptı.

“Marc!” April ona kalkması için yardım etti.

Kocası elini kaldırıp parmaklarını inceledi. Parmaklarında kan vardı. “Ne istiyorsunuz?' diye sordu.

“Kapa çeneni,” dedi ilk adam. Oldukça iriydi ve sesi de boğuktu. Maskeşinin ardında bir tutam kızıl saç görünüyordu. Silahı vardı ki bu Marc’ın ağzındaki kanı açıklıyordu. “Sadece lanet olası çeneni kapa, böylece hayatta kalabilirsin.”

April, “Ah, Tanrım, Marc, lütfen..." diyerek mırıldandı, kalbi deliler gibi atıyordu. Düşünceleri aniden koridorun sonunda uyuyan çocuklarına gitti. Yalnızca onlardan uzak durun.

İkinci adam arkasından kapıyı kapattı. Silahlı adam gelip April’ı yataktan çıkardı. “Ayağa kalk. Ellerini arkana koy.” Suç ortağı tulumundan bir rulo bant çıkararak April’m bileklerini çevirip arkasında sıkıca bağladı. Adam ağzını bantlarken April gözlerinde korkuyla kocasına bakıyordu.

“Bizden ne istiyorsunuz?” dedi Marc yalvarırcasına, çaresiz bir şekilde karısının bağlanmasını izliyordu. “Dinle, aşağıda bir kasa var. İçinde bir miktar para mevcut...” Hiç bakışlarını kaçırmadan April’a bakıyor, sanki Dayan tatlım. Her şey düzelecek. Burada olmalarının nedeni bu. Para. Bu ilk değil. Şu ana kadar kimse zarar görmedi, demeye çalışıyordu.

“Nerede?” diye sordu silahlı olan adam.

“Alt katta. Çalışma odasında. Size göstereceğim. Bakın, sizin yüzünüzü görmedik. Kim olduğunuzu bilmiyoruz. Yalnızca istediğiniz her neyse alın ve gidin, tamam mı?”

“Göster bana.” Silahlı adam Marc’ı kolundan tutup yukarı doğru kaldırdı.

O anda her ikisi de dehşet içindeyken yatak odasının kapısı tekrar açıldı ve üzerinde bebek mavisi Greenwich High

polarıyla yarı uykulu bir halde gözlerini ovuşturan kızlan

Becca içeri girdi.

“Neler oluyor millet...”

Çığlık atmasına fırsat kalmadan, içeri zorla giren adamlardan İkincisi onu tutup ağzını kapattı.

Marc, “Lütfen ona zarar vermeyin\” diye yalvardı panikten beyaza dönen kızının yüzünü görünce. “O yalnızca bir çocuk...”

Gözleri iri iri açılan April, bantlardan kurtulmak için çabalayarak kızının yanına gitmeye çalıştı. Ah, bebeğim, hayır, hayır...

Becca adamın elini uzaklaştırdı. “Anne\”

İçeri zorla giren ikinci adam, Becca’nın ağzıyla ellerini sert bir şekilde bağlarken hiçbir şey yapamadan sadece seyrettiler. Neler olduğunu anlamadığı bakışlarından belli olan Becca’nın gözleri korkuyla büyümüştü.

Silahlı adam giyinme odasını işaret ederek, “Onları oraya koyalım,” diye ortağına emir verdi. Küçük alanlardan korkan Becca, karşı koymaya çalışarak kafasını sağa sola salladı. Suç ortağı olan adam, Becca’nın karşı koymasını hiç umursamadan onlan içeri doğru itekledi. April bağlarından kurtulmaya çalışırken yere düştü. Gözlerindeki çaresizlikle Marc’a aptalca bir şey yapma demeye çalışıyordu. Sadece onlara istediklerini ver. Lütfen...

Giyinme odasınm ışığını söndürüp kapısını kapattılar.

Kızı karanlıkta April’a doğru debelenerek bantlı ağzının ardından çığlıklar atıyordu. April’m tek yapabildiğiyse olabildiğince ona yaklaşmak ve her şeyin düzeleceğine dair inancını ve gücünü ona hissettirmeye çalışmaktı. Yalnızca sakin ol bebeğim. İstedikleri tek şey para. Buradan gidecekler ve her şey düzelecek. Baban gelip bizi alacak. Söz veriyorum, tatlım, lütfen...

Genç kızın gözleri gözyaşlarından parlıyordu. April başını kızının başına dayadı ve düşünmeye başladı. Saçları çok yumuşak, çok saf kokuyor, benim küçük kızım... Bu olanları hayatının geri kalanında hep hatırlayacak. Siz kahrolasıcalar. Onun masumiyetini çaldınız. Güvenini. Düşünceleri bir anda Marc’a kaydı. Marc, lütfen, onlara istediklerini ver! Kahramanlık yapma. Onları gönder sadece... O an aklına Evan geldi, sadece yedi yaşındaydı, koridorun sonunda uyuyordu, tatlı küçük bebeği. Sadece uyu, tatlım, her şey olup biterken uyu. Her şey düzelecek... Lütfen, Evan, lütfen. Bu...

O esnada bir ses duydu; uzaktan, aşağıdan gelen art arda iki ses.

April ve Becca birbirine baktı. O da duymuştu. April’ın kalbi korkudan yerinden oynadı.

Marc.

Endişeyle kıvranırken gözyaşları yanaklarından süzülmeye başladı. Sen ne yaptın Marc? Sen ne halt ettin!

Aniden ayak sesleri duyuldu. Ağır ayak sesleri merdivenin gerisinde yankılanıyordu. îki kat büyüyen gözleriyle Becca haykırdı. Tüm ev sallanıyor gibiydi.

Sen ne yaptın?

April umutsuzca bağlarıyla savaşıyordu. Kızına baktı. Yapabildiği tek şey panikle bakan kızının yanına el verdiğince sokulmak oldu.

Bebeklerim... April ağlamaya başladı, yaklaşan ayak sesleri odaya girdiğinde düşünceleri Evan’a kaydı. Ah Tanrım, ona ne olacak, uyuyan küçük zavallı oğluma? Bana her ne isterseniz yapın, ama lütfen, ona ya Becca ’ya zarar vermeyin.

Giyinme odasının kapısı şiddetle açıldı. Işık gözlerini ka-maştırmıştı.

April çığlık atmaya çalıştı. Bebeklerime bir şey yapmayın. Kendisini Becca’nın önüne attı. Onlar olmaz, onlar olmaz... Hem meydan okuyan hem de yalvaran gözlerini maskeli yüzlere dikti.

Lütfen...

2. BOLUM

Tekrar hatırlat,” diye rica etti Annie Fletcher mavi

Michigan Üniversitesi tişörtüyle oynayarak. “Neden mavi pazartesi* derler ki?”

“Hiçbir fikrim yok,” dedi Hauck nefes nefese kalmış bir halde yutkunarak.

Annie ellerini tıkırdıyan yatak başına koyup dengede durarak Hauck’ın üstünde mükemmel bir ritimle ileri geri hareket ediyordu. Annie ufak tefek ve zayıftı, ama göğüsleri dolgundu ve kısa, siyah saçları uykudan kalktığı için darmadağınık bir biçimde yüzüne dağılmıştı.

Arka planda, sabah programındaki spiker açık ve güneşli bir gün olacağını bildiriyordu.

“Bir daha bu şekilde düşünmeyeceğim,” dedi Annie, gerçekten ısınmaya başlayarak. Restoranının ihtiyaçları ve Hauck’ın yeni işinden dolayı birbirlerini ancak haftada birkaç gün görebiliyorlardı. Diğer taraftan oğlu Jared da yanma taşınmıştı ve haftanın beş günü özel ihtiyaçları olan çocukların gittiği civardaki bir okula gidiyordu. Dolayısıyla aralarındaki ilişki daha çok fizikseldi.

* Pazartesi sendromuna gönderme. Ingilizler pazartesi sendromu için “Blue Monday” tabirini kullanır. (Çev. N.)

“Ben de,” dedi Hauck güçlükle soluyarak ve Annie’nin uyluklarını avuçladı, hızla zirveye doğru tırmanıyorlardı.

Sürekli olmasa da altı aydır birliktelerdi, Annie’nin restorandaki sorumluluklarıyla Hauck’ın yeni işine olan bağlılığı biraz karşı karşıya geliyordu. Annie daha fazlasını talep etmiyordu. Hauck da teklifte bulunmuyordu. Annie güvenilir ve dürüsttü. Bu bir ilişkiden çok zamanın elverdiği ölçüde karşılıklı faydaları olan açık ve kolay bir arkadaşlıktı.

Daha da hızlanmaya başladılar. Terden sırılsıklam olmuşlardı. “Markete gitmen gerek sanıyordum...” dedi Hauck. Annie’nin derin derin nefes almaya başladığını fark etti, rahatlamasına çok az kaldığını biliyordu.

“Lanet alabalıklar bekleyebilir.”

Televizyondan gelen ses, vadeli hisselerin art arda dördüncü gün yeniden aşağı doğru eğilim gösterdiğinden bahsediyordu.

Ama Hauck ve Annie dinlemiyordu. Bireysel emeklilik hisseleri serbest düşüşte olabilirdi fakat ikisi de şu an bunu umursamıyordu.

Nihayet son kez nefes nefese kalan Annie, kaskatı kesilerek Hauck’a doğru eğildikten sonra keyifle adamın üzerine düştü. Tatmin olmuş bedeniyle Hauck’m bedenini sardı, göğsü ateşler içindeydi. “Kahretsin.” Derin bir nefes aldı. “İşle geçecek bir haftaya böyle başlanır. Bu iyiydi.”

“Üç oldu.” Hauck sahte bir tükenmişlikle kollarını hızla

geriye attı. “Yaşlı bir adamım. Beni öldüreceksin.”

“Üç?” Annie çenesini Hauck’ın göğsüne koydu. “Sanırım iki.”

“Artan geçiş ücretleri hakkında konuştuğundan beri iki,” dedi Hauck. “Biri de trafik ve hava durumundan sonra.”

Uzun ama yavaş bir şekilde iç geçirerek, “Ah, evet, üç,” diye mırıldandı halinden memnun bir şekilde Annie. “Matematik asla iyi olduğum alanlardan biri olmadı.”

Hauck dönerek dikkatini dijital saate verdi. “Kahretsin. Saate bak! Kaçmam gerek.”

Hauck serbest kalmak için uğraşırken Annie, çenesini daha sıkı bir şekilde vücuduna gömerek ona engel oldu. “Biliyorsun, mutluyum, Ty...” Biraz mahcup bir şekilde gülümsedikten sonra muzipçe sırıtmaya başladı. “Mutlu musun? Mutlu görünmüyorsun. Zor bir adam olduğunu biliyorum.”

“Görünüşe göre öyle değil” dedi Hauck yaptığı yavan şakaya kendi kendine gülerek. “Ve evet, tabii ki mutluyum...” Annie’yi üzerinden kaldırmaya çalıştı. “Eğer seni üzerimden kaldırıp duşa gidersem daha da mutlu olacağım.”

“Ah, doğru,” diyerek kıkırdadı Annie, “alarm çalmadan önce üzerinde yatarken de aklından geçen kesinlikle bu değilmiş gibi...”

“Tamam, belki,” dedi Hauck biraz da olsa suçluluk hissederek. “B/r...”

“Yalnızca kötümser bir adamsın, değil mi? Kendini asla çok göstermezsin. Asla içinde bulunduğun ana kendini bırakıp güvenmezsim”

“Tamamen kötümser biri değilim.” Hauck’m sonunda onu üzerinden indirmesiyle yan yana geldiler. “Aslında tamamen iyimser biriyim. Sadece içimde, çok ama çok derinlerde bir yerlerde gömülü bu iyimserliğim.”

“Pekâlâ, belki benzin bulacağın kadar derinlerdedir,” dedi Annie komik olduğunu düşünerek ve Hauck’m burnunu sıktı.

Hauck, “Yüksek sesle gülebilirsin,” derken yüzünü buruş-tursa da kendini gülümserken buldu.

Doğruyu söylemek gerekirse Hauck mutluydu. Çizgilerin olduğu yüzünden belki bu anlaşılmıyordu, ama Annie daha önce asla açığa çıkarmadığı içindeki bazı şeyleri dışarı çıkarmasına neden olmuştu. Bu, yalnızca yaşamdan keyif almaya dair basit bir istek bile olsa rahatlamayı, anda kalmayı ona hatırlatmıştı. İlk kez, uzun süredir üzerinde hissettiği o müthiş ağırlık -sekiz yıl önce kızının ölümü ve daha geçen yıl kaybettiği erkek kardeşi ve teşkilattaki koruyucusu Freddy Munoz-sanki zaman ayarlı kapalı bir mahzene doğru gerilere gitmişti. Artık oranın anahtarını kaybetmiş gibiydi, orayı açmak zorunda da hissetmiyordu.

Üstelik aniden teşkilatı bırakıp özel sektöre girmişti. On beş yıl sonra.

Şimdi her gün daha pahalı bir ceket giyip kravat takıyordu ve suyun üzerindeki işyeri parkında yeni, şık arkeolojik taşlar vardı. Daha önce kazandığının üç katmı kazanıyordu. Hızlı arama listesinde Avrupa ve Asya’dan meslektaşları vardı. Hatta her sabah maç skorlarını kontrol ettikten sonra, iş dünyasındaki haberleri yakından takip ediyormuşçasma hızla Wall Street Journal's, göz atıyordu. Yeni, farklı duygular içindeydi, hayatındaki bu yeni dönemeç işe yarıyor gibi görünüyordu. Annie’nin de söylediği gibi içinde bulunduğu ana güveniyordu. Tamam, belki dediği gibi çok derinlerde, öyle ki çok sık açığa çıkmayan bir yerlerdeydi ama uzun süredir bu şekilde hissediyordu. Sınırlan yokmuş gibi pişmanlık duymadan yaşıyordu.

“Gerçekten kalkmam gerek,” dedi Annie’yi kaldırırken.

“Kahve yapacağım.”

“Pekâlâ...” Annie yüksek sesle sızlanarak kendini yastıklara bıraktı.

Haber sunucusunun sesi yeniden duyuldu. “Ve şimdi, saat başı başlıkları...”

Merritt Parkway üzerindeki tıkanıklık yerini çok daha ciddi bir şeye bırakmıştı.

“Greenwich, Connecticut bu sabah üç kişinin korkunç bir şekilde öldürüldüğü bir cinayet haberiyle güne uyandı. Prestijli bir Wall Street kuruluşunda çalışan borsacı, karısı ve kızıyla birlikte dün gece Greenwich kırsalındaki devasa evlerinde ateş edilerek vahşi bir biçimde öldürüldü. Cindy Marquez olay yerinden...”

Soğuğa karşı sarıp sarmalanmış olan çekici muhabir, tipik bir Greenwich evine açılan devasa iki taş sütunun önünde dururken, başdedektif olarak yıllarını geçirmiş olan Hauck ayağa kalktı.

“Kate, buradaki polis güçleri bu ailenin trajik sonunun ardında yatan gerçeğin kötü giden bir soygun olduğuna inanıyor. Aylardır burada gerçekleşen bir dizi haneye tecavüz olayı bu varlıklı insanları sarsıyordu. Ama şimdiye dek hiçbir olay bu kadar şiddet dolu bir vahşete dönüşmemişti.”

Muhabir, “Marc Glassman,” derken ekranda bir fotoğraf belirdi, “kırk bir yaşındaydı ve zor zamanlar geçiren Wall Street devi Wertheimer Grant’te idari borsacı olarak çalışıyordu. Cat Rock Yolu’ndaki beş yatak odalı gösterişli evlerinin alt katında vurulmuş olarak bulundu...”

Hauck doğruldu. îçini bıçak gibi kesen bir ürperti hissetti. “Bir saniye,” dedi Annie’nin bacaklarından kurtularak. Ekranın daha da yakınına sokulurken kalp atışları hızlanmıştı, dik dik ekrana bakıyordu.

“Civardaki yardım kuruluşlarıyla okullar tarafından tanınan karısı April’la ergenlik çağında olan kızı Rebecca’nm cesedi üst kattaki giyinme odasında bulundu. Daha küçük olan oğlu...”

Hauck yeniden dikkatini fotoğrafa yöneltti. Mutlu zamanlarda çekilen bir aile fotoğrafıydı. Muhabir tüyler ürpertici sahneyi anlatırken Hauck’m zihni hızla çalışmaya başladı. Saçlarında belli belirsiz açıklıkların olduğu adam, yün bir kazak giyip güneş gözlüğü takmıştı. Bir kolu uzun kahverengi saçlı, üzerine büyük gelen bir kolej tişörtü giymiş olan kızının omzundayken, diğeri gülümseyen küçük, sarışın oğlunun om-zundaydı.

Hauck daha sonra tüm dikkatini adamın karısına verdi. Güzeldi, mutlu görünüyordu. Yeşil bir beyzbol şapkasının altındaki açık kahverengi saçlarını, şapkanın aralığından çıkacak şekilde atkuyruğu yapmıştı. Hem mağrur hem de trajik sayılabilecek güzel bir gülümsemesi vardı.

“Ah, Tanrım..'” diye inledi Hauck güçlü bir nefes vererek.

“Evet, çok korkunç,” dedi Annie. Arkasından gelerek çenesini, ekrana odaklanmış Hauck’m omzuna koydu. “İyi misin?”

Hauck sessizce kafasını salladı. Bu bir cevap değildi ama tüm yapabildiği sadece buydu. İçinde kocaman bir ağırlık hissetti. “Onu tanıyorum.”

3. BÖLÜM

ırıl pırıl parlayan beyaz özel jet, ustalıkla Greenwich

şehir hattına çok yakın mesafedeki Westchester County Havaalanı’na indi.

Altı kişilik gösterişli jet pistte ilerleyerek NetJets özel hangarında durdu. Motor dururken kapı açılıp merdiven inmeye başladı. Merdivenin başında çekici bir çift görünüyordu; kovboy şapkasının altında dalgalanan san saçları ve omuzlarını kaplayan kürküyle kırklarında olan şık bir kadınla kadından daha genç, esmer, güneş gözlüğü takmış, üzerinde donanmaya ait kaşmir blazer ceketle kot olan bir adam. Kadın basamakların en başında durup inişi başarıyla gerçekleştirdiği için pilota teşekkür etti.

“Her zamanki gibi harikaydı, Mike.”

“Benim için her zaman bir zevk, Bayan Simons. Anguilla gezisi için sizden haber bekleyeceğiz.”

“Öğrenir öğrenmez Pam’le iletişime geçeceğim. İyi haftalar."

Asfalt yola iner inmez her ikisinde de Aspen'de ilkbahar kayağıyla geçirdikleri haftanın esmerliği belli oluyordu.

Kırk dört yaşındaki Merrill Simons, Greenwich'teki hayırseverler çevresinde herkesçe tanınırdı. Yıllarca düzinelerce

baloya ev sahipliği yapmış, herkesçe bilinen bin komitenin üyesi olmuştu. Önceden yirmi üç yıl boyu evli olduğu Wall Street'teki Reynolds Reid’in başkanı Peter Simons’la birlikteydi.

Ama bunların tümü şimdi tarih olmuştu. Boşanmaları bir yıl önce sonuçlanmış, altı ay sonra da Peter, Victoria’s Secret modeli Erskina Menshikova’y la birlikte yaşamaya başlamıştı. Merrill’e de Dublin Hill ’deki evi, Palm Beach’teki yeri ve Beşinci Cadde’deki parka bakan çatı katını vermişti, ayrıca özel jetini kullanmaya da devam edebilecekti.

Boşanmanın sonuçlanmasından önceki altı ayda Merrill, Reynolds Reid’in hisselerinin gayrimenkul krizinde ciddi bir şekilde risk alması ve küresel düşüşten kaynaklanan dalgalanmadan dolayı düşmeye başladığını biliyordu. Bu kötü haberin onu mutlu ediyor olmasıysa gayet anlaşılabilir bir durumdu. Her zaman Peter’m bilanço tablolarından anlamadığını düşünmüştü, tıpkı baba olmayı ya da bir evliliği sürdürmeyi bilmediği gibi.

Ne adamdı!

Şimdiyse eski kocasının net servetinin, o zamanki gelirlerinin neredeyse dörtte biri kadar olduğunu, bu yüzden de muhtemelen ecel terleri döktüğünü ve uzunca bir süre de bu durumun değişmeyeceğini düşünmekten keyif alıyordu. Sadece zamanlama meselesiydi, ne olursa olsun Reynolds'ın hisselerinin ilk elden batacağını biliyordu.

Merrill, Peter’ın kendisine ayrılmak istediğini söylediği gün belirttiği gibi “hayatında yeni bir sayfa” açıyordu. Dani Thibault yakışıklı ve başarılıydı. Bütün Avrupa’yla ticari ilişkileri vardı. Oteller ve ticari ofis işleri, kısmen Belçika kraliyet ailesiyle olan bağlantıları tarafından finanse ediliyordu. Polo camiasında üreticiydi. Rüzgâr sörfü yapıyordu. Sanki üzerinde doğmuş gibi kayıyordu. Onun parasına ihtiyacı yok gibiydi ve kendisini kırk dört yıllık uzun uykusundan uyandıracak kadar çok seviyormuş gibi görünüyordu. Geçmişte tahvil bölümünde bir stajyer olarak çalıştığı günden beri kocasının onun için yapmadığı şeyleri Dani yapıyordu. Tüm dünyayı tanıyor gibiydi. Londra’da bulunan özel kulüplerde olağanüstü geceler düzenliyor, Barcelona yakınındaki El Bulli’de veya Paris’teki Robuchon’da bir masa ayarlayabiliyordu. Çocukları bile onu seviyor ve ilişkilerini destekliyordu. Sonuçta anneleri kendisini toplamış, yeni ve daha mutlu olduğu bir döneme girmişti. Thibault yatakta da bir o kadar iyiydi. Tatmin edici olmaktan uzak, yorucu evliliklere saplanmış olan Merrill’in kasabadaki arkadaşları kıskançlıkla onu süzüyordu.

Sadece son günlerde Dani hakkında ortaya çıkan birkaç detay onu ilgilendiriyordu.

Bunları Dani’yle paylaşmamıştı. Tüm gezi boyunca bunları kendine saklamıştı. Aralarındaki bağ daha derin bir hal alıyordu ve Merrill, aslında onun hakkında ne kadar az şey bildiğini fark etmeye başlamıştı. Âşık olduğu adam hakkında...

Ve Dani’nin anlattığı ufak detayların da bir anlamı yoktu.

Uçaktan indiklerindeiki araba da asfalt yolda bekliyordu. Biri Dani’nin özel şoförlü siyah Mercedes C 63 AMG'siydi. Tanıdığı şoförü kapıyı açtı. Diğeri de Merrill’in gümüş ren-gindeki üstü açık Audi’siydi.

“Şehre inmeliyim,” dedi Dani zor anlaşılan fakat kesinlikle kulağa seksi gelen bir Avrupa aksanıyla. Almanca diye tahmin etmişti Merrill, Dani’yse biraz da Fransızca etkisinin olduğu Brüksel Felemenkçesi olduğunu söylemişti. “Beşe kadar görüşmelerim var. Ardından bu akşam kütüphanede buluşuruz, olur mu? Üstümü dairede değiştireceğim eğer sorun olmazsa.”

“Tabii ki. Louis beni getirir.”

“Olağanüstü görünüyorsun.” Elini Merrill’in kürk ceketinin altında gezdirip poposunu sıkarken Dani sırıttı. “Oradaki en seksi kadını görene kadar dolaşacağım.”

“Vaktinde orada olsan iyi edersin öyleyse,” dedi Merrill cilveli bir şekilde göz kırparak. “Belki başka biri de aynı şeyi düşünüyordur.”

“Sizinle aynı şeylere eğilim göstermemiz ne kadar hoş, Bayan Simons.” Dani onun parmaklarını kendininkilere kenetledi. “Hadi bunu tekrar yapalım.”

“Ve siz Bay Sven,” dedi Merrill iki şişe şampanyanın ardından kayak eğitmeni fantazisinde ona taktığı ismi kullanıp kıkırdayarak. “Ne zaman kasabaya yolunuz düşerse izleri takip etmekten çekinmeyin.”

Dani onu öpmek için kendisine doğru çekip gülümsedi. Merrill dudaklarını yanaklarına sürtüp, elini Dani’nin tişörtünün üzerine koyarak onu kendisinden hafifçe uzaklaştırdı. “Seni orada göreceğim.”

O sırada telefonu çaldı. Arayanı görünce iç geçirdi. "Buna bakmalıyım.” Şoföre işaret etti ve Mercedes’in arka koltuğuna geçti. Merrill’e el salladı. “Akşam görüşürüz.”

Siyah kapılar kapandı ve koyu camlar Dani’nin yüzünü ardında bırakarak yükseldi. Merill’in çalışanı Louis, Audi’ye çantalarını taşıdı. Kapıyı açtı ve Merrill arabaya bindi.

Evet, her şey mükemmel, diye düşündü Merrill. Audi özel terminalin tel girişinden geçti ve havaalanından ayrılarak kıvrıla kıvrıla bağlantı yoluna girdi.

Herkes Dani’yi seviyordu. Çekici, cana yakın ve başarılıydı. Üstelik yatakta kendisini yirmi yaş genç hissettiriyordu. Eğer bir şeyin aralarına girmesine izin verirse kendisini bir aptal gibi hissedecekti.

Diğer taraftan içini kemiren güvensizlik hissinden hoşlanmıyordu.

“Eve mi dönüyoruz Bayan Simons?” diye sordu Louis arkasını dönerek.

“Evet. Üstümü değiştirmeliyim. Şehirde bir randevum var.”

_. lay hakkında çok fazla konuşmadılar. Kahveleri bitmişti.

I İTelevizyonun ekranında tüyler ürpertici o sahne vardı.

Sadece Hauck’m kasabadan bildiği biriydi. Annie haneye tecavüzlerin çığımdan çıkmasından ve restoranda bile birçok insanın bunun hakkında konuştuğundan bahsedip sızlanıyordu. Hayretler içinde kafasmı salladı. “Nasıl bir insan bu kadar güzel bir aileye böylesi bir şey yapabilir? Ne içini Para için mi?”

Hauck dehşet içinde kafasını salladı. O da bilmiyordu.

Annie Hauck’m hâlâ olayın etkisinde olduğunu fark etti, sessizce tostunu çiğniyordu. Yolunda gitmeyen bir şeyler vardı.

“Biliyorum, bu konuyla ilgili bir şeyler yapmak zorunda hissediyorsun kendini.” Annie tezgâhın etrafından dolanıp yanına gelerek kollarıyla arkasından ona sarıldı, parmaklarını yavaşça yüzünde gezdirdi. “Ama artık bitti. Şu an bir iş adamısın, değil mi?”

Hauck isteksizce kafasını salladı.

Annie göz kırpıp Hauck’m burnunu sıktı. “Yani işe devam.”

Hauck, Talon Grubu için altı aydır çalışıyordu. Hayatında ilk kez uzun zamandır yaptığı polislikten sonra yöneticiliğe

geçtiğinden kendisini biraz beceriksiz hissediyordu. Takım elbise ve kravat giyiyor, Fortune 500’deki şirketlerde toplantılarla etkinlikler yapıyor, veri koruması ve şirket içi adli işler için bazen daha önceden çalıştığı dosyalardan da kendisini tanıyan, şirket güvenliğinin başındaki insanlar ve şirket denetleyicileriyle anlaşmalar yapıyordu.

Maaş çekini biriktirmesine, hatta eskiden kazandığı rakamın üç mislini kazanmasına rağmen kendini biraz sudan çıkmış balık gibi hissediyordu.

Hauck duş alıp tıraş oldu, kısa koyu saçlarının fırçalanmaya ihtiyacı vardı. Kırkını geçmiş olmasına rağmen havlunun altından hâlâ biçimli ve fit görünüyordu. Oxford gömleğiyle blazer ceketine uygun somon renginde bir kravat seçerek giyindi. O çıkarken Annie de duşunu almıştı. Bugün oğlunun okulunda ziyaret günüydü. Sonra da üzerini değiştirip restoranın yolunu tutacaktı. Islak saçları havluya sanlı bir halde hoşça kal demek için gelen Hauck’ın kravatını düzeltti. Omuzlarının üstünden ceketini ortalayıp keyifli bir şekilde gülümsedi. “Hoş görünüyorsun.”

“Sen de,” dedi Hauck parmağını havlunun kenannda gezdirerek. “Bu konuya sonra geri dönmeliyiz.”

“Affedersin. Sonra akşam yemeği için iki çeşit yemek hazırlayacağım, neredeyse iki düzine kadar İstakoz ve jicama spring dürümü yapılacak. Bir dahaki sefere.”

“Anlaştık. Bu arada Jared’a benden selam söyle. Onu çarşamba günkü antremanda görmek istediğimi hatırlat.” Hauck on iki yaş ve altı hokey takımına koçluk yapmaya başlamıştı ve dokuz yaşındaki Down sendromlu Annie’nin oğlu Jared’a nasıl kayılacağım öğretiyordu. Diğer çocuklar onu güzelce

ağırlıyormuş gibi görünüyordu ve hepsi de gösterdiği olumlu tutumun farkındaydı. Jared da bundan çok fazla keyif alıyor gibiydi.

“Söylerim. İyi olduğuna emin misin bebeğim? Bu zavallı aileyle ilgili elinin kolunun bağlı olduğunu ve bunun da sana nasıl hissettirdiğini biliyorum.”

“İyiyim,” dedi Hauck hafifçe Annie’nin poposuna vurarak. “Gerçekten.”

Annie gülümseyip onu dışarı doğru itti. “Sanki bu konuda her zaman doğruyu söylermişsin gibi...”

Alt kata inen Hauck, gazetesi ve evrak çantasını yeni beyaz BMW 550’sinin ön koltuğuna attı. Çok yakıt tüketen on yıllık Bronco’sunun yerini alan BMW de Talon’daki işi kabul etmesinden sonra hayatına girmesine izin verdiği değişikliklerden biriydi. Aracı garajdan çıkardı.

Otoyola paralel uzanan Post Yolu’ndan güneye, Greenwich’e doğru yol almaya başladı. Greenwich şimdilerde farklıydı. Burayı bile kriz vurmuştu. Yıllardır ilk kez caddeler boştu. Eskiden yüksek riskli yatırım fonlarının saltanatını sürdüğü yer olan kırmızı tuğlalı işyerlerinin tüm katlan boştu şimdilerde. Söylenenlere göre North Street boyunca etrafı çevrili yan güvenlikli evler özellikle satılıktı.

' Senelerdir Saks ve ve Poe’dan geçen Greenwich Meydanı üzerindeki trafiği “beyaz eldivenli” polislerin kontrol etmesiyle ilgili şakalar yapılırdı. Bugünlerde polisler de gitmişti, artık gerek yoktu.

Işıkta durunca Hauck günün üzerinden geçti. Aynı gün içinde aynı mülkü yaklaşık üç milyon dolar olarak yeniden finanse eden ve şimdilerde şaşırtıcı olmayan bir şekilde hiçbir

yerde bulunamayan emlak “hırsızı”nın izini bulmaya çalışacaktı. Bölge sekreteri ofisi, yüksek hacimli ipotek kayıtları yüzünden birkaç aydır yaklamak için onu izliyordu. Ayrıca saat birde kendisini binleriyle tanıştırmak isteyen patronu Torn Foley’le buluşacaktı.

Her ışıkta, öldürülen Glassman Ailesi’nin görüntüleri aklına gelmeye devam etti. Radyoyu açıp kendini rahatlatarak ikna etmeye çalıştı. Annie’nin söylediği gibi hayatının o sayfası artık kapanmıştı. Yapabileceği hiçbir şey olmadığını kabul etmek zorundaydı. Radyoda spor kanalı açıp Bruce Park’tâki eskiden çalıştığı polis merkezini geçerek gösterişli yeni ofisinin olduğu Steamboat’la arasmda pek mesafe olmayan Greenwich Meydam’mn aşağısına doğru sürmeye devam etti. Dalgın dalgın spor haberleri sunucusunun, bonservisi elinde olan beyzbol oyuncularının imzalan ve basketbol rövanşlan hakkında lafı uzatmasını dinliyordu. Tüm bu süre boyunca kanı kaynamaya devam etmiş, içinde o aşina olduğu ateşi hissetmişti.

İyi misin? Ty?

Hayır, iyi değildi. Işığın yanmasını beklerken, göğsünde hissettiği ama bastırmaya çalıştığı o duyguyla oturuyor, parmaklarıyla sıkıca direksiyonu kavnyordu.

Artık buna daha fazla dayanamayacaktı.

Açtığım yeni sayfanın canı cehenneme.

Işığın rengi değişir değişmez Beemer Ta sola doğru keskin bir dönüş yapıp, dönmekte olan bir pastane kamyonunun önüne geçerek Mason’a yöneldi. Kamyonun koması yüksek ve tiz bir ses çıkarıyordu. Kalbi yirmi yıldır hissettiği o tanıdık telaşla hızlı hızlı atarken, tepeye doğru hızlanıp Post Road’a girdi ve sola dönüp Stanwich’e doğru ilerledi.

aklaşık iki mil aşağıda Hauck sağa dönerek her iki ta

Y rafında da gösterişli evlerin olduğu Cat Rock Road’a geldi. Bir mil aşağıdaki dolambaçlı yolun bir şerite daraltıldığı polis barikatına ulaştı. Mavi ve beyaz bir polis aracı yolu kapatmıştı. Hauck yavaşladı. Haber araçları bir karavan oluş-tururcasma yoldan tarafa dizilmişti.

Hauck yaklaşırken penceresini aşağı indirdi ve tanıdığı polislerden biri olan Rob Feretti’yi gördü.

Hauck’a eski rütbesiyle seslenerek, “Teğmeni” diye bağırdı polis memuru pencereden bakarak. “Güzel tekerlekler... Sizi buraya hangi rüzgâr attı?”

“Steve Chrisafoulis yukarıda mı?” Evin yakınında yanıp sönen bir sürü ışık vardı.

“Evet, efendim,” diyerek başını salladı Feretti.

“Göz atmamda bir sakınca var mı?”

“Bu işleri bıraktınız sanıyordum?” diyerek pis pis sırıttı polis. “Ev hemen solda. Orada çok kötü bir manzara var.”

“öyle olduğuna bahse girerim Rob. Teşekkürler.”

Hauck ışıkların yanıp söndüğü ve araba yolunun girişini kapatan ikiden fazla polis arabasının konuşlandığı kısa bir

dönemecin etrafında aracıyla ilerledi. Feretti önceden telsizle haber verdiğinden Hauck’m girişine izin verildi. Daha birkaç ay önce bu adamlardan sorumlu olan oydu. Şu ansa bir sivil olduğu gerçeğini değiştirecek bir şey yoktu.

Taş sütunların arasından arabasıyla ilerleyerek devasa eve açılan uzun ve eğimli araba yoluna girdi. Kırmızı tuğlalı Georgian tarzında etkileyici bir evdi. Hauck daire şeklindeki araba yolunun diğer ucuna arabayı park etti. Önünde polis ve tıbbi araçların oluşturduğu ciddi bir kalabalık vardı. Ayrıldıktan sonraki aylarda ofise iki kez gitmişti; biri yeni ilk müdahale ekibi kanadının açılışı için, diğeri de eskiden ekibinde olan Ray Reiger’ın emeklilik partisi içindi.

İki düzine kadar polis ve olay yeri inceleme ekibi girişe akın etmişti. Hauck, şaşkınlıkla içgüdüsel olarak el sallayan birkaç kişiye selam verdi. “Selam, teğmeni” Kimse onu durdurmadı. Kapıda görevli olan üniformasız memuru geçti. İçeride yuvarlak mermer bir masayla ikinci kata çıkan döner merdivenlerin olduğu iki katlı geniş bir giriş vardı.

Küçük bir grup girişteki holün sağındaki bir odada toplanmıştı. Hauck içeri girdi. Birinin çalışma odası gibi görünüyordu, muhtemelen Marc Glassman ’indi. Gömme raflar kitap ve fotoğraflarla doluydu. İmzalı beyzbol toplan da vardı. Cesetler kaldırılmıştı, fakat zemindeki geniş bir alana yayılmış kan lekesinin hemen yanındaki mavi çizim “1” diye işaretlenmişti. Hauck, Marc GlassmanTn alt katta vurulduğunu hatırladı. Etrafına baktı ve duvardaki kasanın açık, masanın çekmecelerinin de çıkarılarak yere devrilmiş olduğunu gördü. Polis bu ailenin trajik sonunun arkasında yatan nedenin basitçe kötü giden bir soygun olduğuna inanıyordu...

Hauck odanın karşısında başdedektif olarak yerine geçen ve ekibindeki Ed Sinclair’le konuşmakta olan Steve Chrisafoulis’i fark etti.

Steve şaşkınlık ve kafa karışıklığı içinde Hauck’a baktı.

“Sen nerden çıktın, yeni işin o kadar da yoğun değil mi Ty?” “İlk büyük dosya...” diyen Hauck elini sallayarak Ed’e se

lam verip Steve’e omuz silkti.

“Uzak kalamıyorsun ha.”

“Bana sorarsan biraz hastalıklı bir durum.” Hauck ve

Steve el sıkıştı. Hauck, Greenwich’e gelmeden önce on beş yılını şehirde geçiren bu adamı seviyordu. Aslında Freddy Munoz’un öldürülmesinden sonra yerine bu adamın geçmesini istemişti. Dedektif kendisini ona adamıştı. Eskiden seni gaz deposuyla cehenneme kadar takip edeceğim diye şakala-şırdı. Chrisafoulis özür dilercesine omuzlarını silkti. “Dinle, Ty, kabalık etmek istemem, ama burada meşgul olduğumuzu görüyorsun...”

“Bunu görüyorum. Acaba etrafa bir bakabilir miyim diye düşündüm.”

“Etrafa bakmak mil”

“April Glassman,” dedi Hauck gözlerini kadının kocasının zemindeki mavi çizimine dikerek. “Teen Center’da birlikte birkaç proje üzerinde çalışmıştık.”

Söylediği kuyruklu yalandan dolayı midesi altüst oluyormuş gibi hissetti.

Başdedektifbıyığıyla oynadı. “Bak, Ty, bilmiyorum... Fitz her an gelebilir...” Fitz, yani Greenwich Emniyet Müdürü Vem Fitzpatrick, Hauck’m eski patronuydu. Hauck o adamın son dosyasında oynadığı rolden sonra teşkilatı bırakmıştı, müdüre güvenebileceğinden emin değildi. Yinde de “Bunu bir

soygun olarak nitelendirmek konusunda oldukça eminsin, değil mi?” dedi.

Chrisafoulis omuz silkti. ‘‘Kasa açık. İçinde her ne varsa gitmiş. Çekmeceler altüst edilmiş. Taşrada altı hafta içinde dördüncü haneye tecavüz olayı... Yukarısı da aynı, karısı ve kızı. Bana çılgın de...”

Hauck isteksizce kafasını salladı. “Bu arada bir çocuk daha olduğunu duydum.”

Steve de başıyla onu onayladı. “Aslında yardım çağıran o çocukmuş. Yedi yaşında. Bunca şey olurken uyanıyor. Antredeki gömme dolabın içine saklanıyor.”

“Durumu iyi, değil mi?”

“İyi,” diyerek onayladı Steve. “Oldukça akıllı bir çocuk. Failler çıkarken kız kardeşinin cep telefonundan birkaç fotoğraf çekmiş.”

“Hatırladığı bir şeyler?”

“İki kişiler. Kayak maskesi takıp işçi tulumu giymişler. Laboratuvarda inceleniyorlar şu anda.” Dedektif iyi tabiatlı biriymiş gibi sırıttı. “Belki basın konferansı için bir şeyler bırakmalıyım, ha teğmen?”

Telsiz cızırdadı, çağrı gelmişti. Departman sekreteri Brenda, eskiden Hauck’ın da sekreteriydi. “Şef size bildirmemi istedi, basın konferansı saat on bir buçukta düzenlenecek, teğmen...”

Chrisafoulis yanıtladı. “Ona orada olacağımı söyle.” Telsizi kapatıp küçümsercesine gülerek, “Duydukların biraz garip olmah, ha?” dedi.

“‘Teğmen’i mi kastediyorsun?” Hauck umursamamıştı.

“Dinle, ne yaptığımı biliyorum Steve.”

Biliyorsun, bugün, eğer bunu yeniden düşünmek istersen geri gelebilirsin,” dedi dedektif sıkıntılı bir biçimde etrafına bakarak. “Beni bunun banliyöde, buranın dışında, parkta bir yürüyüş olduğuna inandırmaksın.”

Odanın dışından birileri ona seslendi. Steve sanki çok ağırmış gibi avucundaki telsizi tarttı.

“Diğer olaylarda,” dedi Hauck, “eğer doğru hatırlıyorsam, sadece bir keresinde failler içeri girdiğinde aile evdey-

“Nelsonlar,” diye başını salladı Steve. “Riversville’in dışında.”

Hauck, Steve’in gözlerinin içine baktı. “Peki, bu neden böyle oldu?”

“Nereye varmak istediğini anlıyorum... Silah zoruyla onları itip kakarak bunu yapabilecekleri ve kaçabilecekleri kilere soktular.”

■Z “Aklımı okudun, Steve.”

Başdedektif ona baktı, tükenmişti, geriye çekildi. “Karısı ve kızı yukarıda, yatak odasındaydı. Eğer bir şey bulursan haberim olsun.” Göz kırptı. “Yardımına her zaman açığız. Gitmeden önce biraz soluklan.”

6. BOLUM

atak odasında Hauck’ın iyi tanıdığı birkaç teknikerle de-| dektif boş boş dolanıyordu. Hauck işlerin nasıl gittiğine ve orada ne yaptığına dair yöneltilen sorulan da cevaplayarak onlara selam verdi.

Odaya baktı; san ve yeşil tonlanndaydı, renkli ve sıcaktı. Hauck odada April’a dair izler gördü; çiçek desenli perdeler ve duvardaki boyanmış bağ kütüğü. Yatak dün geceden beri hâlâ dağınıktı. Komodinin üzerinde bir Jodi Picoult romam duruyordu. Ailesi ve köpeğin resminin olduğu birkaç çerçeve de vardı.

Hatta papatyaları andıran o taze ve tanıdık kokusunu bile bunca yıldan sonra tekrar duyuyordu.

Giyinme odasına doğru ilerleyip son olay yeri inceleme teknikeri de çıkana kadar bekledi.

İki beden çizimi hemen birbirinin yanındaydı, hatta neredeyse üst üste. Hauck, April’m kızına siper olmasını, bant-lanmış ağızlarını, bağlı ellerini, yaşadığı dehşetten dolayı kalbinin yerinden fırlayacakmış gibi attığını gözünde canlandırdı. Onları duymuş olmalıydı. Silahlı adamların yukarı çıkışını, kapının açılışını... Kızının çılgınlar gibi attığı boğuk

çığlıkları da.... Kızını böyle görmek, korkunun engin derinliğini bile hapseden büyük bir keder olmalıydı. Bu kesinlikle dehşet vericiydi.

Hauck bunu birçok kez görmüştü. Genelde duygularını bir tarafa bırakıyordu. Sevdiği insanları da. Peki neden şimdi sanki bu ilkmiş gibi hissediyordu?

Kocası aşağıdaki kasaya götürülürken onlar burada tutulmuştu. Lanet olası ne yanlış gitmiş olabilirdi? İçlerinden birinin yüzünü gördükleri için piç kuruları izlerini mi kaybettirmek istemişti? Marc mücadele etmek için çabalamış mıydı? Kıyafetlerin olduğu çekmeceler açıktı; kıyafetler, fotoğraflar, kâğıtlar etrafa dökülüp saçılmıştı. Konsolun üzerindeki mineli mücevher kutusu altüst edilmişti.

Hırsızlık.

Hauck diz çöküp avucunu ilk mavi şeklin ortasına koydu. Bir an için hâlâ orada April’ın sıcaklığını hissediyor, kalbi hâlâ atıyormuş gibiydi. Onca yıldan sonra... Midesi bulandı. Geçmiş, sürücüsü olmayan kontrolden çıkmış bir tren gibi hızla zihnine üşüşüyordu.

Birçok defa böyle hissetmişti, bu düşünceleri bir kenara atabileceğini sanıyordu. Ama yapamadı. Geçmiş her zaman geri gelirdi. Anılarla unutmak arasındaki mücadeleyi her zaman anılar kazanırdı.

“Ty..."

Hauck döner dönmez onu tanımıştı. Onca yıldan sonra.

Putnam’daki kuru temizlemecide sıranın sonlarına doğru onun arkasındaydı. Parlayan yumuşak yeşil gözleri, Ortabatı ya özgü ağır aksanı onu anında geçmişe götürmüştü.

Göz alıcı gülüşünden hu sürpriz karşısında memnun olduğu belli oluyordu.

"April?"

"Aman Tanrım, Ty..." Hauck sıradan çıkınca April ona sarıldı. "Tanrım, yıllar oldu... Dört mü?"

"Belki beş!" dedi Hauck kadının güzelliğinden etkilenerek. "Nasılsın? ”

Uzun yıllar geçmiş olmasına rağmen aynı görünüyordu April. Hatta daha iyi. Yıllar ona canlılık vermişti. Yüzünden kendine güvendiği belliydi. Bal rengi saçları ve yanaklarındaki nokta nokta çillerle onu Julianne Moore sanabilirdiniz. Geniş bir parkanın altına yamalı kotla uzun gri bir hırka giymişti. Neredeyse taşralı bir kızı andırıyordu. Onda göz kamaştıran bir şeyler vardı.

"İyiyim Ty. İyiyiz. Burada, kasabada olduğunu duydum. Merkezde. Kaç kez yanına gelip merhaba demek istediğimi bilemezsin. ”

"Öyleyse merhaba, ” dedi Hauck sırıtarak.

O da kıkır kıkır güldü. "Merhaba!”

Sanki yıllardır görmediğiniz ve sizin için ne kadar anlamlı olduğunu unuttuğunuz birini görmek gibiydi. Ve sonra birdenbire yaşanan her şey hızla geri gelirdi. Hauck, ApriTın ellerini tutup güzel yüzündeki her bir çizgiyi inceledi.

"Seni çok düşündüğümü biliyorsun? Geçen ay Doktor Paul’la karşılaştık. İster inan ister inanma, Stamford'daki sinemada rastlaştık. Bir bakıma şimdi bizim karşılaştığımız gibi... Bir tür sanat filminde... Sen onu hiç gördün mü? "

"Hayır. Yıllardır görmedim.” Hauck kafasını salladı.

"Şeyden beri... ” Sıradan uzaklaştılar. "Nasıl olduğundan bahset bana. ”                           ' ,',

iyiyim. Gerçekten, ” dedi April onu ikna etmeye çalışır gibi. “Hepimiz iyiyiz. Marc hâlâ Wertheimer'da. Çok iyi iş çıkarıyor. Becca şimdilerde on iki oldu. Bale yapıyor. Oldukça iyi sayılır. SUNY Purchase ’deki Fındıkkıran Balesi seçmelerine katılıyor. ”

Hauck sırıttı. April bir çocuk gibi dans ederdi. “Neden şaşırmadım? ”

April ona gülümsedi. “Her zaman eğlenceden anlamışsın-dır... Peki ya sen? ’’

“Pekâlâ, buradayım. İki yıldır. Stamford’da yaşıyorum.

Teşkilattaki Şiddet Suçları Birimi nin başındayım. ”

“Ya eşin? Beth ’ti, değil mi? ” Hauck kafasını salladı. “İşler yolunda gitmedi mi? ”

“Hayır ” Hauck yavaşça omuzlarını silkti. “Asla yeniden bir araya gelmedik. Neredeyse bundan üç yıl önce temelli ayrıldık. ”

“Çok üzüldüm, Ty. ”

“Sorun değil. Jessie büyüyor. On yaşında. Bir balerinden daha çok bir futbolcu. ”

“Böyle olacağını kim tahmin edebilirdi? ” April anlayışla gülümsedi. Aralarında bir sessizlik oldu. Hauck hâlâ April ’m ellerinin ellerinde olduğunu fark etti. Sonunda gözlerini hiç ayırmadan ellerini bıraktı.

“İyi görünüyorsun, Ty. Tüm bunlar uzun zaman önceymiş gibi geliyor. Bir başka bayattaymış gibi. Her ikimiz de atlattık, değil mi? Üstesinden geldik. Onun her zaman söylediği gibi. ”

“Geldik. ” Hauck kafasını salladı. April in yüzü onu çok gerilere götürüyordu. “Atlattık. ”

April saatine baktı. “Ah. Becca muhtemelen şu an beni okulda bekliyor. Birinci sınıf şoförlük hizmeti veriyorum. Bir ara görüşelim. Bunu gerçekten isterim, Ty. ”

“Evet, yapmalıyız. ” Hauck bunun da muhtemelen asla gerçekleşmeyecek şeylerden biri olduğunu biliyordu.

“Gitmeliyim.” Sonra aniden April’ın gözleri parladı. “Hey, buraya gel, dışarı... Tanışmanı istediğim biri var. ”

Kolundan tutup onu dışarı çıkardı. Gümüş rengi bir Mercedes SUV dükkânın önüne park etmişti. Onu araca doğru götürüp arka koltuğun kapısını açtı. Arkada bir erkek çocuğu vardı. Dört, belki beş yaşlarındaydı. Dağınık saman sarısı saçları, annesininki gibi yosun yeşili ve onunki kadar canlı gözleri vardı. Belki çocuğun yüzünü parlatan güneş ışığından ya da April ’a vuran ışıktandı, ama sanki April kendi kalbinin bir anlık görüntüsünün fotoğrafını çekmiş de ona gösteriyor gibiydi.

“Bu Evan, Ty...”

Hauck ayağa kalkarken dizleri çatırdadı. Midesinde bir baskı hissetti, terlemeye başlamıştı. îçinde giderek artan öfkesiyle hastaymış gibi hissettiren o duyguyu bastırmaya çalıştı.

Anılar her zaman kazanırdı.

Daha önce bir ya da iki kez karşılaştığı Avila adındaki genç tekniker, arkasından gelerek onu ürküttü. “Olay yeri çok korkunç, değil mi teğmen?” Sanki yirmi yıllık deneyimi varmış da böylesi korkunç bir manazarayı yüzlerce kez görmüş gibi yanağını şişirip havaya doğru üfledi.

“‘Teğmen’ değil. Artık teşkilatta değilim.”

“Yine de uzak durmak zor, değil mi efendim? Sanırım insanın kanına işliyor.”

“Neden uzak durmak zor evlat?” Hauck çocuğa baktı.

“Bilmiyorum.” Avila omuz silkti. “Yaptığımızşeyden.”

İşe başlayalı yalnızca altı ay olan genç delikanlıya ve suç mahallini araştırmaya yarayacak aletlerin olduğu siyah çantasına baktı. Sonra da hafifçe gülümsedi. “Hayır, duramazsın,” dedi Hauck. Çocuğun omzuna usulca vurup oradan ayrıldı.

Uzak duramazsın.

İçinde sakladığın şeyden uzak duramazsın.

Atlatmış olmanın bir önemi yok.

7. BOLUM

auck’m yeni işvereni Talon Grubu, otuz ülkede iş yapan

I I dünya çapında bir güvenlik şirketiydi.

Gelirlerinin çoğu kurumsal departmandan geliyordu; kritik işçi ve yöneticiler için geçmiş tarama, adli muhasebe, veri kurtarma, içerideki hırsızlıklara karşı koruma. Diğer departmansa kriz yönetimini idare ediyordu; reklamcılık, halkla ilişkiler. Ayrıca şirketin başka bir yönü daha vardı. KSY-Küresel Saldın Yönetimi- Ortadoğu ve yurtdışmdaki tehlikeli noktalarda bulunan girişimci ve diplomatlara koruma sağlama konusunda uzmanlaşmış ve çeşitli yabancı ülkeler için bir danışman vazifesi görüyordu.

Hauck kuruluşun Greenwich’teki yeni ofisine ortak olarak şirkete katılmıştı.

Polisliği bırakmak hayatında büyük bir değişiklik yaratmıştı. Kolejden sonra hızla yükselip, New York Polis Teşkilatı’nda dedektif rütbesini almış ve teşkilatın Enformasyon Dairesi’nde sonlanan bir yirmi yıl geçirmişti. Sonra küçük kızı öldürülmüş /ve evliliği sonlanmıştı. Zamanla yetiştiği yer olan Greenwich-Port Chester sının üzerindeki ByramTn işçi sınıfı kısmında hayatını yeniden yoluna koymaya çalışmıştı.

Kasabadaki Şiddet Suçları Merkezi’nin yönetimine geçip baş-dedektif olarak yavaş yavaş hayatını yeniden düzene koymuştu. Sansasyonel iki suikast cinayetini çözmesi, televizyondaki şovlara çıkmasını sağlayarak kasabada ona biraz ün sağlamıştı. Vem Fitzpatrick emekli olduğunda şeflik için sıradaydı.

Önemli bir rütbeye bu kadar yaklaşmış olmasına rağmen orada asla mutlu olamayacağını biliyordu.

Şimdiyse lüks bir ofisi ve hemen kapısının dışında bir sekreteri vardı. Önemli yöneticilere erişim sağlayabiliyordu. Önceki işine göre şimdikilerin çoğu oldukça sıradandı. Onun için renkli olan tek konu emlak hırsızıydı.

O öğlen bir buçuk sularında kurumdaki kıdemli genel müdür Hauck’m patronu Tom Foley, Hauck’m kapısını çaldı. “Ty, seni tanıştırmak istediğim biri var.”

Foley uzundu, Princeton’da okumuştu, ince çizgili gömleğinin üzerine pantolon askısı takmıştı. Hauck’m kırklı yaşlarında olduğunu tahmin ettiği şık, san saçlı bir kadmla birlikte içeri girdi. Kırışık bej rengi kumaş pantolonun üzerine, saç örgüsü modelinde beyaz bir kazak giymişti, saçları zarif bir şekilde arkasmdan atkuyruğu yapılmıştı. Pastel-pembe bir ruj sürmüş, bileğine de şık beyaz Chanel saatlerden birini takmıştı.

Foley, “Ty, Merrill Simons’a merhaba de,” dedi.

Hauck ayağa kalkıp masanın etrafından dolaştı. Kadın, Greenwich Magazine'in kapağından fırlamış gibi görünüyor-du.Town and Country tarzındaki yirmi milyon dolarlık mülkünde bahçeyi gezdiren birine benziyordu. Elini sıkıp kanepeyi işaret etti. “Neden şöyle oturmuyoruz?”

Hauck’m ofisi bir kanepe, iki sandalye ve ceviz ağacından bir sehpanın olduğu geniş bir oturma alanını da içine alacak şekilde ferah ve aydınlıktı. Bunların yukarısında da Hauck’ın ne olduğunu kestiremediği, ama ofisin olmazsa olmazı olan bir tür modem yağlıboya tablo vardı. Pencerelerse Greenwich limanına bakıyordu.

“Ty bizim yeni ortağımız,” diye açıkladı Foley, Merrill’e. “Bizim için Greenwich operasyonunun başına geçti. Yıllardır kasabadaki yerel dedektif birimini yönetti ve oldukça sansasyonel bazı olaylar üzerinde çalıştı. Buna kendisi çok önem vermese de burada bizimle çalıştığı için şanslıyız.”

“Tom’un yalnızca polislere biraz düşkünlüğü var,” dedi Hauck. Hep birlikte oturdular. Hauck’ın sekreteri Brooke kafasını içeri uzatıp Merrill’e alkolsüz bir şeyler ya da kahve isteyip istemediğini sordu. Merrill çay istedi. Başlangıçta biraz sinirli görünüyordu, orada bulunmaktan dolayı rahatsız gibiydi. Hauck’a göreyse hiç sinirlenmeyen ve rahatsız olmayan bir tipe benziyordu ki önemli insanların müşterisi olduğu şirketlerde ortam böyle olurdu.

“Simons,” dedi Hauck sesli düşünerek. “Peter Simons’la bir akrabalığınız var mı?” Peter Simons kasabada finans sektörüyle ilgilenen büyük adamlardan biriydi. Credit Suisse, Lehman ya da o değerdeki isimlerden biri gibi. Hauck hepsini birbirine karıştırıyordu. Simonlarla ilgili hatırladığı para savurdukları partiler, yardım kuruluşlarındaki etkileri ve Green-wich’teki kültürel kurullardı.Kasabada kral gibiydiler.

“Öyleydi,” dedi Merrill neredeyse suçluymuş gibi omuz silkerek. “Bir sene önce boşandık.”

“Üzüldüm,” dedi Hauck. “Aslında evinizde bulunmuştum. Birkaç yıl önce Fransız başkanıyla yeni eşi için bir parti düzenlemiştiniz. Kasaba güvenliğinden sorumluydum.”

Sizi hatırlıyorum.” Merrill canlanmıştı. “Şehirdeki teğmendiniz, değil mi?”

“Öyleydim,” dedi Hauck gülümseyerek. “Üniforma değişimi. Ve sanırım sizin çocuklardan birini istasyondan almıştım. Bruns wick ’ten bir gruba dahildi. Uzun, meraklı bir çocuktu. Kabarık sarı saçları vardı. Hatırladığım kadarıyla uyuşturucu yüzünden ilk kez yakalananları nereye koyduğumuzu görmeyi istemişti...”

“Bu Jason.” Merrill güldü. “Kesinlikle bize özgü tarzda bir merak. Belki birkaç okul arkadaşına merhaba demek istersiniz diye umuyordum. Onu tedavi edeceğinizi düşünmüştüm.”

“Yapabileceğim kadarım yaptım,” dedi Hauck. “Fakat hatırladığım kadarıyla oldukça azimli bir adam yetiştirmişsiniz.”

MerriH’in çayı geldi. Çayı alırken Brooke’a teşekkür etti.

Bir yudum aldı, artık daha rahat hissediyor gibi görünüyordu.

“Evet, Ty,” diyen Tom Foley, dirseklerini dizlerine dayayarak konuşmaya başladı, “muhtemelen MerriH’in neden burada olduğunu merak ediyorsun. Sana anlatması için sözü ona bırakacağım, yalnız şu kadarını söyleyeyim, çok özel bir mesele... Yerel gazetede hemen yer bulur, dolayısıyla ben de kendisine tam bir sağduyuyla meseleyi ele alacağımız konusunda güvence verdim.”

“Tabii ki. Söylemeye gerek bile yok,” diye Merrill’e güvence verdi Hauck. “Bu yüzden buradayız?’

Merrill kafasını sallayıp kendisini hazırladı. Timsah derisinden çantasını açtı ve büyük bir zarf çıkardı. “Geçen yıldan beri biriyle görüşüyorum...” diye açıklamaya başladı. Zarfın içindeki siyah-beyaz fotoğrafı çekinerek masaya bıraktı.

Hauck fotoğrafı aldı.

Hemen hemen otuz beş ya da kırk yaşlarında bir adamın fotoğrafıydı; yakışıklı, esmer, Avrupai özellikler, sert bir çene, kısa, sırım gibi koyu saçlar. “Adı Dieter Thibault. Dani olarak bilinir. HollandalI. Annesi Belçikalı sanırım. En azından bana söylediği bu. Bir şeyler hızla gelişti. Herhalde âşık olduk denebilir.”

Hauck, Merrill çayından başka bir yudum daha alırken bekledi ve fotoğrafı yeniden masaya koyarak yüzüne baktı. “Devam edin.”

“Bu benim için biraz zor,” dedi Merrill, Foley’e bakarken.

Bunun üzerine Hauck anladığını belirtircesine kafasını salladı. “Belki biraz tedbirli olmak istiyorsunuzdur? İşlerin bir sonraki aşamaya geçmesi durumunda,” diyerek bir çıkarımda bulundu Hauck.

Merrill başıyla onu onayladı. “Dani’nin çok başarılı olduğunu vurgulamahyım. Oteller inşa etti, Doğu Avrupa’da bazı internet anlaşmaları yaptı. Belçika Kraliyet Ailesi’nin bazı üyeleri onun yatırımcıları. Onlarla olan fotoğrafları New York’taki ofisinde oldukça öne çıkıyor. Parama hiç ihtiyacı yok. Aslında benim de bir şekilde içinde yer aldığım bir yaşam tarzı var. Yalnızca bu...”

Hauck, Merrill dudaklarını ıslatırken bir süre bekledi. Tereddüt ediyor gibi görünüyordu.

“Yalnızca ne, Bayan Simons?”

“Yalnızca bazı şeyler var... Bazı çalışanlarım bunları inceliyor. Tabii ki gayriresmi olarak. Yaptığı bazı ticari faaliyetler, geçmişi, ailesi, üniversite diploması, gelirinin kaynağı... Bunu nasıl söyleyeceğimden tam olarak emin değilim. Bunlardan ne anlam çıkaracağımdan da emin değilim.”

“Anlam çıkarmak mı?”

Merrill Simons’ın yüzünde huzursuz olduğunu gösteren bir ifade belirdi. Hauck yaklaştı.

“Birkaç yıl geriye gidildiğinde her şey tam bir boşluk sanki.” Merrill yukarı bakınca onunla yüz yüze geldi. “Dani’nin söylediği kişi olduğundan emin değilim, Bay Hauck. Ve bu durum daha da ciddileşmeden, âşık olmak üzere olduğum adamın gerçekte kim olduğunu bilmek istiyorum.”

8. BOLUM

___ oger Cantwell ümitsizlikle Bloomberg ekranına gözleri-

[V ni dikmişti.

Park Avenue ’nun daha yukarısında, şirketinin ikonik ismini taşıyan gösterişli cam kulenin kırk sekizinci katında Wertheimer Grant’in genel müdürü, CNBC’nin açık olduğu ekranda yanıp sönen banttaki başlığı okuyordu: ÖLDÜRÜLEN İŞ ADAMI, WERTHEIMER’IN YATIRIM YILDIZIYDI.

Midesi düğümlendi. Kişisel yaşam koçunun stresi azaltmak için kendisine gösterdiği gibi nefes aldı. Fakat hiçbir rahatlatıcı nefesin bu ağırlığı götürmeye gücü yetmezdi.

Korkunçtu.

Marc Glassman’m öldürülmesinden sonraki günlerde eskiden parlayan şirketi bir kasırganın içine atılmıştı. Söylenti ve çarpıtmadan oluşan hamamböcekli lanet bir motel gibi diye düşündü korkarak. Daha önce hiç hissetmediği duygulan yaşıyordu. İlk başta şok. Dehşeti gözünde canlandınrken inanamama. Cantwell, iş adamını iyi tanıyordu. Şirketin başkanı olarak yatırım sorumluluklarını üst düzey yöneticilere bıraktığındaki yönetimi, yıllarca GlassmanTa birlikte düzinelerce strateji toplantısında bulunması, aynca satış

konferansları, golfgezileri, hayır işleri... Tanrım, diye düşündü Cantwell, daha birkaç gün önce birlikte Met'te şirketin kış operası etkinliğindeydik.

Ama kısa süre içinde keder endişeye dönüşmeye başlamıştı. CNBC’nin başlığı doğruydu. Marc, Wertheimer’ın parlayan en parlak yıldızıydı. Bu yılın ortasında ipotek krizi şirketin bilanço tablosunu boşaltırken, kazançları azalırken, küresel tasfiyenin ortasında hisse bedeli hızla düşerken, söylentiler havada uçuşurken, kısaca işler berbatken Glassman şirkete para kazandıran nadir insanlardan biriydi. Bazıları, batmakta olan bir geminin son umudu olduğunu söyleyebilirdi.

Şimdiyse gitmişti. Geriye sadece bu başlıklar kalmıştı.

Cantwell arkasını dönüp hüzünlü bir şekilde ofis penceresinden baktı. Güneye, East River’a doğru aşağı Manhattan’m siluetini görebiliyordu. Batıya doğru Central Park’taki paten yapılan göl oradaydı. Bu manzarayı seviyordu. Bunu bir süre korumak istedi. Şirket jetini de bir süre tutmak istedi.

Ayrıcan Phil Mickelson’ın sponsorluğuna, Davos ve Aspen Enstitüsü gibi yerlerde sektörün önde gelenleriyle samimi olmaya ve Fox’la CNBC’nin, söylediği her kelimeyi didik didik eden çekici muhabirlerine de hâlâ ihtiyacı vardı. Yalnızca bunları ne kadar süre daha elinde tutacağını bilmiyordu.

Yönetim kurulu yorgun düşmüştü. Şirkette bir ton ipotek riski vardı. Tanrı aşkına, baştan beri düşüncesizce davranmışlardı. Şimdiyse hiç kimse dışarıda neyin değerli olduğunu bilmiyordu. Piyasaya göre değer biçme... Bu onları öldürebilirdi! Ayrıca hisse bedeli. İsmi olan yatırımcı pisliklerden bazıları fiyatların düşeceği beklentisiyle satış yapıyordu. Piyasa değeri çoktan yüz on milyardan on dörde

düşmüştü. Ayrıca azalan nakit fonları da büyük sorundu. Ve repo pazarında gecelik kredinin tükenmesi, bütün bu fısıltılar... Eğer gerçek resim ortaya çıkarsa, hesaplara bakılırsa.... Cantwell yutkundu, ölülerdi.

Yıllar içinde lider ve ünlülerle çektirdiği fotoğrafların olduğu duvara baktı. Evet, o zaman diliminde milyonlar yatırmıştı. Evet, hoş bir dubleksi ve Bahamalar’da Lyford Cay’de bir yerleşim alanı vardı, bunun yanı sıra East Hampton’da, kumsalda bir arazisi de bulunuyordu. Fakat sahip olduklarının çoğu hâlâ şirket hisselerine bağlıydı. Ve satın almıştı. İyi niyet göstermişti, değil mi? Şimdi önemli bir kısmın borcunu ödeyip bu son bulana kadar beklemek zorundaydı. Şimdiki değeriyle varlıkları sahip olduğunun belki de iki katı değerindeydi.

Ve Marc... Cantwell yüzünü ekrandan çevirdi. Yalnızca son iki gece uyuyabilmişti. Her yerden baskı altındaydı. Yönetim kurulu. Yatırımcılar topluluğu. Hatta Amerikan Merkez Bankası. Şimdi de kahrolası basın... İnsanlar birleşmeleri gerektiğini söylüyordu. Cantwell’se meydan okuyarak karşılık veriyordu. Wertheimer Grant birleşemezdi. Neredeyse doksan beş yıllık bir kuruluştu. Bir Amerikan ikonuydu. Wertheimer Grant şirketleri ele geçirmişti. Belki tökezliyordu, belki bir süreliğine yoldan çıkmıştı ama batmayacaktı.

Wertheimer Grant, Wall Street 'ti.

Hisseler yeni, yıllık düşüşü gösterirken Cantwell’in midesi düğümlendi. Sekiz çeyrek. Yalnızca iki ay önce elliydi! “Önde gelen iş adamının öldürülmesi piyasada huzursuzluk yarattı... Söylendiğine göre geri satın almalar çok yüksek. Wall Street’te şirketin tek başına ayakta kalıp kalamayacağı

konuşuluyor.”

Böylesi bir skandal hiç olmaması gereken bir zamana denk gelmişti.

“Bay Cantwell...” Sekreteri Mary’nin sesi diyafondan yankılandı. “Bay Biondi ve Bayan Pearlstein sizi görmek için bekliyorlar.”

“Elbette,” diye cevapladı Cantwell. Ekrandan yüzünü çevirip ayağa kalktı. “İçeri gönder.”

Stan Biondi şirketteki bütün ahm satımı denetleyen kıdemli bir yatırım uzmanıydı. Marc Glassman’ın kıdemli patronuydu. Brenda Pearlstein ise uygunluk meselesinden sorumlu tüzel hukuki danışmanlarıydı. Üstesinden gelip gelemeyeceğini görmek için onu bir süre önce işe almışlardı.

İçeri girerlerken, “Marc’la birlikte ortaya çıkan bu sorunu engellemeliyiz,” dedi Cantwell konferans masasına giderek.

Biondi arkalarından kapıyı kapattı. Brenda’yla masanın başına geldiler. Biondi’nin yüzü mahkeme duvarı gibiydi. “Roger, konuşmamız lazım.”

Nasıl hissettiğini anlamanın hiç kolay olmadığı Brenda da hiç neşeli değildi.

“Buraya, otur,” diyerek Roger Cantwell bir sandalye çekti. Ama Cantwell sandalyeyi çekerken Biondi masasını işaret etti. “Hayır, ekran üzerinde.”

Yatırım uzmanı, Cantwell’in geniş masasının etrafında dolaştı. Monitörüne doğru eğilip klavyeyle istenilen bilgi girişini yaptı. Güvenlik kodunu da ekledi.

Cantwell yüzlerindeki ifadeyi anlamaya çalışıyordu. “Neler oluyor çocuklar?”

“Marc’la ilgili.”

“Biliyorum. Tam anlamıyla bir kâbus.” Cantwell iç geçirdi. “Yerini nasıl dolduracağımızı bilmiyorum...” Marc’ın adını söylemek üzere olsa da asıl anlatmak istediği şirketin kazancıydı.

“Roger,” dedi Biondi, “onun yerini doldurmayı umursamıyorum. Şuna bak.”

Yöneticisi bilgisayar ekranını kontrol ederken Cantwell’in midesinden rahatsız edici bir his yükseldi. Ekranda birçok sütun göründü. Cantwell hemen bunun Marc Glassman’in işlem alanları olduğunu anladı. Bugün itibariyle geçerli olacaktı. Cantwell sayıların çoğunun kân gösteren yeşille vurgulandığını gördü.

Nefes verdi. “Bunların tümüne sahip olduğumuz için gerçekten şanslıyız, Stan, düşününce...”

“Düşününce we?” Stan Biondi, özet sayfaya tıkladı. Burada Glassman’m alanlannm tümünün maliyeti ve şimdiki değeri listelenmişti. “Bak,” dedi Cantwell’e ve gözlerini onun üzerine, kül rengine dönen yüzüne sabitledi.

İmleci “Toplam Ödenmemiş Alanlar”m üzerine getirdi. Glassman’m 4.9 milyar dolarlık bir rakamı riske attığı açıkça görülüyordu. Cantwell kafası karışmış bir şekilde yatırım uzmanına baktı. Bu doğru olmazdı. Hiç kimsenin bu tür bir limiti olamazdı. Şirketin karşı karşıya olduğu şey öldürücü olabilirdi. Marc gibi kıdemli bir iş adamında bile bu limit maksimum üç, belki üç buçuk olabilirdi.

“Burada neler oluyor, Stan?”

“Pekâlâ, Roger, bak...” Stan Biondi genelde hızlı bir tempoda konuşurdu, ama şimdi neredeyse kekeliyordu. “İtiraf ediyorum, bunun devam etmesine izin vermiş olabilirim... Kazanca ihtiyacımız vardı. Bunu biliyorsun. Marc her zaman doğru olanı yaptı. Bunun nasıl göründüğünün farkındayım. Bunların tümü bir dönemde olmadı. Zamanla, yavaş yavaş. Biliyorum, sırada ben varım...”

"Ne yapalım Stan?” Cantwell ekrana doğru ilerledi. “Adam bir milyar dolardan daha fazla çekmiş. Bu lanet olasıca durumu nasıl kontrol altına alacağız?”

Rengi bembeyaz olan Biondi kolundan tuttu. “Roger, daha fazlası var.”

Cantwell yukarıya baktı, gözleri Biondi’de değildi. Göğsünde yükselen derin bir endişeyle ne yaptığını merak ederek Brenda’ya, avukata bakıyordu. “Daha ne kadar?”

Biondi dudaklarını ıslattı. Ekranda başka bir hesabı açtı. Hisse senetleri ve döviz alım satımında girilen kur riskinin belirtildiği ikinci bir muhasebe kaydı ortaya çıktı.

Glassman ’in kaydı.

Başka bir ticari hesap.

Roger Cantwell’in gözleri iri iri açıldı. Midesindeki sıkışma göğsüne doğru yükseliyordu. “Stan, bana burada ne haltlar döndüğünü anlatır mısın? Hemen şimdi...”

Yeni hesapta 3.7 milyar dolar vardı, toplamda sekiz ediyordu. “Singapur ofisinin dışından yapılmış,” dedi yatırım uzmanı. “Roger, bunu nasıl düzelteceğimi hâlâ bilmiyorum. Pac piyasalarıyla işlem yapabilmesi için önceden imza yetki belgesi imzaladım... Fakat bunların çoğu belli değil. Hasır altı edilmiş. Hâlâ anlamıyorum; yaptıklarını gizlemek için hesaplar arasında tüm fonların yerini değiştiriyormuş, tüm dünyada...”

Hissettiği panikten dolayı Cantwell ürperdi. Parmaklarını

şakaklarına koydu. “Dahası var mı?”

Biondi’nin yüzü terliyordu, gözlerini Brenda’ya dikerek duraksadı.

“Beni aldatma Stan!” Cantwell’in kötücül bakışları onu delip geçti. “Dah ası var mı?"

“Bir tane daha,” dedi Biondi yutkunarak. Son bir ekran daha açtı. Bu seferkinde 2.8 milyar dolar yazıyordu. İki milyar sekiz yüz milyon. Cantwell, baş döndürücü bir hızla hesap yapmaya başladı. Fakat Brenda Pearlstein erken davranarak acı gerçeği yüzüne vurdu. “On bir milyar dolardan fazla Roger.”

On bin milyar dolar. Roger Cantwell bacaklarında takatin kalmadığını hissetti. Geriye doğru yaslandı. Biondi bunun için kovulabilirdi. Kovulabilirdi.

“Bu ne kadar süredir devam ediyor?”

“Bir süredir.” Biondi karşısındaki deri sandalyeye oturdu. “Bak, sayıları bilirsin Roger. Kazanmaya ihtiyacımız vardı. Marc her zaman bunları işletti. Üzerine gidebilirim. Burada...”

Cantwell öne doğru eğilip yeniden üç hesap sayfasına tıkladı. Alanların çoğu yeşildi. Kazançlar. Her hesap Glassman’m açık ara önde olduğunu gösteriyordu. Neredeyse yüzde yedi. Bu da sekiz yüz milyara yakın bir rakamdı. Tanrı ya şükür. Rahatlayarak bir nefes verdi.

“En azından küçük pislik ne halt ettiğini biliyormuş.” Cantwell nefesini açmaya çalışarak yanağını şişirip indirdi, arkasına yaslandı. Piç kurusu yine yapacağını yapmıştı! Bu aslında onlara yardımcı olabilirdi.

“Anlat ona,” dedi Brenda bakışlarını Biondi’ye yönelterek.

Yatırım uzmanı yutkunarak kafasını salladı.

“Anlat ona” dedi Brenda yeniden, “yoksa ben yapacağım.”

“Neyi anlatacak?” İfadesindeki soğukluk Cantwell’in sonunda mutlu olmayacağını söylüyordu. “Kahrolası şeyin ne olduğunu söyle Stan,” dedi Biondi’ye dönerek, “seni kırk sekizinci kattan atmadan önce hem de!”

“Bir felaket,” dedi yatırım uzmanı ürkerek. “Bir felaketten de daha kötü Roger. Bütün bu kazanımlar...” Ekranı, yeşil sütunları işaret etti. “Burası ve burası... Bu alım satımlar hiç gerçekleşmemiş, hayali bir parayla yapılmış. Düzmece. Kayıplarını gizlemek için. Hiç gerçekleşmemiş, Roger.” Biondi’nin yüzü bembeyazdı. “Bunların tümü sahte.”

“Sahte...”

Cantwell, Biondi’nin ona söylediği şeyin büyüklüğünü hazmetmeye çalışırken, ağzı açık bir halde ekrana gözlerini dikti. Rezervleri çoktan parçalanmıştı. Yarın haberlerde piyasada altı yüz sayı düştükleri anlatılacaktı. Hisse senetleri ikiden açılış yapacaktı.

Bu firmayı batırabilirdi.

“Ne kadar içerideyiz?” diye sordu Cantwell.

Yatırım uzmanının dudaklarından yalnızca birkaç kelime

9. BOLUM

döküldü. “Milyarlarca dolar.”

_. onraki günlerde Hauck, Dani Thibault’m geçmişini araştırmaya başladı.

Merrill ona üzerinde çalışabileceği bazı şeyler vermişti; Thibault’m Hollanda pasaport numarası ve sözüm ona sahibi olduğu iki işletmenin adı ki bunlardan biri kartvizitinde genel müdürü ve kurucusu olduğu yazan Christiana Capital Partners ve diğeri de Luxemburg’un dışında olan Trois Croix Investments Limited Şirketiydi. Ayrıca Merrill, ThibaultTn Hollanda ordusunda görev aldığını da belirtmişti. “Dani, Kosova’da bulunduğunu söylemişti. Barış gücünün bir parçası olarak...” MerriH’in ilk başlarda kuşkularını artıran şeylerden biri buydu. Çünkü avukatı askerlik hizmetine dair herhangi bir kayıt bulamamıştı.

Bu ilk ziyaretinde Tom Foley kapıya kadar Merrill'e eşlik ettikten sonra Hauck’m ofisine tekrar gelmişti. “Etkileyici kadın, ha, Ty?”

“Neler oluyor?” diye sordu Hauck ona. “Sanırım normalde böylesi bir şeyle ilgilenmeyiz. Bu özel dedektiflere özgü bir iş.”

“Normalde evet.” Patronu kapıya gitti. “Fakat bu sefer bu işi alacağız. Burada müşteri listesinin üzerinden geçmek için bir fırsatın olabilir, Ty.” Tabii ki Hauck’m fırsatı vardı. Talon’un, Merrill Simons’ın eski kocasının firması Reynolds Reid’le dünya çapında bir anlaşması vardı. “Beni gelişmelerden haberdar et,” dedi Hauck’m sırtını sıvazlayıp ona ne harika bir iş yaptığından bahsederek koridora dönerken.

Böylece Hauck işe girişti. Merrill Simons’ın avukatlarıyla aynı yerden başladı. Thibault, Hollanda vatandaşıydı. Ama geçmişinde Belçika vatandaşıymış gibi görünüyordu. Oradaki kraliyet ailesiyle bağlan vardı, gelirinin kaynağı da orasıydı. Aynca Londra Ekonomi Okulu’ndan mezun olduğunu iddia ediyordu.

Hauck işe suç kaydı olup olmadığına bakmakla başladı. ABD ve Interpol aracılığıyla uluslararası düzeyde araştırmaya koyuldu. Google arama motorunda “Thibault” ismini aradı. Dedikodu kaynaklan art arda sıralandı. Sosyete sayfalan Merrill Te ikisinden bahsediyordu. Birlikte katıldıktan galalar, yardım kuruluşlannın düzenlediği akşam yemekleri... Bunun öncesinde de bir çift Bollywood aktristiyle Britanyalı kadın yanş pilotunun yanında görülüyorlardı. Makalenin başlığı 2007’NİN ALIMLI ÇİFTLERİ’ydi.

Thibault devlerin arenasında oynuyordu.

Ayrıca iş dünyasıyla ilgili yayınlarda bir dizi referans ve makale vardı. Thibault’ın firması Trois Croix büyük bir İspanyol bayiyle küçük bir Karayip tatil köyü zinciri için görüşüyordu. Lüksemburg’un dışında kurulan Trois Croix bir yatınm firması ve Thibault da “geniş çevresi olan HollandalI bir yatırımcı” olarak tarif ediliyordu. Bir makale de Hauck’m daha önce hiç duymadığı, holdinglerinin bir parçası olan bir dizi şirketten bahsediyordu: l-Mrkt; Londra’da Havesham Property Holdings; Mustique’te butik otel. Birçok devasa finnanın yönetim kurulu üyesi ve Hollanda’daki AGRO Bankası’nın önceki yatırım uzmanı olduğu söyleniyordu. New York’un önde gelen özel sermaye şirketlerinden olan Apache Partners şirketin devredilmesinde mali danışmanlık da yapmıştı.

Caribbean Business News adlı bir yerde, dört ay sonraki tarihli bir makalede otel zinciri aliminin nasıl onaylanmadığı ve şirketin başka bir alternatif araştırdığı anlatılıyordu.

Ziyaretinin sonunda Merrill Simons ayrılmak için kalkarken Hauck ihtiyatlı bir şekilde, “Size sorun çıkarmak istemem Bayan Simons, fakat ilave bir iki şeyin yardımı olabilir,” diye belirtmişti.

Kadın arabasının anahtarını çantasından çıkardı. “Dinliyorum...”

“Bay Thibault’m cep telefonu numarası işime yarayabilirdi. Ve e-posta hesabı, sizin için sorun olmazsa. Banka bilgileri...”

“Bilemiyorum,” demişti Merrill çok da umursamayarak.

“Bu işleri kolaylaştırır,” demişti Hauck. “Bilmeyecek, söz veriyorum.”

“Bunun benim için ne kadar zor olduğunu bildiğinizden eminim,” demişti tereddüt ederek. “Dani’ye karşı derin duygular besliyorum. Aslında bunun sadece küçük bir zaman kaybı olmasını umuyorum...” Merrill kapıya doğru gitmişti. “Neden nasıl gideceğine bir bakmıyoruz?”

Hauck kafasını sallayıp Foley’in yanına kadar onu geçirerek kartını vermişti. Yaptığı şeyden hoşlanmamıştı. Birinin hayatının döşemelerini parçalamak, işlerine burnunu sokmak...

İşte, bunu milyonlarca kez yapmıştı. Fakat bu defa farklıydı.

Dani Thibault herhangi bir suç işlemekten dolayı zan altında değildi.

Merrill gittikten sonra, Hauck bir veri dosyası açarak Merrill’den aldığı bilgileri yazmıştı.

Torn Foley’in söylediği gibi bu seferlik böyleydi. Bu işi özel dedektiflik dosyası gibi ele alacaklardı. Hauck’m anladığı kadanyla Peter SimonsTn eski eşi Merrill, bir çıkar çatışmasının içindeydi.

Telefonu eline alıp dışarıdaki sekreterini aradı. “Londra’daki ofisimizden Richard Snell’i bağlayınca haber ver.”

auck aynı zamanda, Glassman cinayetinin içinde bulun-

I I mak için de elinden geleni yapıyordu.

April’m görüntüsünü aklından bir türlü uzaklaştırmıyordu. Eski fotoğraflarındaki gibi parlayan tatlı, parlak gözleri sürekli yanı başındaydı. Kasabada karşılaştıkları o son görüşmelerinde elinin teni üzerindeki dokunuşunu unu-tamıyordu.

Ne kadar oldu Ty, yüzü mutluluktan ışıl ışıl parlıyordu, dört yıl...

Beş.

Norah öldürüldükten sonra Hauck’m bir süreliğine gittiği destek grubunda tanışmışlardı. Hauck rüyalarından kurtulamı-yordu, kurtulsa rahatlayacaktı. Acı onu terk edeceğe benzemiyordu. Suçluluk hissi azalmıyordu. O sıralarda Beth ve o ayrılmıştı. 11 Eylül ona, beraberinde yüzlerden oluşan tamamen yeni bir defterle kurtaramadığı yaşamlar getirmişti. Kayıpların isimlerini araştırmakla sorumluydu. Delirmiş gibi sevdiklerini arayan, bihaber insanlar her gün karşısındaydı. Sanki aldığı her çağrıda, her yüzde ölen kızı Norah’nm bakışını bulmaya çalışıyordu.

İki yüz tanesinden sadece ikisine sonunda canlı ulaşılmıştı.

Bu onu rahatsız ediyordu. Hayatında ilk kez onu zorlayan, yapabileceğinden çok daha fazlasını isteyen bir şeyle karşı karşıyaydı. Bir gün aniden New York Polis Teşkilatı şef yardımcısının ofisine yürüdü ve artık bunu daha fazla yapamayacağını söyledi. Dedektiflik yapmış ve daha önce hiç kimsenin olmadığı kadar hızlı bir şekilde yönetime kadar yükselmişti. Kariyerinde sonsuz ve sabit bir çizgide yukarı doğru ilerliyordu.

Anlaşmanın bir parçası olarak biriyle konuşmayı kabul etti. Bir polis psikiyatrı. Doktor gruba katılması konusunda ona baskı yaptı. Oysa o sadece ihtiyacı olmadığını göstermek için gitmişti.

Hauck daha sonra o yıllarla ilgili düşünmedi. Bu yıllara Karanlık Çağlar ismini vermek hoşuna gidiyordu. Depresyon, belki de yıllardır beyninde gizlenen bir kimyasaldı. Belki de etrafında yükselen güçlü duvarlardan yapılma kuleler gibi onu tanımlayan ne varsa yıkılmıştı; spor kahramanı, Colby mezunu, hoş bir eş, resimli aile kitabı, kariyeri, bunların hepsi yıkılmıştı... Hepsi gitmişti hem de geride küllerini bırakarak.

Neyseki sonrasında kendini yeniden toparlamıştı. Uzaklaşmış, Greenwich’e gitmişti. Yeni bir ev, kariyer ve seveceği insanlar bulmuştu. Açıkçası hayatında yeniden yukarı doğru çıkıyordu.

Karanlık Çağlar.

Hatıralar geri geldi.

On iki hastanın oluşturduğu çemberde karşısında bulunan April’ı izlediğini hatırladı. Hem güzel hem de aynı zamanda sessiz ve incinmişti. Küçük bir gülümsemeyle birbirlerinin gözlerine bakmışlardı. Her ikisi de oradaki herkesin bir

şekilde göstermeye çalıştığı şekilde ben gerçekten buraya ait değilim, biliyorsun diyordu.

“April,” dedi Dr. Paul Rose, “aramıza yeni birkaç arkadaşımız katıldı. Bize kendini tanıtıp neden burada bulunduğundan bahsedebilir misin?”

“Elbette,” dedi April çekingen bir şekilde omuz silkerek. “Ben, hımm, Frasier perşembe geceleri yayından kaldırıldı, dolayısıyla boştum...” Kibar gülüşmeler oldu. “Affedersiniz,” dedi dudaklarını birbirine bastırarak. Yüzünde hafif bir ışık parladı.

Sonra herkese kendi karanlığından bahsetti.

Glassman cinayeti çok ilgi çekmişti. Marc Glassman’m kötü şöhreti ve pozisyonu kablolu haber kanallarındaki şovlarla Wall Street Journal'm baş sayfasındaydı. ABD Sermaye Piyasası Kurulu ile FBI da olaya dahil olmuştu. Marc Glassman’m bir nevi dolandırıcılık yapan bir iş adamı olduğunun ortaya çıkmasına kimse inanamıyordu. Wertheimer Grant’in milyarlarca dolarına mal olmuştu. Kimse hesaplan kontrol etmiyor muydu? Şimdiyse firma çöküşün kıyısındaydı. Dedikodular her yerdeydi. New York Times WALL STREET’İN EN SAYGIN ŞİRKETLERİNDEN BÎRÎNÎ İFLASIN KIYISINA GETİREN CİNAYET diye başlık atmıştı.

Bölgedeki seri bir suçtan dolayı her şey kontrolden çıkmıştı.

Hauck Sonunda doğru şeyin olayın dışında kalmak olduğuna karar verdi. Kararı kesindi. Bu işi Havemeyer Place’deki insanlara bırakacaktı. Uzaklaşmalıydı, Annie vardı.

April, bize neden burada olduğundan bahsedebilir misin?

Hauck, Steve Chrisafoulis’in işe gitmeden önce kızını liseye arabayla bıraktığını anımsadı. Haberin duyulmasından birkaç gün sonra görüşmek için Steve’i bekliyordu. O sırada mavi Chrysler minivanın durup, Emily’nin dışarı çıkarak kapıyı kapattığını ve kaldırımda bir grup çocuğun arasına karıştığını gördü. Babasına el sallamıştı. “Hoşça kal baba...”

Steve de karşılık olarak el salladı. “Gece görüşürüz tat...” Steve tam pencereyi kapatıyordu ki Hauck göründü.

“Tuhaf, bu okulda okuyan bir çocuğun olduğunu bilmiyordum.” Dedektif alaycı bir şekilde bakan gözlerini devirerek yapmacık bir şekilde gülümsedi.

Hauck omuz silkti. “Elimde değil. Bazen yalnızca sorun olmadığından emin olmak için buralarda geziniyorum.”

“Kendine dikkat etsen daha iyi olacak. Birilerinin yanlış bir fikre kapılmasından dolayı kendini tutuklatabilirsin, Ty.”

“Bak, bunu benimle konuşmanın sıkıntı verici olduğunu biliyorum Steve.”

“Sıkıntı verici değil,” dedi dedektif. “Daha çok uygun değil. Rozetin yok.”

“Sadece bu haneye tecavüz olayının, Wertheimer skandalini ortaya çıkarmış gibi görünmesini tuhaf bulmuyor musun?”

“Tuhaf? Ben de evdeki kasanın boşaltılmasını ve çekmecelerin altüst edilmesini tuhaf buluyorum, Ty.”

“Ne arıyor olabileceklerine dair hiçbir fikrin var mı?”

Şimdiyse omuz silkme sırası Steve’deydi. “Para, mücevher. Beni delirtme... Bak, şimdi gerçekten ofise gitmem lazım.”

“Hayatta kalan çocuk nasıl? O nasıl?”

“Ürkmüş.” Chrisafoulis kafasını salladı. “Olması gerektiği gibi. Büyükannesi ve büyükbabasıyla birlikte Darien’da. Bir gün orada gördüklerini yavaş yavaş kabul etmesi gerekecek. Yani kendisi hariç tüm ailesinin öldürülmesini. Senin çocuk nasıl, Ty?”

“Jessie mi? İyi, teşekkürler. Bu sene liseye başlıyor. Çocuğun birkaç fotoğraf çektiğini söylemiştin... Herhangi bir şey çıktı mı?”

“Ty, açıkça söyleyemeyeceğim şeyler soruyorsun. Bunu biliyorsun. Neler olduğuna dair ikinci kez ağzımı arıyorsun. Bana hikâyeyi anlatmak ister misin ahbap?”

Hauck cama doğru eğildi. Yeni dedektifle yüz yüze geldi. “Bir ya da iki sene önce lisede gerçekleştirdiğimiz kariyer gecesini hatırlıyor musun?”

“Evet.”

“April Glassman ayarlamıştı. Yalnızca arkadaştık.”

“Arkadaş...”

“O tarz bir arkadaşlık değil, Steve. Yalnızca kahve içtik. Bir ya da iki kez karşılaştık. Konuşmaya başladık. Nasıl olduğunu bilirisin; bazen sadece içini açabileceğin bir insan bulursun ve içindekileri dökersin.”

“Hoş kadın.” Chrisafoulis’in bıyığı memnuniyet içinde olduğunu gösteren bir ifadeyle yukarı doğru kıvrıldı. “Bak...” Yolcu koltuğuna uzanıp kutuyu açtı. Geniş beyaz bir zarfı çekip çıkardı. “Fitz bunu öğrenirse, ofisteki Noel partisinden seni men etmem gerekecek, anladın mı beni?” Pis pis sırıttı. “Açılabileceğin birini bulmanın ne kadar zor olduğunu biliyorum.”

“Anladım.” Hauck gülümseyip adamın gözlerine baktı.

“Teşekkürler.”

Resimleri büyüttük.” Steve bir dizi 8x10 boyutunda fotoğraf çıkardı. “Bunları araba yoluna bakan üst kattaki pencereden çekmiş.”

îlki iki adamın arkadan görüntüsüydü; maske takmışlardı ve koyu bir işçi tulumu giymiş gibi görünüyorlardı. Evden yola çıkmak üzere ayrılırken biri siyah bir çöp poşeti taşıyordu. İkinci fotoğrafta Hauck’m da anımsadığı Glassmanların uzun araba yolunun en sonundaki siyah SUV’a binerken görülüyorlardı. “Bir Chevy Suburban,” dedi Steve. “Plakanın gizlenmesi çok kötü. İşleri kolaylaştırabilirdi. Bu küçük heriflerin yaptıkları şaşırtıcı ha?”

Hauck fotoğraflara göz gezdirdi. Aşağı yukarı elli kez büyütülmüştü. Aceleyle çıkan iki adam... îlkinin yüzünün bir tarafı görünüyordu, maskesini çıkarmıştı. Beyaz tenliydi, otuz-larmdaydı ve kameradan bakışlarını kaçırıyordu. Bundan çok fazla bir şey çıkmazdı.

Sonuncusunda ayırt edici bir şeyler vardı; failin boynunun yakın çekimi. O da beyazdı. Maskenin altından, küçük bir atkuyruğu gibi yukarı doğru örülmüş bir topuz görünüyordu.

Ve boynunun arkasında bir şey vardı.

“Doğum izi ya da onun gibi bir şey olduğunu düşündük,” dedi Chrisafoulis, Hauck’m durduğunu görünce. “Fakat labo-ratuvarda görüntü büyütülebildi. Bir dövme olduğu anlaşıldı."

“Bir ejderhanın kuyruğu gibi mi?” diye sordu Hauck gözlerini kısarak.

“Ya da bir okun ucu. Söylemesi zor. Bunları sana göstermemin tek nedeninin benim için yaptıkların olduğunu biliyorsun. Bu aramızda kalacak, tamam mı? Şimdi işine dön. Sen teşkilattan ayrıldın. Bu benim işim.”

Hauck fotoğrafları tekrar ona verdi. “Böylesi bir vurgun için yanlarına aldıkları çanta pek uygun değil,” dedi şüpheci bir şekilde.

Chrisafoulis ona baktı. Steve bu rütbede yeni ve beraberinde bir sürü zırvalık da getirmiş olabilirdi, fakat on beş yıl boyunca şehirde dedektiflik yapmıştı ve işinde herkes kadar iyiydi ki Hauck’m neyi işaret ettiğini biliyordu. “Pekâlâ, bahsetmediğim bir şey daha var... Üst katta, eşiyle kızının yanında olağandışı bir şey bulduk.”

“Ne?”

“Çekmecelerin altüst edildiğini, eşyaların atıldığını biliyorsun değil mi? Fakat şifoniyerin üstünde bir mücevher kutusu bulduk. Yüzükler, bilezikler... Bazı hoş ve cazip takılar hâlâ içindeydi.”

Hauck göz kırptı. “Bir hayli acele etmeleri gerekmiş.”

“Tabii.” Dedektif kafasını salladı. “Bir hayli.”

Hauck otomobilin penceresinin kenarına hafifçe vurdu ve kalktı. “Teşekkürler. Oldukça becerikli bir çocuk, April’la Marc’m oğlu, sence de öyle değil mi?”

“Evet, oldukça.” Başdedektif kontağı çevirip vitesi değiştirirken bakışlarına Hauck’a dikti. “Bunu söylerken biraz tuhaf hissediyorum Ty, ama bir şey yapmamaya çalış. En azından hâlâ böyle bir işte çalışıyorken.”

—ünler içinde Thibault hakkındaki ilk cevaplar gelmeye

l Tbaşladı.

Sabıka kaydıyla ilgili araştırmadan bir şey çıkmamıştı, hem Amerika hem de Interpol’de her şey temiz görünüyordu. Fotoğrafı hiçbir uyan ile eşleşmemişti. Mal varlığına dair yaptığı kontrollerde ona karşı hiçbir ipotek ya da hüküm görünmüyordu. Kişisel faturalarının tümü zamanında ödenmişti.

Perşembe günü Londra’dan Richard Snell tekrar aradığında, Hauck bir tarafta kahvesi, masasında emlak dolandırıcılığından suçlu bir adamla ilgili göçmenlik araştırması yapıyordu. “Araştırmamı istediğin konuyla ilgili güncel bilgilerim var.”

“Thibault,” diye tasdik etti Hauck. Bir kalem kaptı. Snell’le hiç tanışmamıştı, bu Britanyalı adam eski Goldman ile Kroll çalışanıydı ve şirkette birinci sınıf yönetici olarak ün yapmıştı. “Devam et.”

“İlk olarak belirttiğin gibi adını LEO’nun mezunlar listesindeki isimlerle karşılaştırdım. Dieter Thibault isimli birinin orada bulunduğuna dair hiçbir kayıt yok ki sanırım bu kimse için sürpriz olmadı. Simone Thibault diye biri var, 1979’da mezun olmuş. Doğru okul olduğundan emin misin?”

“Yalnızca bana söyleneni söylüyorum,” diye karşılık verdi

Hauck. Bu bilgi Merrill Simons tarafından onaylanmıştı.

“Ayrıca sabıka kaydıyla Interpol sorgulaması yapacağını ifade etmiştin,” diye devam etti Snell. “Artık gerekli değil. Bana ismini verdiğin iki yatırım şirketinin iç yüzünü hızlıca araştırdım. Christiana Capital Partners ve Trois Croix. Her iki şirket de aslen paravan yatırımlar. Bireysel yatırımlardan oluşan ağı takip etmek çok zor. Burada çeşitli gayrimenkul ve internette bazı yerleri satın almaya çalışan kişiler arasında olmak üzere, iş dünyasıyla ilgili yayınlarda birkaç kez Thibault hakkında söz edilmiş. Varlıklarını yüz milyon eurodan fazla olarak listelemişler. Hiç kimsenin gerçekte nakit kaynağının nereden geldiğine dair bir fikri yok. Belçika Kraliyet Ailesi’yle olan bir tür bağlantıdan bahsetmiştin...”

“Söylenene göre New York’taki ofisinde fotoğrafları varmış.”

“Henüz bu doğrulanmadı. Bu aileler ilerleme eğilimindedir. Avrupa’da geri kalanımızdan daha fazla daha küçük kraliyetler var. Fakat Thibault’m adını söylediğim hiç kimse onu bu çevrelerde duymamış, Ty. Araştırmaya devam edeceğim. Bir konu daha var, gerçi...”

“Durma, söyle.”

“Thibault’m kendi CV’sinde çeşitli bankalarla olan işleri listelenmiş. Lichtenstein’daki Kronen Bankası bunlardan biri. Bu bankanın geçmişte denetim altında olduğu bir dönem olmuş. Tam da Thibault’ın orada bulunduğu sırada. Varlıklarını sessizce ve tespit edilemeyecek biçimde transfer etmeyi isteyen insanlar için gayet makul bir yer. Bu işi vakıfları kullanarak yapıyorlar. Onları duydun mu?”

“Hatırlamama yardımcı ol.”

“Vakıflar, aslına bakılırsa, krediler,” diye açıkladı Britan-yalı, “dışarıdan yapılacak bir incelemeden korunuyor, kusursuz derecede yasal, ama faydalanan alıcının kimliğinin olduğu kısım biraz belirsiz diyebiliriz. Tabii bu kasıtlı olarak böyle yapılıyor. Bu varlıklar tüm dünyada bir bankadan başka bir bankaya dolanıp duruyor, dolayısıyla takip etmek öyle kolay olmuyor.”

Hauck’m Grand Central’in bombalanması dosyasında bu yollarla uzak ülkelerdeki hesaplara para aktarımıyla ilgili bazı deneyimleri olmuştu. Parayı, Interpol’den bir mahkeme celbi olmadan takip etmek çok zordu, hatta neredeyse bulmak imkânsızdı.

“Kronen Bankası kısıtlı, küçük özel bir banka,” diye devam etti Snell. “Thibault, Vermogensverwalter olarak listelenmiş, yani yatırım yöneticisinin muadili. ‘İkiye katlama’ dedikleri bir şey için banka birkaç yıl önce haberlerde yer almış. Yani hem müşteriden hem de finansal simsardan komisyon alıyorlarmış. Tabii ki tamamen meşru, ama bu özel durumdan az da olsa şüphelenme sebeplerim var.”

“Nedenmiş o?” diye sordu Hauck.

“Bilmiyoum... Thibault’m şirketi gayrimenkul alışverişinin önemli bir parçası olarak Simpston Mews Limited’i listelemiş. Thames boyunca uzanan büyük bir oluşum. Şangay'da-ki Kai Shek Waterfront Projesi’yle birlikte.”

“Hı hı.”

“Orayı bilen bizden binlerine sordum. Hiç kimse o bölgede Christiana veya Trois Croix’i hiç duymamış. Aynca başka bir şey daha...”

Hauck hafifçe kaleme vurdu. “Nedir o?”

“Thibault Belçika’daki AMV BankasTnı da eskiden çalıştığı yer olarak listelemiş. Oradaki personel başkanıyla temasa geçtim. Gruen isminde bir adam. Dieter Thibault adlı birinin olduğunu, aslında orada bir pozisyonu olduğunu onayladı. 1992 ve 1994 yılları arasında. Unvanıysa kilit müşteri yöneticisiymiş. Sanırım VIP müşterilerle ilgileniyormuş. Çok becerikli ve saygıdeğer olduğunu hatırlıyor Gruen. Hatta müşterilerinden de iyi notlar almış. 1994’te yoluna başka yerde devam etmiş.”

“Amsterdam’daki Banka AGRO’da mı?” diye sonuçlandırdı Hauck, ThibaultTn geçmişini kontrol ederek.

“Hayır. Gruen’in hatırladığı kadarıyla İsviçre’de bazı yatırım fonlarını yönetmiş,” dedi Britanyah onu düzelterek. “Neredeyse on beş yıl olmuş. Kayıtlar bir yerlerde uzakta bir depoda kutulanmış.”

“İsviçre? Thibault’ın geçmişinde böyle bir şey görmüyorum,” dedi Hauck kâğıtlara göz atarken.

“Hayır,” diye tasdik etti Snell, “görmeyeceksin de.” İngiliz tereddüt ediyor gibi görünüyordu, sanki bir şeyler gizliyordu. “Gruen bana bunca yıldan sonra neden Thibault’la ilgilendiğimizi sordu. Bir şey söylemedim, bir vasiyette adının geçtiğini ve ona biraz nakit kaldığını söyledim ki bu da onu oldukça şaşırmış gibiydi...”

“Neden?”

“Çünkü Bay Gruen, bankalarında çalışan Dieter Thibault’ın Fransa’ya düzenlenen bir iş gezisi esnasında kaybolduğunu ve bir daha da hiç ortaya çıkmadığını anımsıyor gibiydi. Ayrıldıktan bir ya da iki yıl sonra.”

Hauck yazmayı bıraktı. “1994 veya 1995 olmalı?” dedi şaşırarak.

“Thibault’ın müşterilerinden birinin bir yerlerde bununla ilgili bir şeyler okuduğunu ve bunu bankaya söylediğini belirtti. Dediğim gibi on beş yıl önce. Senin Thibault’ın internetten bir fotoğrafını gösterecek kadar ileri gittim.”

“Ve?”

“Sorun şu ki orada çalışan Thibault bariz şekilde kısa ve şimdiden kelleşmiş,” dedi Snell açıkça.

“Ah,” diye homurdandı Hauck, zihninde Merrill Simons’ın görüntüleri zihninde belirirken deri koltuğunda arkasına yaslanarak.

Thibault geçmişi üzerinde oynamıştı. Bunun dışında başka birinin yerine geçmişti. Büyük ihtimalle de ölmüş bir insanın. Eğer bu doğru değilse, onunla ilgili hiçbir şey doğru değildi. Saklayacak birçok şeyi olan birinin dışında kim böyle bir şey yapardı ki? Hauck, Merrill’i düşündü. Tüm bunların ardından bir şey çıkmayacağını dile getirirkenki o utangaç gülümsemesini, yüzündeki o umut dolu ifadeyi... Herhalde âşık olduk denebilir.

“Parmak izi alabileceğim bir şeyler bulursan yardımı dokunabilir,” dedi Snell. “Ya da daha da iyisi, DNA örneği. Bana yeşil ışık yaktığın an hemen bu alçak herifin gerçekte kim olduğunu bulacağız.”

12. BOLUM

arşamba ve cumartesi geceleri Hauck yerel gençlik hoI key ligindeki on iki yaş altı çocuklara koçluk yapıyordu. İkinci sıradaki kanat oyuncusunun babası sponsordu: Trident-Allen Value Fund Bruins.

Hauck daha çok bir futbol yıldızıyken kasabadaki ilk günlerinde küçükler ve Katolik liginde hokey oynamıştı. Sonrasındaysa kırk yaş üstü ligine defans oyuncusu olarak katılmıştı, ta ki Grand Central bombalama eylemiyle ilgili davada bir kurşun yiyene kadar, bu oyuncu olarak geçirdiği günlerin sonu olmuştu.

Şimdiyse çocuklara temel birkaç hareketi ve bir takım olarak nasıl birlikte hareket edeceklerini öğretirken oldukça keyif alıyordu. Çarşambaları kasabadaki Dorothy Hamill buz pateni sahasında idman yapıyorlardı. O akşam Annie’nin restoranından Jared’ı aldı. Çocuğa nasıl kayacağını öğretiyordu, Jared da elinde sopa, başında kask ve geçici tamponlarıyla buzun üzerinde olmayı seviyordu. Hauck sıradan çocuklarla bir arada olmasının onun için iyi olduğunu düşünüyordu. Ve Annie de buna katılıyordu. Jared idmanlarda sopasını asla buzdan kaldırmadan hokey topunu ağın içine

sokmaya çalışıyordu. Ara sıra memnun bir ifadeyle Hauck’a sesleniyordu. “Bak, Ty, koç, gol attım\”

O akşam idman biraz daha ateşli geçiyordu. O hafta gerçekten çok güçlü olduğu söylenen ve hiçbir şeyin işlemiyormuş gibi göründüğü Long Island’dan bir takımla oynuyorlardı. Kaleci Jeremy Purdo hiçbir atışın gole dönüşmesine izin vermeyecek kadar agre-sifti. O sırada Jared’ı geri almak için gelen Annie göründü. Oyunda sinirler geriliyordu, Jared’sa takım başarana kadar gitmek istemiyordu. Hauck onunla kalmasının sorun olmayacağını söyledi.

Hücumun hayal kırıklığı artıyordu. “Schuer, burada olman gerekiyor!” diye bağırdı ilk sıra orta alan oyuncusu Tony Telco. Diğer çocuk sopasını vurarak haykırdı. “Balzon, uyuyor musun yoksa dostum?”

Belki Hauck oyunun biraz daha uzamasına izin verebilirdi.

Sona yaklaşırken bir atış gerçekleşti ve filenin önünde bir hareketlilik oldu. Hücum oyuncularından biri düştü, ileridekiler ağda hokey topunu sıkıştırmak için uğraşırken Jared yanı başında kayıyordu.

“Hey!” Hauck herkesi sakinleştirmeye çalışarak düdüğünü çaldı.

Bir an için hiç kimse durmadı. İtiş kakış devam ediyordu. Kalabalık Jared’a doğru yaklaştı. Hauck endişelenmişti. Jared’ın olduğu yöne doğru kayıp üç kez düdüğünü çaldı. “Pekâlâ, şimdilik bu kadar yeterli!”

Sonunda durup topu çıkardılar. Oyuncular tarafından sarılan Jared, yavaşça ilerledi ve sopasını kaldırdı. “Gol!" diye bağırdı sevinçle.

Jared’ın bağırışı buz pateni alanı boyunca yankılanırken, bir saniyeliğine kimse hiçbir şey yapmadan öylece durdu.

Ardından sesli uyarıcı söndü ve takımın kalanı da sopalarını kaldırdı. “İçeride!”

Jared neşeli bir şekilde etrafına bakıyordu. “Gol, koç! Gol!”

“Evet, gol!” diye onayladı Hauck ileride bir noktayı işaret ederek.

Oyuncular, kaleciye yapmacık bir şekilde gülümseyip Jared ’m başlığına hafifçe vurarak buzun üstünde kaydılar. Hatta Purdo yanına geldi ve sopasını hafifçe Jared’a vurdu. “İyi işti ahbap!”

Jared panellerin yanından geçerek örgü şapkasıyla atkısını tutan Annie’nin oturduğu yere gitti. “Gol attım, anne!”

“Gördüm! Gördüm! Evet, başardın bebeğim.”

Hauck buzun üzerinde kayıp, şefkatle Jared’in sırtına vurdu. “Ne düşünüyorsun, artık düzenli olarak çalışmaya hazır mısın?”

“Bilmiyorum, Ty. Belki de biraz şanslıydım.” Jared içtenlikle gülümsedi.

Annie’nin de yüzü sevinçten parlıyordu, yanaklarıysa göz-yaşlarıyla ıslanmıştı.

13. BOLUM

ublin Hill Road’daki evinin şık yemek odasında, Merrill

I İSimons konuklarıyla birlikte yemek masasmda oturuyordu.

Solunda kasabadaki büyük sermaye yatırımcısı Tamerin Capital’ın kurucu ortaklarından Ralph Tamerin ve karısı Kitty; biyoteknoloji alanındaki varlıklı yatırımcı Torn Erkin; havalı U-Direct! Başkanı Ace Klein ve ünlü yatlarının dünyadaki en büyük iki direkli yelkenlilerden biri olduğu varlıklı yatırımcılar George ile Sally Ravinowich vardı.

Dani Thibault da akşamın ilgi odağıydı.

Merrill bu akşamı onun için düzenlemişti. Baltık’ta kurmaya çalıştığı araba parçaları şirketinin satın alımı için biraz da olsa ilgi uyandırabilmeyi umut ediyordu. Merrill, adamın ma-sadakileri nasıl etkilediğini izliyordu. Çekici ve dünya zevklerine düşkün tavrı, elde ettiği başarıları anlatırken insanda güven oluşturuyordu.

Başarılan... Merrill şu ana dek hiçbirine şahit olmadığını fark etti.

Şimdilik onu zan altında bırakmamaya karar vermişti. Bazı şeylerle ilgili sorular sormuş, Dani de her bir soruya kolaylıkla

cevap vermişti. Merrill, Talon’dan belli bir şeyler gelene kadar beklemeye karar verdi.

Dani Thibault, Del Dotto şarabından başkasını gözü görmeyen George dışında herkesi büyülemiş gibiydi.

“Merrill, bu birinci sınıf bir şarap,” dedi George üçüncü boş şişeye vurarak.

“Aşağıda başka bir tane daha olduğuna bahse varım,” diye cevap verdi Merrill. Şarap her zaman eski kocası Peter Tn ilgi alanıydı, onun değil. Mahzen de boşanma ikramiyelerinden biriydi. Muzip bir ifadeyle Sally ve Kit’e gülümsedi. “Peter için sorun olmayacağından eminim.”

Normalde şarabı getirmesini böyle şeylerle ilgilenen Louis’ten isterdi, ama o mutfaktaki tatlılarla ilgileniyordu. Bu yüzden yemek odasından çıkıp aşağıdaki bodruma doğru yöneldi.

Giderken bir an için aynada kendine baktı. Kırk dört yaşında biri için iyi göründüğünü biliyordu. Arkadaşlarının çoğu gibi üzerinde biraz çalışması gerekmişti. Hiçbir kırışığın olmadığı gözler, kamını sıkılaştıran estetik operasyon, biraz da botoks tabii ki. Fakat hâlâ mükemmel derecede doğal görünüyordu. Düzenli olarak egzersiz yapıyordu ve özel yoga eğitmeni vardı. Omzunu açıkta bırakan buruşuk beyaz bluzunu düzeltti ve aşağıya doğru ilerledi.

Merrill Simons Ta ilgili söylenebilecek bir şey varsa o da nasıl eğleneceğini bildiğiydi.

Bodrum katında, jimnastik salonu, yoga stüdyosu ve on beş koltuklu çevresel ses düzeninin olduğu alanı geçti. Bunlar Peter’la geçen yirmi iki yılında biriken oyuncaklardı. Şirkette ilerleme gösterirken, birbirlerinin gelirini ve saygınlığını paylaşabiliyorlardı. Partilere davet edilmiş, egzotik yerleri gezmiş, prestijli okullarda okuyan çocuklara sahip olmuşlardı. İsimlerinin verildiği bir bilim binasıyla duvar tenisi merkezi vardı.

Fakat Peter zirveye ulaştığında her şey değişmeye başlamıştı. Dünyadaki en önemli adam olduğunu düşünmeye başlamıştı ve etrafındaki insanlar da bu düşüncesini onaylıyordu. Peter artık Merrill’in onu hangi kravatı takacağına karar veremeyen iş adamı olarak bildiği zamanları anımsamıyor gibi görünüyordu. CNBC’nin demirbaşı olmuştu ve dünya çapında maliye bakanlarından çağrılar alıyordu. Ezici Ivy League asistanlarıyla birlikte seyahat ediyordu. İlk başta çocuklar, sonrasındaysa stres ve işin gereklilikleriyle Merrill’e dokunmayı bırakmıştı. Çok geçmeden de hayatlarına o ismi zor telaffuz edilen, uzun bacaklı iç çamaşırı mankeni girmişti.

Şimdiyse Merrill “güç dengelerfnin nasıl değiştiğini düşünüyordu.

Eski kocasının düşmekte olan hisse senetleriyle pek de para etmeyecek bir dairesi vardı. Merrill’inse yüz milyon dolarlık varlığı!

Şarap odasına gitti ve süslü Lalique stilinde oyulmuş kapıyı açtı. Devasa bir alandı. Peter’m vitrini, yalmzca bir Wall Street CEO’sunun satın alabileceği Califomia’dan kült şaraplar ve prestijli Bordeaux’larla doluydu. Del Dotto’yu koydukları yeri anımsayarak öteki duvara gitti. Kasadan son iki şişeyi çekip çıkardı. Kapının yeniden açıldığını duyunca arkasını döndü.

Dani içeri girdi.

“Beni korkuttun,” dedi Merrill elini kalbine koyarak. “Burada ne işin var?”

“Biraz araya ihtiyacım vardı,” dedi Dani Thibault yüzündeki şeytani bakışla. Sonra da kapıyı kapattı. Yanına gidip şişeleri elinden aldı ve onları masaya koydu.

Merrill mahzenin serinliğinde göğüs uçlarının belirginleştiğini fark etti. Dani gülümsedi. “Gerçek bir ev sahibi asla kendi şarabını kendisi servis etmez.”

“Emily Post’un lafıydı sanırım?” diye sordu hafifçe ona dokunarak geçerken.

“Hayır. Dani Thibault.” Pis pis güldü. Elini, kadının ince bedeninde gezdirdi ve onu kendine doğru çekti. “Kokun beni sarhoş ediyor sevgilim...”

“Dani, lütfen. Herkes bizi bekliyor. Burada olmaz...”

“Herkes faiz oranları ve Obama’nin onlara nasıl geçirdiği hakkında konuşuyor.” Yerini değiştirip kadının arkasına geçti. Merrill, Dani’nin sertleştiğini hissedebiliyordu. “Güven bana, gittiğimizi bile anlamayacaklar.”

“Sen delisin,” dedi Merrill uzaklaştırmaya çalışarak. “Ayrıca Louis her an buraya gelebilir.”

“Louis, tatlılarla meşgul...” Boynundan öptü, dilini çıplak omuzlarının her kıvrımında gezdirdi. “Ve ben de benimkiyle...”

Bir eliyle MerriH’in göğüslerinden birini kavradı ve diğeriyle de ustaca kalçasını masaya dayayarak kotunun üstündeki bluzu çıkardı.

Belirsizlikle beraber uyarılmanın neden olduğu kıvılcımlar MerriH’in omurgasından aşağı iniyordu sanki. “Dani, lütfen...” Boynunda gezinen dudaklarının sıcaklığını hissetti. “Lanet olası şarap mahzeni,” dedi kanı kaynayarak. Aynı zamanda da yemek masasının etrafındaki insanlara -ki ikisi bahçe ve kitap kulübündeydi- ne diyeceğini düşünüyordu.

Dani, “Kesinlikle,” diyerek gözlerinde muzır bir ifadeyle gülümsedi. Bir eliyle Merrill’in altın zincir kemerini çözdü ve kotunu aşağı indirdi. Merrill her yerinde tutkunun dansının alevlerini hissediyordu. Diğer eliyle de kendi kemeriyle fermuarını açtı ve pantolonunun aşağı inmesine izin verdi. Bu seferki her zamankinden daha sertti, daha şiddetli... Sadece kısa bir saniye için bu tutkunun, bütün korku ve şüphelerine bir cevap olduğunu düşündü. Kırmızı külodunu aşağı kaydırdı.

“Kahretsin, Dani, lütfen...”

Merrill uzaklaşmak, buna son vermek istedi. Fakat sözcükler dudaklarına ulaşamadan, Dani onu kaldırıp içine girdi. Merrill nefes nefese kalmıştı. Dani, kadının kalçalarını sıkıştırarak ileri geri hareket ediyordu. Yaptıkları şeyin gizliliği Dani’nin heyecanını körüklemişti. Merrill ona dur demek için içten içe kıvranıyordu, ama tek duyabildiği titrek nefesleriydi. Teni yanmaya başlamıştı ve Dani’nin hayvani hırıltıları her geçen saniye daha yüksek ve heyecanlı bir hale geliyordu.Yemek masasındaki sohbet çok ama çok uzakta kalmıştı artık.

Bir dakika içinde ikisi de rahatlamıştı. Merrill hiç hissetmediği kadar canlı ve aynı zamanda zayıflığından dolayı da bir o kadar öfkeli hissederek gözlerini kapadı. Kullanılmış hissediyordu, bu gece birçok açıdan kullanılmıştı.

Dani içinden çıkarken, “Kimsin sen?” diye fısıldadı Merrill ona dayanarak.

“Yeniden yaşadığını hissettiren adamım,” dedi Dani belindeki elini serbest bırakarak. “Başka neyi bilmen gerekiyor?”

Dani kalktı. Pantolonunu giydi. İki şişeyi de aldı. “Ben bunları alıyorum. Belki kendine çekidüzen vermek istersin.”

Merrill bluz ve kotunu düzelterek ayağa kalktı. O gittikten sonra bile arkasını dönmedi. Bunun yerine bir kez daha gözlerini kapadı.

Demek istediğim, sen gerçekte kimsin Dani?

erkes gittikten sonra Dani duş alırken Merrill de yatak I I odasında küpelerini çıkarıyordu.

Bu geceye kadar kalbinin derinliklerinde ona gerçekten güveniyordu. Çıkacak sonuç her neyse sadece ona karşı olan duygularında haklı olduğunu göstereceğine emindi.

Fakat bu gece onda tamamen farklı bir şeyler hissetmişti; daha önce hiç görmediği bir tarafını. Onu çalışırken izlemişti. İçinden küçük bir şüphe dalgası geçti, belki de insanlara ulaşmak için kendisini kullanıyordu. Kibar ve seksi aksanıyla yaptığı işleri, şu an Baltık ve Doğu Avrupa’da sunduğu fırsatları ustaca anlatmasına şahit olmuştu. Öte yandan Merrill onun daha önce bağlantıda olduğu kişilerle hiç tanışmamıştı. Geçmişteki işlerine dair de hiçbir kanıt görmemişti.

Dani’yi ilk kez sihir yapmaya çalışan biri gibi gördü; bir işletmeci. Ve sonra akima şarap mahzeninde yaşadıkları anlar geldi. Daha önce hiç bilmediği hayvani tarafını görmüştü. Olduğundan çok daha sertti. Neredeyse sanki kendisinden şüphe duyar gibiydi. Söylediği şeyin anlamı ne olabilirdi?

Sana yaşadığını hissettiren adamım.

Merrill kendisini saran kollarını yeniden hissetti. Tam ar-kasındaydı; hem heyecanlandıran hem de geri püskürtme isteği uyandıran bir canlılık. Haydi, Merili, dedi kendini yatıştırarak. Aklını kaçırıyorsun. Bu delilik. Senin tarzın bu değil.

Bileziğini şifoniyerin üzerinde duran mücevher kutusuna koydu ve buruşmuş bluzunu çıkardı. Komodinin üstündeki Dani’nin cüzdanını fark etti.

Bilmek zorundaydı. Fakat bir şeyler cüzdanın içine bakma dürtüsünü bastırıyordu.

Eğer geçmişine dair bir sun var da bunu saklamak istiyorsa bu Dani’nin bileceği bir şeydi, kendisinin değil. Ona asla zarar vermemişti, ondan bir şey istememişti. Aksine ona kendisini genç, enerjik ve arzulanan biri gibi hissettirmişti. Bundan gerisi...

Neden şüpheye teslim oluyorsun?

Fakat yavaş yavaş onu daha yakından tanıma dürtüsü tarafından esir alındı. Üzerinde külot ve sutyeni, içinde iyi ile kötünün savaşını vererek tereddüt içinde komodine uzandı. Dani’nin duşta olduğundan emin olmak için kulak kabartarak cüzdanı açtı.

Londra’da Harrods’tan aldığı cüzdandı. Dani hep bir tomar parayla dolaşırdı. Euro ve dolarlarla. Yürüyen para makinesi gibiydi.

Bütün bunlar nereden geliyor?

Merrill cüzdanı açtı. Kartlığında bir sürü kredi kartı vardı: İki Amex, biri kişisel, biri de işyerine ait; Visa; Eurocard ve buradan ve Londra’dan birçok banka kartı. Hepsi Daniel Thibault veya D. Thibault adınaydı. Veya Christiana Partners. Bunlar daha önce defalarca gördüğü şeylerdi.

Cüzdanın arka gözünde, uluslararası sürücü ehliyeti vardı. Dieter Franz Thibault. Adres, Dani’nin Londra’da tuttuğu daireydi. Arkasında buna ek olarak başka bir yerel Hollanda ehliyeti bulunuyordu.

Bütün vücudunda utançtan kaynaklanan bir ürperti hissetti. Bu aptalcaydı. Şüphe kendisini hiç iyi hissettirmiyordu. Ne arıyordu ki? Dani çekici ve cömertti. Bunu daha önce defalarca kanıtlamamış mıydı?! Bu bir insanın cüzdanının içindekilerle ilgili değildi. Onun kalbini görebiliyordu. Duygularına kapılıp giden liseli kızlar gibi değildi...

Kendini aptal ve suçlu hisseden Merrill, kalan kartlan üstünkörü gözden geçirdi. New York Üniversitesi Klüp kartı vardı. Sonra söylediği gibi Londra Ekonomi Okulu’na gitmişti, oranın üyesi olmalıydı. Şehirdeki diğer özel kulüplerin kartlanndan bazıları da cüzdanın içindeydi.

Hızla kartvizitlerden bazılannı çıkardı. Amsterdam’da ABN AMRO’da özel bankacıya, ABD’deki en büyük özel sermaye şirketlerinden biri olan Cerberus Capital’den bir bağlantıya ait kartlar... Sıra dışı bir şey ya da bir sır yoktu.

İşte, bak. Tavan arasında korkunç bir adam yok, Merrill, diye düşündü. Dani, olduğunu söylediği kişi. Bir aptal gibi hissetmeye başlayarak hızla içindekileri tekrar cüzdanın içine koydu.

Suyun sesi kesildi. Merrill, Dani’nin duştan çıktığını duydu.

“Bir dakikaya oradayım,” dedi Dani. Havluyla kurulanıyordu.

“Takılarımı çıkarıyorum.”

“Umarım üstündeki her şeyi çıkanyorsundur,” diye seslendi Dani.

Merrill tam cüzdanı tekrar yerine koymak için uzanmıştı ki beceriksizce cüzdanı düşürdü. Cüzdanın gözünden fotoğraflar düştü. Kalbi hızla atmaya başladı. “Ah, kahretsin...”

îlki ikisinin fotoğrafıydı. Geçen ağustos Dalmaçya kıyılarında yelkenle açıldıklarında çekilmişti. Genç kızlığından beri o ana dek ayaklarının yerden kesildiğini hiç hissetmemişti. Demir attıkları kayalık koyda, güvertenin üstünde sevişmişlerdi. Böyle anıları paylaştığı bir adamı suçlamak içini şiddetli bir utançla dolduruyordu.

Neredeyse cüzdanı kapatıyordu ki başka bir fotoğraf daha göründü. îlk fotoğrafa yapıştırılmıştı.

Bir şey o fotoğrafa daha yakından bakmasını söylüyordu.

îki kadının fotoğrafıydı. Biri genç, otuzlarında, saçı geriye doğru taranıp topuz yapılmıştı. îkincisi daha yaşlı, belki yetmişlerinde, yorgun, bakımsız yüzünde sert çizgiler olan bir kadındı. Bir tramvayın önünde duruyorlardı. Herhangi bir Avrupa şehri olabilirdi.

Merrill fotoğraflardaki yüzlerden oldukça etkilendi. Yüzlerde dikkat çekecek derecede tanıdık bir şeyler vardı.

Dani’ydi. Her ikisi de. Merrill gözlerini açarak uzun uzun baktı. Benzerlik gün gibi ortadaydı. Kesinlikle ilki ikizi olmalıydı. Fakat bundan daha önce hiç söz etmemişti. Yaşlı olan da diye düşündü Merrill fotoğrafı ışığa tutarak, yaşlı olan da sanırım onun...

İrkildi. Şüphe içgüdüsel olarak yeniden ortaya çıkmıştı. Olamaz...

Dani birçok defa ailesinin öldüğünü söylemişti. Üniversite yıllarında babası bir araba kazasında, annesi de kanserden ölmüştü. Hiç kardeşi olmadığını iddia etmişti. Ailesi yoktu.

Birçok kez Avrupa’da birlikte bulunmuşlardı. Hiçbir yakınıyla ilgili hiçbir şey dememişti.

Fakat benzerlik çok açıktı. Bu kadın onun annesi olmalıydı. Ve kız kardeşi vardı; hatta belki de ikizi.

Merrill fotoğrafın ne zamana ait olduğuna dair bir işaret aradı. Belki çok uzun zaman önceydi. Fakat köşeleri dikkat çekecek biçimde sağlamdı. Ve bir sonraki gördüğü şeyle birlikte başı daha çok döndü.

Arka planda, tramvayın üzerinde, iki kadının arkasında bir reklam vardı. Bir filmin reklamıydı. Kısmen önünde duran iki kadm tarafından kapatılmıştı.

O üniversitedeyken öldüler, dedi Merrill kendi kendine. Fakat bu görüntü hangi dilde olursa olsun aynıydı.

Film Kara Şova iye’y di. Joker olarak başrol oynayan Heath Ledger... Bu filmi bilmemek için tüm yılı bir mağarada geçirmiş olmak gerekirdi.

Kara Şövalye daha geçen sene gösterime girmişti.

15. BOLUM

. ynı gece saat on biri geçe Kevin Mitman, BMW X5’iyle Z-X John Street’e doğru giderken çocuklar nihayet arkada uyuyakalmıştı.

Timmy maç yüzünden öyle sinirlenmiştki ki daha birkaç dakika önce sakinleşmişti. Rangers Tar, Devils’e karşı üçüncü devrede iki gol atmıştı ve uzatmada da maçı almıştı. Melissa’nin favori oyuncusu Petr Prucha galibiyet golünü atmıştı. Kalabalık çıldırmıştı. Prucha oyunun yıldızı olarak tezahüratlar eşliğinde kayarken, Tim sandalyesinden kalkıp yumruklarını sallayarak bağırdı. Garden’dan ayrılırken Melissa’ya 25 numaralı formayı almayı da unutmamışlardı.

Ön koltuktaki Kevin’m karısı Rosemary uyandı.

“Eve geldik!” dedi Kevin.

“Hımm.” Ro gerinerek gözlerini açtı. “Nasılsın tatlım?”

“Fena değil. Herkes uyuyor.”

“Hayır, biz uyanığız!” dedi aniden Tim lafa karışarak.

Ro saate bakıp sızlandı. “Pekâlâ, en kısa zamanda uyuyacaksın beyefendi.”

Aslında eve daha erken dönmüşlerdi. Normalde ilkbahar tatilinde Mount Snow’a birkaç gün kayağa gideceklerdi. Ama sonra birkaç iş çıkmış ve planları bozulmuştu. Bunun yerine maça gitmeyi tercih etmişlerdi.

“Çocukları yataklarına yatıracağım,” dedi Ro. “Sen de çöpü çıkarırsın.”

“Ah, evet, tamam,” dedi Kevin iç geçirerek. Araba yolunun uzunluğu neredeyse kırk yedi metreydi ve yirmi derecelik bir açı oluşturuyordu. SUV’u, ailesinin matbaasını devraldıktan sonra aldıkları geniş çiftlik evine doğru sürdü.

Ev merkeze oldukça uzaktı. Arabayla kasabaya ve en yakın markete yirmi dakikalık bir mesafedeydi. Yine de bu evi seviyorlardı. Kır kurduyla geyikleri bile vardı, baharda da kazlar gölette olurdu.

Kevin araba yoluna dönmek üzereydi. “Hey, çete uyanın, geldik...”

Aniden bir terslik varmış gibi geldi. Arabayı çevirmesine rağmen girişte yavaşladı.

Yolda siyah, boş bir minübüs vardı. Bu normal değildi çünkü hiç kimse buraya park etmezdi. Onlara en yakın ev doksan iki metre uzaktaydı. Herkesin bir düzine arabayı alacak kadar geniş garajıyla araba yolu vardı. Bir şey daha fark etti.

“Ro, çıkarken ışıkları açık mı bıraktın?”

“Hayır,” dedi karısı gözlerini dikip araba yoluna bakarak. Bu konuda oldukça katıydılar. Bin dolarlık elektrik faturasını ödemek kolay değildi. “Sadece girişi... Her zaman yaptığımız gibi.”

Sokaktan bütün evdeki ışıklarının yandığını görebiliyorlardı.

“Kahretsin!” Kevin görüş alanından uzakta kalarak karanlık sokakta durdu.

Arkadaki Timmy öne doğru eğildi. “Baba neler oluyor?”

“Bilmiyorum.”

Melissa uyandı. “Neden dönmüyoruz? Ne oldu?”

Kevin, Ro’ya döndü. Taşradaki soygunları duymuşlardı. Yerel gazetelerin her yerinde bundan bahsediliyordu. Onlann-sa aslında şimdi Vermont’ta olmaları gerekiyordu. İhtimalleri aklından geçirdi. Kim bunu bilebilirdi? Gazete dağıtanlar. Postacı. Bahçıvanlar...

Evi geçip, neredeyse doksan iki metre aşağıda durdu. “Ne yapacağız Ro?”

“İçeri girmemizin imkânı yok, Kev.” Ro başını iki yana salladı, gözlerinden ne kadar korktuğu belli oluyordu.

Kev de başını sallayarak onu onayladı. Aracına bağladığı Bluetooth üzerinden 91 l’i ararken alt dudağını ısırıyordu. Kadın görevli memur ikinci çalışta yanıt verdi.

“Greenwich Acil Durum Hattı.”

“Ben Kevin Mitman. 2019 John Street’te yaşıyorum,” dedi karısının gözlerine bakarak. “Hockey maçından daha yeni döndük. Dışarıda, arabadayım.” Derin bir nefes alıp karısının elini kavradı. “Sanırım evimizde birileri var.”

—. nlar değillerdi.

I I Sportif sweatshirt ve kot pantolon giymiş iki sersem hırsıza, Mitmanslerin araba yolunda taşıdıkları plazma televizyonla minibüslerine doğru ilerlerlerken, Greenwich polisi tarafından baskın yapıldı. Çevrede polis araçlarının ışıklan yanıp sönüyordu ve silahlar çekilmişti.

Hırsızların ikisi de daha çok gençti. Norwalk’tan Yemenli çocuklardı. Biri yirmi bir, diğeriyse on dokuz yaşındaydı. İkisi de korkudan tir tir titriyordu. Merkezde bir saatlik sorguya çekilmişlerdi. Birkaç haneye tecavüz vakasını üstlenmişlerdi. McLainler. Polashler. St. Angelolar... Bir bodrum dairesinden bahsetmişlerdi ki polis çalınanların çoğunu orada bulmuştu.

Onlar değildi.

Hedeflerini her sabah yerel gazeteyi dağıtan diğer kuzenleri aracılığıyla belirliyorlardı. Böylece ev sahiplerinin evde olmadığı zamanı öğrenebiliyorlardı. İkisinin sicili de kabarık değildi. Büyük olanı bir kez marketten ufak bir şey aşırırken tutuklanmıştı. On dokuz yaşında olansa Norwalk Community Koleji’ne gidiyordu ve bu ilk tutuklanışıy-dı. Daha büyük olanın üzerinde silah vardı; eskiden kalma

antika bir Beretta 22. O da gerçekten bir etkisi olmasından ziyade gösteriş içindi.

Glassmanların cinayetinde kullanılan Hecklcr&Koch dokuz milimetrelik silahla hiçbir şekilde eşleşmiyordu.

Cinayetlerle suçlanınca çocuklar her şeyi ortaya dökmüştü. Hatta Glassmanların öldürüldüğü gece için mazeretleri bile hazırdı. Genç olanın kuzeninin Passaic, New Jersey’de nişan kutlaması vardı. Geceyi kuzeninin evinde geçirmişti. Büyük olansa gece boyunca White Plains’teki bir bardaydı.

Aptallardı ve bu iş onların harcı değildi. Onlar olamazdı. Hauck bunu biliyordu. Marc ve April Glassman’ı öldüren iki kişi onlar değildi.

O sabah basın açıklamaları arasında savaş veren Chrisafoulis’i aradı. “Bir dakikan var,” dedi başdedektif öfkelenerek. “Neler olduğunu biliyorsun, değil mi?”

Hauck, “Evet, biliyorum,” dedi.

Bahsetmeye çalıştığı şey on tane haber aracının merkezin dışında, Mason Sokağı’nda sürü halinde bilgi almak için beklediğiydi. CNN, Fox ve yerel Connecticut haber merkezleri... Herhangi birinin etrafım saran muhabirler davayla bir bağlantısı olup olmadığını araştırıyordu. Glassman cinayetleri birinci sayfa haberlerinde manşetlerdeydi: Dehşet Verici Olay Yeri, Taşralı Zengin Aile Gözlerden Uzak Evlerinde Öldürüldü, Greenwich’in Sakinliği Tuzla Buz Oldu, Wall Street İkonunu Kaybetti.

“Onlar değil, değil mi?” diye sordu Hauck. Baştan beri Glassmanların evine soygun için girilmediğine inanıyordu.

“Ty, bunu yapmaya devam edemem, biliyorsun. Çok işim var.”

“Steve...” Hauck’m ses tonu ısrarcıydı. “Yakalanan çocuklar işe yarar bir şey söylediler mi?”

“Çeşitli işler yaptıklarını kabul ettiler,” dedi dedektif kaçamak bir şekilde. “İkisi North Ridge ve Willow’un dışında. Yağmaladıklarını nereye gizlediklerini söylediler. Evleri nasıl belirlediklerini...”

“Glassman’m faillerinden birinin uzun, kızılımsı saçları olduğunu söylemiştin. Boynunda da bir tür dövme vardı.” Hauck ileri gittiğini biliyordu. “İşçi tulumu giydiklerini anlatmıştın. Sokakta lastik izi buldun. Glassmanlan öldüren silah H&K dokuz milimetrelikti. Hadi Steve, neden bahsettiğimi biliyorsun.”

Steve Chrisafoulis yanıt vermeden önce bekledi. Konuştuğundaysa fısıldıyordu. “Hayır. Diğer haneye tecavüz olaylarını gerçekleştirmişler fakat Glassmanlannkini değil. Biri on dokuz, diğeri yirmi iki yaşmda. Silahlar, lastik izleri ya da eşkâlleri eşleşmedi. Onları görmeliydin, korkudan altlarına...”

“İnanıyor musun?”

“İşe yerel gazete dağıtımında çalışan tanıdıkları aracılığıyla hazırlandıklarım söylediler. Kimin evde olmadığını böyle biliyorlarmış. Glassmanlar, Greenwich Times almıyordu. Ayrıca bu adamların Glassman cinayetinin işlendiği gece için sağlam mazeretleri de var. Hâlâ araştırıyoruz fakat arabada benzin makbuzu mevcut. Bu da içlerinden birinin o saatte Jersey Turnpike yolunda olduğunu gösteriyor... Yani evet, inanıyorum.” Chrisafoulis ağır ağır iç çekti.

Hauck hayal kırıklığıyla homurdandı. Fakat bu sürpriz olmamıştı. Glassman cinayetinin bir soyguna uyduğunu başından beri hiç düşünmemişti. Tümüyle bir şaşırtmaca olabilirdi. Kasanın açık bırakılması, çekmecelerin altüst edilmesi. Tüm bunlar orada gerçekte bulunma nedenlerini maskelemek için yapılmış olabilirdi.

Marc Glassman’i kim öldürmek isteyebilirdi?

“Bunun ne demek olduğunu biliyorsun, değil mi Steve?”

“Şu an bir BMW’yle geziyorsun, Ty. Kafa yorman gereken bir işin yok mu?”

“Glassman şirketi batırdı. Bundan kimin kazançlı çıktığını bilmiyorum, ama bütün bunların sonucunda ne olduğunu ve Marc’ın bugünkü Wall Street Journal'm ilk sayfasında haber olduğunu biliyorum.”

Dedektif duraksadı, düşünüyor gibiydi. “Sen asla gazete okumazsın, Ty. Spor haberleri haricinde asla.”

“Sanırım bazı şeyler değişiyor.”

“Hayır, değişmez,” dedi dedektif. Hauck onun neden bahsettiğinden emin değildi. Öte yandan gazeteden bahsetmediğini biliyordu. “Değişmez.”

Telefonu kapattılar. Hauck masasının üzerindeki Wall Street Journal'ın kalın başlığına gözlerini dikti: MERKEZ BANKASI, WERTHEIMER ŞÎRKETÎ ÎÇÎN KURTARMA PAKETİYLE GELİYOR; YÜZYILLIK ŞÎRKETÎN KADERİ BUGÜN BELLÎ OLACAK.

Marc hâlâ Wertheimer 'da. Orada iyi iş çıkarıyor, demişti April.

Hauck ellerini yumruk yapıp sinirle masaya vurdu. Bundan kim kazançlı çıkmıştı?

Telefon yeniden çaldı ve Hauck bu soruyu düşünerek açmadan önce bekledi. Telefon dördüncü kez yüksek sesle çaldıktan sonra cevap verdi. Arayan kişinin sesini duyduğunda şaşırmıştı.

“Bay Hauck, ben Merrill Simons.”

“Bayan Simons ...” Hauck bildikleriyle ilgili onunla temasa geçmemişti henüz. Tüm parçalan bir araya getirene kadar ona zarar vermek istemiyordu. “Şu ana dek yeterince bilgi toplayamadım. Sizin için ne yapabilirim?”

“Konuştuğumuz son seferde...” dedi kadın tereddüt ederek. Sonra boğazını temizledi. “Dani’yle ilgili benden rica ettiğiniz diğer bilgiler elimde.”

___ oger Cantwell gözlerini dikmiş, Manhattan’m koyu gök-IV yüzüne bakıyordu. Chrysler binasının aydınlatılmış sivri uçlu tepesi birkaç blok güneyde parlıyordu. Marc Glassman hakkında çıkan haberlerin üzerinden bir hafta geçmişti. Kıyafetinin kolunu katlayıp kravatını gevşeten Cantwell, kendini en sevdiği Springbank malt viskisini içmeye vermişti. Oysa bugüne kadar bu içkiyi çoğu kez başarılı bir anlaşma ya da kazançlarının şerefine içmişti.

Olayların bu noktaya geldiğine inanamıyordu.

Wertheimer Grant Şirketi, Wall Street’teki en saygı duyulan isimlerden biriydi. Yirmi kez finansal sıkıntıları aşıp düze çıkmışlardı. Üstelik bunu yaparken kâr bile elde etmişlerdi. Şirketin mottosu olan “Sizin geleceğiniz bizim geleceğimiz demek” sözü, Amerikan Futbolu Şampiyonluk Kupası boyunca yayınlanmıştı. Daha bir yıl önce yüz milyarlık bir piyasa değerleri vardı.

Nasıl olur da hiç kimse bu işe bir çare bulamazdı? Nasıl düzeltilemezdi?

Bu delilikti.

Son şansını Hazine Bakanlığı’ndaki Tom Keating’le denemişti. Tanrı aşkına, birbirlerini otuz yıldır tanıyorlardı,

anlaşmalarını kutlarken birlikte az körkütük sarhoş olmamışlardı. İkisi de işe bono simsarı olarak başlamıştı. Wertheimer Grant şirketi başarısız olamayacak kadar büyük ve önemliydi. Evet, Cantwell hayatının tamamen değiştiğinin farkındaydı. Kolayca gelen ekstra kazançlar ve özel jet gitmişti. Bu olay asla unutulmayacak, isminin üzerinde kara bir leke olarak kalacaktı. Golf kulübünde ve medyada kötü anılmayı hiçbir zaman istememişti. Ancak şimdi isminin haberlere dahi çıkamayacak kadar silinip gideceğinden korkuyordu.

Hâlâ faaliyet göstermek zorundaydılar.

Tanrı aşkına, onlar Wertheimer Grant ’ti.

İçkisinden bir yudum daha aldı. Viskinin boğazını yakması, ona kendini daha iyi hissettiriyordu. Lanet Glassman... Aşağılık herif tüm şirketi batırmıştı. Kaderleri ne olursa olsun, yarın piyasa altı yüz sayı düşecekti!

Hayır, diye düşündü Cantwell şehre bakarak. Eskiden bu şehirde bir komuta gücü gibiydi. Ancak dürüst olması gerekirse, alçak Marc Glassman sadece onları çılgınlığa sürükleyen son darbeydi. Yıllardır hiç kimsenin onların önüne geçemeyeceğine inanılıyordu. Onlarınki hırstan ziyade açgözlülüktü. Ve sonlan o kadar ani olmuştu ki kamyon çarpmışa dönmüşlerdi. Hiç kimse sonun geldiğini fark etmemişti. Ne risk yöneticileri ne derecelendirme kuruluşu ne de basın.

Bu şirket, öyle ya da böyle bazı kanallar aracılığı ile kendini besleyip büyütmeyi başarmış bir dev gibiydi.Onlar böyley-di. Kimseye karşı sorumlulukları yoktu.

Şimdiyse o dev batmak üzereydi.

Cantwell viskiyi bir süre ağzında çevirdi. Akh seneler öncesine gitmişti, işe daha yeni atıldığı, toy olduğu yıllara.

Teksas’tan tahvil ihracı gerçekleştirmişlerdi. Yirmi altı yaşındaydı, onu kurtların önüne atmaktan çekinmeyen ve gerçek bir serseri olan patronu Charlie McAfee’yle birlikte hiçbir deneyiminin olmadığı bir işin içine girmişti.

“Ya batarsın ya da çıkarsın,” demişti şişko herif sırıtıp sigarasını tüttürerek. “Nasıl çıkacağını bilmelisin, Roger.”

Aşağılık herif kiminle uğraştığını bilmiyordu. Roger Cantwell kendi kendine güldü.

Çünkü yüzmüştü... Hem de kahrolası köpekbalıklanyla dolu bir denizde yüzmüştü! Almış, satmış, harcamıştı! Ülke genelinde emeklilik fonlarını ve küçük aracı kurumlan satın almıştı. Yatınmları meyvesini vermiş, tuttuğu altın olmuştu. O gece kendisini ne kadar kibirli hissettiğini ise hiç unutmamıştı. İlk Küba purosunu tüttürmüştü. Doubles’tâki o ateşli garsonla düzüşürken kendini bir pomo yıldızı gibi hissetmişti.

Altı ay sonra ise o çokbilmiş patronunu bile satın almıştı.

Cantwell içkisinden son yudumunu aldı. Eğlenceli zamanlardı, diye düşündü. İki yılın ardından patronunu tamamen oyun dışı bırakmıştı. Herkes böyle olacağını biliyordu. Tüm suç, patronu Charlie’nindi. Onun sonu, Cantwell’in başlangıcıydı.

Kapının çaldığını duyan Cantwell döndü. Gelenler Mali İşler Müdürü Ronald Wu’yla Brenda Pearlstein’dı. Hazine Bakanlığı’yla görüşmeleri henüz bitmişti ve üzücü haberleri vermek için gelmişlerdi.

“İçeri gelin,” diye seslendi Cantwell bıkkın bir şekilde. Pencereden uzaklaşıp ceviz ağacından yapılmış uzun konferans masasına oturdu. “Evet, şartlar ne?” diye sordu. “Bu akbabalar bizden ne istiyorlar?”

Wu, finans konusunda çok zekiydi, senelerce birçok zorlu alım gerçekleştirmişti. Fakat bu sefer karamsardı.

“Şartlar? Hiçbir şart yok, Roger. Bitti.” Gelip konferans masasının en sonundaki sandalyeye çöktü. “Bu iş artık tartışmaya kapalı. Temsilcileri uyardık. İşimiz bitti.”

THE WALL STREET JOURNAL

Hâzinenin Yardım Talebini Reddetmesi Üzerine

Bir Zamanların En Güçlü ve En Büyük Firmalarından Biri Olan Wertheimer İflasın Eşiğine Geldi; Wall Street Şaşkın!

Bir zamanlar Wall Street’teki en eski ve en köklü şirketlerden biri olan, ancak son zamanlarda ciddi bir mali kriz yaşayan Wertheimer Grant için iflas kapıda. Yaşanan mali sıkıntıların çözümü için son çare Amerika Birleşik Devletleri Hazine Bakanlığından gelecek fon yardımıydı. Beklenen yardımın gelmemesinin yanı sıra, şirket adına usulsüz işlem yaparak ciddi finansal zarara sebep olan yönetici de Greenwich’teki evinde öldürüldü. Şirketin mali açıdan yaşadığı dar boğazın bir diğer nedeni de bilançosunun ağırlıklı bölümünün şüpheli ipotek teminatlı menkul kıymetlerden oluşmasıydı.

Geçtiğimiz yaz yüz doların üstünde işlem gören Wertheimer hisseleri, dünkü borsa kapanışını takiben yapılan yoğun işlemlerle elli sentten daha düşük bir fiyata elden çıkarıldı.

Şirketin gözü pek CEOsu Roger Cantwell’in gece boyunca dünya çapındaki potansiyel ortaklarıyla görüşmeler yapağı ve konuyla ilgili yorum yapmaktan

kaçındığı bilgisi edinildi. Wertheimer’in Mali İşler Müdürü olan Ronald Wu ise konuyla ilgili yaptığı kısa açıklamada şunları söyledi: “Hissedarlarımızın ve yatırımcıların olabildiğince az zarar görmesi önceliğimizdir. Bu kapsamda şirket varlıklarını elden çıkarmak için uygun olan bütün alternatifler tarafımızca değerlendirilmektedir.”

Yüzyılı aşkın süredir faaliyet gösteren şirketin çalışanlarının olayın şokunu hâlâ atlatamadığı görüldü. New York Park Ave-nue’daki genel merkezin kırk sekizinci katına gelen çalışanların, güvenlik personeli eşliğinde kişisel eşyalarını toplamasına izin verildi. Yaşanan gelişmelere inanmakta güçlük çeken sekreter ve analistler şirket binasının önündeki caddede toplandı.

Serbest yatırım fonu yöneticilerinden biri verdiği demeçte, “Gemi batıyor... Üst düzey yöneticinin yaptığı dolandırıcılığın ortaya çıkmasından sonra, tam bir hafta boyunca bütün hesaplar

didik didik edildi. Maalesef kaynaklarımız zararı karşılamak için yeterli değil,” dedi.

Bilançonun büyük bölümünü oluşturan riskli krediler ve sektörün en saygın yöneticilerinden birinin yaptığı usulsüz işlemlerden ötürü şirket zararının takriben on iki milyar dolar seviyesinde olduğu öğrenildi. Kaybın bu seviyelerde olduğu Glassman Ailesinin Greenwich’teki lüks evlerinde yaşadığı silahlı saldırının sonucunda anlaşıldı. Şimdi akıllara takılan soru, ilk bakışta hırsızlık olarak görünen bu son olayın, şirketteki yolsuzluklarla bir bağlantısı olup olmadığı.

Konuyla ilgili yorumlarına başvurduğumuz Wall Street çalışanlarından biri şöyle dedi: “Değil yıkılmak, sarsılmayacak kadar büyüklerdi. Belki de bu yüzden günbegün yaklaşan tehlikeyi göremediler. Şansa bakın ki altlarında kaldıkları felaketin mimarı da onlardan biri, hem de en gözdeleri...”

Bomba niteliğindeki haberin

yankılarının sürdüğü beşinci gün de borsadaki çalkantılarla geçti. Mali piyasalardaki düşüşün bir müddet daha devam etmesi ön görülüyor. Görevi suistimal, kanunsuz işlemler ve yeni zararlarla ilgili haberlerin Wall Street gündelik hayatının bir parçası haline geldiği şu sıralar, finans dünyasında merak ve endişe dolu bir bekleyiş hâkim. Herkesin aklını kurcalayan sorularsa şöyle; neredeyse hepsi şüpheli olan ipotek teminatlı menkul kıymetler dolayısıyla oluşan büyük zarardan sonra Wertheimer Grant şirketi hayatta kalabilecek mi ? Daha da önemlisi piyasalar bundan nasıl etkilenecek ve sıradaki “hayatta batmaz” denilen Wall Street ikonu hangisi olacak?

ashington, DC’deki solgun gri renkli Hazine Bakanlı-

\/\/ ğı binasının bodrum katındaki penceresiz ve darmadağın ofisinde Naomi Blum, tüm parçalan bir araya getirmeye çalışıyordu.

Herkes bu işin peşinde koşturuyordu. Wertheimer Grant batıyordu. Yıllardır süregelen Tann’nm onlann yanında olduğuna dair inanç yıkılmak üzereydi. Aynca riskli, zor durumlardaki yüksek bahisler ve bire otuz veren hisseler de...

Fakat diğer taraftan bu soruna bir de bilgisayanndaki yeni haber akışı eklenmişti: Iş adamının ölümü civardaki haneye tecavüz olaylanyla bağlantılı değil.

Bağlantılı değil...

Naomi öğle yemeği niyetine kivi ve mangodan oluşan meyve suyunu içti. Masasının üzerinde gizli ve özel şeklinde etiketlenmiş ince mavi bir dosya vardı. FBI’daki bir bağlantısı aracılığıyla almıştı. Dosya Bahreynli zengin bir iş adamının cep telefonundan alman bir dizi dökümü içeriyordu. ABD’ye zarar vermek isteyebilecek insanlara finan-sal anlamda aracılık yapmasından dolayı uzun zamandır iş adamından şüpheleniliyordu. Muhtemelen dosya bu yüzden

masasında ilk sıradaydı. Gözlüğünü takıp 8 Şubat tarihli son şifreli girişe göz gezdirdi.

Bunun anlamı neydi?

Naomi, Hazine Bakanlığı’nın altındaki sekiz birimden biri olarak henüz kurulan Mali Suçlar ve Terörizm Timi’nde başmüfettişti. İşi ulusal güvenliğe veya piyasaya olumsuz etkileri olabilecek geniş çaptaki mali dolandırıcılık ve komploları saptayarak bunlara engel olmaktı.

ABD’ye karşı yapılacak olası ekonomik saldırılarda ta-biricaizse ilk cevap verecek olanlardı. Bütün dünyada paranın izini sürüyorlar, uygunsuz davranan bankalardaki teminat şekillerinin kaydını tutuyor, bazı şüpheli “yardım kuruluşları”nm gerçekte ne iş yaptığını izliyor ve finansal açıdan potansiyel tehlike barındıran çeşitli yerleri “kara liste”ye alıyorlardı.

Kulağa çok önemli bir işmiş gibi geliyordu, en azından Naomi’nin annesi her zaman ona böyle olduğunu söylüyordu.

Yine de Hazine Bakanlığı bugünlerde tam olarak çekici bir yer sayılmazdı.

İşindeki ilk iki yılda, bağışta bulunanların dolandırılmasını hedef alan devasa sağlık hizmetleri planlarını açıklamışlardı. Milyarları, yatırımcıların varlıklarına yönlendiren saygın iki koruma fonu yöneticisini takip etmişlerdi. Biri sahte bir ölümle ülkeyi terk etmeye çalışırken yakalanmıştı, diğeri de Georgia, Jesup’tâki federal ıslah tesisinde yirminci yılını dolduruyordu.

Tabii ki bir tutuklama geçekleşene kadar Hazine Bakanlığı ipleri elinde tutuyordu. Sonrası FBI’m mali terör suçlan bölümüne ya da başsavcının ofisine devredilecekti.

Yine de Naomi buna aldırmıyordu. Bir şekilde ekranın arkasındaki araştırmacı olmayı seviyordu. Tıpkı Olay Yeri İnceleme Ekibi gibi. Gerçekte o iş televizyondaki gibi değildi, kötü adamları aşağı indirip silahlarını çıkaran çekici adamlar yoktu.

Yaptığı iş öylesi bir şey bile olsa başa çıkabilirdi gerçi. Naomi bir altmış boyundaydı, herhangi bir saha ajanı kadar fitti, şık siyah bir gözlük takıyordu, koyu saçları Mika Brzezinski modeli gibi kısaydı. Gözlüğünün ardındaki parlak gri gözlerine rağmen erkeklerin bir tür “kitap meraklısı” olarak adlandırabi-leceği bir görünümü vardı, kütüphane faresi gibiydi.

Başlangıçta bu görevde olmayı amaçlamamıştı. Aslında Princeton’da müzik teorisi eğitimi almaya başlayarak yola çıkmıştı. Amos Kershom’dan. Naomi ününü, Baltimore’un dışındaki Anne Arundel County Lisesi Orkestrasında ilk çel-list olmasından alıyordu. Bununla birlikte Kadınlar Hokey Ligi’nde forvet oynuyordu.

11 Eylül’den sonra lakros oyuncusu olan erkek ikiz kardeşi Jeremy, okulu bırakıp asker olmak için kaydoldu. Tüm söylediği bir şeyler yapmak zorunda olduğuydu. Büyürken ikisinin arasındaki benzerlikler de azalmaya başlamıştı, yine de aynı annenin kamında büyümüşlerdi. Jeremy bir seksen beş boyunda, geniş omuzlu, karizmatik, kaya gibi sağlam bir adamdı. Çok ukalaydı. Kitapların yüzünü ancak sınavdan önceki gece gören tiplerdendi.

Naomi ikizinden otuz santim kadar kısaydı, sessizdi, kütüphane kartının arkasına ehliyetini koyardı. İkiz oldukları için sürekli Naomi’nin beyni, Jeremy’ninse geri kalanları aldığı hakkında dalga geçerlerdi. Jeremy, Irak’taki turdan sonra

Airborne Ranger eğitiminin bir parçası olan Georgia’daki Fort Benning’e gönderildi. Fakat oradaki ikinci haftasında, uçtuğu helikopter kaza yaptı. Hayatta kalmayı başardı, ama iki bacağını da kaybetti. Naomi onu görmeye hastaneye gittiğinde, bu büyük cesur güçlü adam her şeyden vazgeçmişti. Bomboştu. Eskiden olduğu kişinin bir kabuğuydu. Kör bir insan bile yüzünden okunan hayal kırıklığını görebilirdi.

Naomi iki gün sonra Princeton’dan ayrılarak askere kaydoldu.

Daha önce hiç orduda olmayı düşünmemişti ya da aşın vatansever olmamıştı. Babası Baltimore’da bir gazetede editördü. Derinlerde bir yerde yapması gereken bir şeyler olduğunu hissediyordu. Hatta Jim’in eski alayına katılmak için can attı, ama geldiği birinci sınıf okulla etkileyici sınav sonuçlarına bakınca onu istihbarat bölümüne aldılar. Naomi iki yılını ordunun dahili araştırma takımındaki ast üye olarak Irak’ta geçirdi. Görevlerinden biri Bağdat’ta Nisoor Meydam’nda meydana gelen katliamı soruşturmaktı. Soruşturmada kışkırtıldığını iddia eden bir avuç özel güvenlik görevlisi, çılgınca kalabalık meydana ateş açarak on yedi İraklıyı ölüme terk etmişti. Naomi soruşturmasını güçlükle yürütmüştü; kışkırtılmadıklanndan ve bir suç işlendiğinden emindi. Olaya müdahil olanları gözaltma almak için üstlerine baskı yapmıştı, ama o zamana kadar ajans gizlice suçlu paralı askerleri çoktan “ülke dışına” çıkarmıştı. Hükümetse her şeyi örtbas edip suçluların serbest kalması konusunda kararlı görünüyordu.

Seneler sonra bile bu durum hâlâ onu öfkelendiriyordu.

Naomi sorumluluğunun daha da arttığının farkında olmasına rağmen o noktaya kadar sonuç yalnızca bir örtbas etme, kamuoyunda olumlu bir intiba bırakma işiydi.

Bir çift konvoyun tehlikeli eylemini gördükten sonra ikinci turundan da vazgeçerek okula geri döndü. Branşını ekonomi olarak değiştirdi. Müzik bölümünden alacağı diplomanın dünyayı farklı bir biçimde algılarken artık aynı ağırlığı yoktu. Hukuk bölümüne girmeyi düşünmüştü, belki de bir eş bulana kadar on altı saat çalışacağı Wall Street olabilirdi, ama sahada birlikte çalıştığı üstü tarafından Hazine Bakanlığı’na önerildi. Üstü, departmandaki 1 ere bir dosyayla ilgili asla bu kadar zeki ve sabırlı birini bulamayacaklarını söyledi. Bu konuşma Naomi’nin içinde bir şeyin filizlenmesine neden olmuştu.

O şey nihayet bir fark yarattığını hissetmesiydi.

Fiziksel ve kişisel olarak her zaman zayıf taraftaydı. Bu yüzden de bir parçasının her zaman yeterince sağlam olduğunu kanıtlamasına ihtiyacı vardı. Hokey oynadığı ve hücumun sahada gerçekleştiği zamanlara geri döndü; yanda saklanmak, açığı fark etmek ve büyük kızlar arasında kendine yol açmak. Hızını, açık gözlüğünü ve oyunla ilgili bilgisini kullanmak.

Ve bunu tekrar tekrar yapmak.

Hâlâ da aynı şeyi yapıyordu. Hazine Bakanlığı’nda... Artık müzikle olan tek ilgisi, poposundaki Glass’m “Music in the Shape of Square” adlı çalışmasının beş nota açılışının döv-mesiydi.

Naomi yeniden FBI’ın güvenlik dökümüne bakıp, meyve suyunu yudumladı. Arayanın kim olduğu hakkında bir fikri yoktu, ancak kesinlikle konuşurken yakalandığını biliyordu. Fakat bunun çok da fazla anlamı olmadığının farkındaydı.

Bu konuşma bir ay önce gerçekleşmişti. O andan itibaren de küresel finans piyasası parçalara ayrılmıştı. Endeks yüzde yirmi oranında düşmüştü. En büyük kuruluşlardan biriyse dolandırıcı bir iş adamı tarafından alt ediliyordu.

Ve bu belgelerde, yatırım sermayesinin en geniş fonunu yöneten dünyadaki en nüfuzlu mali yöneticilerden biri vardı. Şüpheli bir terörist de para taşıyıcıyla temasa geçmişti.

Şifreli sözcükler Arapça söylenmişti. Bu Naomi’yi korkutmaya yetti. Tüm bunların ardından çıkacak olan şeylere dair endişeleri vardı.

Uçaklar havada.

azartesi öğlen Hauck, Greenwich’teki Lake Avenue Hazırlık Okulu’nun karşısında arabasında oturuyordu.

Glassmanların cinayetinin üzerinden üç hafta geçmişti.

Hâlâ katillerine dair hiçbir bağlantı bulunamamıştı.

Öğlen saat iki kırkı gösterdikten kısa bir süre sonra, çocuklardan oluşan grup akın halinde gri beton binadan çıktı. Yoga kıyafetleriyle kapriler içindeki anneleri SUV’larmı kenara çekip ya diğer annelerle ya da cep telefonlarında laflıyordu. Çocuklardan bazdan okuldan eşyalar taşıyordu; renkli sunum panolan veya sanat çalışmalan, omuzlarma astıklan sut çantalan. Diğerleri de bu geceki Rangers’m rövanş maçı veya Amerikan Idolü’yle ilgili heyecanlı bir şekilde bağırarak beyzbol eldiveni ya da lakros sopalan taşıyordu. Arabalar durdu, çocuklar bindi, anneler bir diğerine el sallayarak hoşça kal deyip arabayla uzaklaştı.

Giriş sessizleşti.

Birkaç dakika sonra Hauck bir elini yaşlı bir adamın tuttuğu, saman sansı saçları olan, kot pantolonla Derek Jeter forması giymiş küçük bir çocuğun çıktığını gördü. Çocuk büyükbabasıyla beraberdi. Sırtında kırmızı bir sırt çantası vardı, elinde de bir tomar kâğıt parçası taşıyordu.

Hauck üç ya da dört yıl önce, April’in arabasında onu ilk kez gördüğü zamanı hatırladı.

Evan.

Olaydan sonra okuldaki ilk günüydü. Yerel gazeteler bunu haber yapmıştı. Birkaç okul görevlisi dışarı çıkıp, park alanına gidene dek hiçbir muhabirin onları rahatsız etmediğinden emin olmak için çocukla büyükbabasını izlediler.

Hauck da emin olmak istedi.

Çocuk iyi iş çıkarmıştı. Kanıt olarak kullanılmak üzere birkaç fotoğraf çekmişti. Annesinin oğluydu. Annesi onunla gurur duyardı.

Hauck kendisini buraya neyin getirdiğini bilmiyordu. Diğer taraftan kendini o çocuğa yakın hissediyordu. Hâlâ sevgiyle bağlıydı ve sözünü tutmaya gayret ediyordu. Unutmamıştı. Unutmayacaktı...

O gün onu gördüğünde April’a sadece buradan geçiyordum demiş olsa bile.

Çocuk gümüş rengindeki Volvo arabaya bindi ve büyükbabası arabasıyla uzaklaştı.

Hauck onu takip etmek için derin bir istek duydu. Fakat arabayı çalışır halde bırakıp öylece beklemekle yetindi.

ani Thibault’la ilgili resmin parçalarım bir araya getir-

I Jmeye başlamak zaman almıştı.

Merrill bunun yalnızca kocaman bir zaman kaybı olmasını umut etmişti. Korkularını geçirecek, ama sonunda hiçbir yere varmayacak olan bir parça tedbir.

Ama değildi.

Hauck, Merrill’i arayıp aramayacağına dair karar vermeye çalışıyordu.

Thibault hangi okula gittiği konusunda yalan söylemişti. Kosova’da barış koruma görevine atanarak Hollanda ordusunda görev yaptığına da yalandı. Belçika Kraliyet Ailesi’yle bağlantıları olduğu konusu da doğru değildi. Aslında sadece birkaç haftalığına kraliçenin partileri çok seven kuzeniyle çıkmıştı. Bir de muhtemelen ofisteki duvarda asılı olan fotoğrafların çekildiği bir ya da iki aile gezisine katılmıştı. Kısacası kraliyet ailesi ile bağlantısı olduğu iddiası, Richard Snell’in internette bulduğu dedikodu sütunlarındaki her ikisinin sosyetik kulüpte şipşak çekilmiş fotoğrafları dışında tamamen uydurmacaydı.

Thibault’ın kariyerinin büyük kısmı çeşitli şüpheli bankalarda kıdemi giderek artan pozisyonlar yaratmaktan, varlıklı müşterilerin parasını yönetmekten ve kırmanın zor olduğu mali kredi sistemleri oluşturmaktı. On beş yıl önce Fransa’da öldürülmüş bir adamın geçmişiyle ismini almıştı.

Kim böyle bir şey yapar, diye merak etti Hauck. Saklayacak çok önemli şeyleri olan biri mi?

Geçen son iki haftada Hauck, Thibault’ın kişisel işlerine dair öğrenebileceği her şeyi öğrenmişti. Londra’da giydiği takımları nereden aldığını biliyordu, Savile Row Caddesi’ndeki Kilgour’dan. Dubai’deyken de yedi yıldızlı Buıj’da kalıyordu. New York’ta sık sık gittiği restoranlar Veritas, Daniel ve Spartina’ydı. Faturalarını ödüyordu. Adına hiçbir hüküm ya da haciz yoktu. E-posta trafiği çeşitli sıradan işlerle kişisel bağlantılarını gösteriyordu. Sıra dışı bir şey yoktu. Merrill’e gelince belki biraz müstehcenleşiyor olabilirdi ama hayatmda başka biri var gibi de görünmüyordu.

Ve hiçbir suç işlememişti.

Hauck’ın tüm buldukları gizlenmek için her yola başvuran bir adamın kesinlikle üstünü örtmeye çalıştığı karanlık geçmişine aitti. Hatta Merrill’den bile saklanıyordu. Neden bu işin peşine düşeyim ki, diye düşündü Hauck. Ne de olsa artık polis bile değildi.

Bu tarz işler yapmadığımızı sanıyordum, demişti Foley’e. Başkasının hayatına burnunu sokmak gibi.

Ancak patronunun cevabı netti. Bu sefer yapıyoruz.

Dani’nin derlenen fotoğraflarından oluşan kalın dosyayı açtı. Bazdan Greenwich Magazine’in hayır etkinliklerindendi. O ve Merrill yan yanaydı. Birkaç tanesi Palm Beach’teki Shiny

Sheet’tendi. Başka yerlerde de fotoğrafları vardı; Garden Club Balosu. New York Posf ta Sayfa Altı. Hepsinde de çok rahat görünüyordu, kesinlikle utangaç değildi.

Fairfield Style için çalışan bir arkadaşının gönderdiği birkaç bağlantı sayfasını hızla gözden geçirdi. Ron Tillerson’ın yatında hükümet başsavcısı adına gerçekleşen bir toplantıda beraberlerdi. “Merrill Simon ve finansçı Dani Thibault.” Conyers Çiftliği’nde cumartesi günleri oynanan polo maçlarında da görüntülenmişlerdi. Thibault’ın atlan da vardı. Her ikisi de mutlu görünüyordu; mutlu ve âşık. El elelerdi.

Bu saatten sonra tüm bu bilgilerle ne yapacağına Merrill karar verecekti. Tüm bunlar kariyerinde yön değiştirirken Hauck’m yapacağını düşündüğü tarzda işler değildi.

Telefonu eline alıp öğrendikleriyle ilgili patronunu bilgilendirmek için Tom Foley’in numarasını tuşladı. Bunu Merrill’e nasıl söyleyeceklerine patronu karar verebilirdi. Eski kocası hâlâ çok önemli bir değerdi. Yine de bu Hauck için yeni bir işti ve her şey ona biraz rahatsız edici derecede politik görünüyordu. Talon’un New York ofisindeki resepsiyonist onu hatta bekletti.

Hauck o sırada dosyayı açtı ve fotoğraftan tekrar içine koydu.

En alttakilerden biri gözüne takıldı.

Conyers Çiftliği’nde bir polo maçı karşılaşmasınday-ken çekilmişti. Greenwich Kütüphanesi’nin düzenlediği kültürel bir etkinlik kapsamında toplanılmıştı. Fotoğrafta Hauck’m yıllardır muhatap olduğu sıradan tiplerden oluşan bir grup vardı: Yeşil pantolon ve blazer ceket giyen erkeklerle yazlık, askısız elbiseler giyip geniş şapkalar takan kadınlar.

Beyaz keten blazer ceketle beyaz gömlek giyen Thibault siyah güneş gözlüğü takmıştı, arkası kameraya dönüktü, profilden açıkça seçilen kısmen tanıdık biriyle laflıyordu. İkisi de fotoğraflarının çekilmekte olduğunu bilmiyordu.

Hauck tam fotoğrafı dosyaya koymak üzereyken ThibaultTn konuştuğu adamın kim olduğunu fark etti. Hissettiği şaşkınlık sarsıcıydı.

Telefonu yerine koydu. Bu artık sadece Merrill SimonsTn meselesi değildi. Karşısındaki Hauck’m gazetelerle televizyonda gördüğü yüzdü. Onu daha çok haberlerde görmüştü. Fotoğrafın arkasını çevirdi, içinden bir ses yaklaştığını söylüyordu, tarihi aradı. Haziran, geçen yıl.

O zamanlar ikisinin konuşması çok anlamsız olmalıydı. Ama şimdi, yani endeks binlerce sayı düşüşteyken, Wall Street’in en büyük firmalarından biri batarken, geçmişteki çok yakın bir arkadaşı vahşice öldürülmüşken öyle değildi. Hauck hissiz bir şekilde gözünü unutulan fotoğrafa dikti, adeta ateşler içinde yanıyordu.

Yüzünü yana çevirmiş bir şekilde Dani Thibault’la konuşurken yakalanan April Glassman’m kocası Marc’tı.

İkinci Kısım

aat sabahın ikisiydi ve James Donovan korkuyordu.

^^Haftalardır gece bu saatlerde gözlerini kapıyor ve karısının düzenli nefes alıp verişini dinliyordu. Odasında uyuyan dört yaşındaki oğlu Zachy’ye baktı. Online olarak durumlarını kontrol etti. Alternatif A senetleri düşüyordu. İşlem hacmi kuruyordu. Artık daha fazla dayanamıyordu. Neredeyse patlayacakmış gibi hissediyordu.

Ardından köpeğin tasmasını taktı ve hava almak için gecenin bir körü aşağı indi.

Korkunç bir hata yapmıştı. Şimdiyse bunu nasıl düzelteceğini bilmiyordu.

Bu gece East River’dan esen keskin bir soğuk parkasından içeri giriyordu. Beyaz Bichon köpeği Remi sanki içeri girmek istiyormuş gibi ona baktı. Ancak James henüz hazır değildi.

Ne yapacağını bilmiyordu.

Aldığı ilk çek 1.6 milyon dolarlıktı. Cayman Adaları’nda oğlunun adına açtığı bir hesaba yatırmıştı. Para eline geçene dek beklemişti. Bir sonraki rakam 2.3 milyondu. Hayatını değiştiren para... Piyasada olup bitenler göz önüne alındığında parayı asla iki katına çıkaramazdı. Emlak piyasası cehennemi

boylamak üzereyken bu imkânsızdı. Ayrıca çoğu kuruluş bu yıl hatta bir sonraki yıl bile kredi veremeyecekti.

Ona beş milyon dolar vermeye razı olmuşlardı] Böyle bir güvenceyi nasıl geri çevirebilirdi?

Aslında bu işe girişmek başlangıçta onun için kolay olmuştu. Bütün kazançlı işler gibi çekici bir yanı vardı ve kendim geri çekmesi zordu. Üstelik kendini haklı bile çıkarabilirdi. Yaptıklarının bir anlamı olacaktı, ailesi için yapacaktı. Arkadaşları bir yıl içinde her şeye sahip olmuştu... Hamptons’da evler, özel jetler, hisseler, karayiplerde kiralanan villalar, birinci sınıf şarap mahzenleri...

Neden onun da olmayacaktı ki?

Ayrıca iş zaten çantada keklikti. Şirketin hisseleri hızla düşüyordu. O sadece resmin bir kısmıydı.

Ama sonra her şey değişti. Wertheimer şirketindeki adam her şeyi bütünüyle değiştirmişti. Adam, James’in aklına ne zaman gelse, soğuk terler döküyordu.

Adamın tüm ailesini öldürmüşlerdi.

Remi’nin tasmasını öteki bloğa gidecek kadar çözdü. Oturdukları yerin karşısında sokağa park etmiş siyah bir SUV dikkatini çekti. Camlan karartılmıştı, ama yine de bir yüz gördüğünü sandı, aynı yüzdü, daha önce gördüğü biri onu izliyordu.

Çıldınyor muydu? Aynı aracı dün ofisten eve gelirken görmemiş miydi? Camın arkasındaki aynı adamdı, buna emindi. Bir gün önce Leslie’yle yemeğe çıktıklannda da orada değil miydi? Kapı görevlisine sorunca Manny gülüp, “Belki 225'te önemli kimseler vardır Bay Donovan,” demişti.

Evet, belki de öyledir Manny.

James, Wertheimer *daki adamın da binleri tarafından izlendiğini hissedip hissetmediğini merak etti. Ya da bunların tümünü uyduruyor, deliriyordu. Köpeği çekiştirdi. Beyni patlayacak gibiydi, öte yandan artık çok geç olduğunu gerçekten biliyordu. Her şeyi geri almak için çok geçti. Kendin ettin, Jimbo. Bunu sen istedin. Şimdi yalnızca işini tamamlamak zorundaydı.

Eğer itiraf ederse hemen orada işi bitecekti. Belki yargılanacaktı. Hapis cezası alacaktı. Hiçbir şey olmasa dahi hayatı boyunca meslekten men edilecekti. Başka çaresi var mıydı ki? Tanrı aşkına, daha sadece otuz iki yaşındaydı!

Hayır, en iyi seçenek ona verilen görevi tamamlamaktı. Paranın geri kalanını almak... Marc Glassman’m başına gelen şey onu korkutmuş olsa bile.

Park halindeki SUV’a yeniden kısa bir bakış attı ve Remi ’yi lobiye doğru sürükledi. Gece görevlisi Carlos yerleri paspaslamaya ara verip elini salladı. Bu hafta onu üçüncü görüşüydü. O da merak ediyor olmalıydı...

Yukarı çıkınca köpeği salıverdi, parkasını çıkardı ve Bloomberg’i açtı. Asya’daki gecelik kura şöyle bir baktı. Kur, yeniden aşağı yönlü bir harekete başlamıştı. Sıkıntısı, kalbine batan sivri uçlu demir gibi yayılıyordu. Dolaptan bir dondurma aldı ve tekrar hole döndü. Uyuyan Zach’e baktı. O sırada saat üçü geçiyordu. İki saat içinde kalkıp yaptığı şeyin izlerini silmek zorundaydı.

Hayatının parçalara ayrılmasına nasıl izin vermişti?

O esnada yatak odasındaki ışığın açık olduğunu fark etti. Karısı Leslie yatakta oturmuş, onun içeri gelişini izliyordu. Leslie haftalardır ondaki değişikliklerin farkındaydı; ağzını açmıyordu, kendini dışarıya tamamen kapatmıştı ve Zach’le oynamak istemiyordu.

James odaya girerken terlediğini hissetti. Yüzünde hiçbir ifade yoktu. Kendini bu akıntıya daha fazla kaptıramayacağını fark etti. Oturduğunda karısı Leslie endişe içinde yanına gelip ellerini tuttu. James, onun ellerini sıkıca tutmaktan başka ne yapabileceğini bilmiyordu.

Ona anlatabilir miydi?

Yaptığı şeyi itiraf edebilir miydi?

“Neyin var Jimmy?”

Geldiğin için sağ ol, Ty.”

Hauck, Talon’un Elli Beşinci Cadde’deki merkezinden bir blok ötedeki San Pietro’da, Torn Foley’in karşısına oturmuştu. Foley zeytinle bol buzlu Belvedere votka sipariş ederken, gün içinde içmeyen Hauck’sa sadece bir bira istemişti. Thibault hakkında bilgilerin toplanmış olduğu dosyayı da beraberinde getirmişti ve devam etmeden önce onay almaya ihtiyacı vardı. Foley öğle yemeğine çıkmayı teklif etmişti. Öğle yemeği saati olduğundan etraf kalabalıktı, ama arkadaki deriden yapılmış kabin onlara biraz da olsa mahremiyet sağlamıştı.

“Şerefe,” dedi Foley bardağını eğerek. “İşte ben buna fırtınaya karşı direnmek derim.” O sırada Talon’un yöneticisi kıkırdadı. “Eğlenceli değil mi? Geçenlerde şirketten birkaç adamla biraz fikir alışverişi yaptık, Ty. Ve senin şirketimiz için çok faydalı olacağını düşünüyoruz.”

“Bunu duyduğuma sevindim,” dedi Hauck birasından bir yudum alarak. “Sizinle Merrill Simons’la ilgili güncel bilgileri paylaşmak istiyorum. Benden sizi bilgilendirmemi istemiştiniz.”

Foley başını salladı. “Ah, haklısın, tabii ki.” Neredeyse endişeli görünüyordu. Votkasından ikinci bir yudum daha aldı. “Başla.”

“Arkadaşlarından biri olduğunu biliyorum,” dedi Hauck çantasını açarken. Öne doğru eğildi ve Richard Snell’le birlikte topladığı şeylerden bahsetti. Thibault’ın sahte geçmişinden, sahte diplomalarından, askeri hizmetinden, neredeyse sahtekârlığa varan Belçika Kraliyet Ailesi’yle ilgili olan abartılmış iddialarından, çaldığı ölü adamın kimliğinden... “Adam bir sahtekâr, Torn. Belki daha da kötüsü. Üzgünüm.”

Foley gözlüğünü taktı ve dosyadaki sayfalara hızla göz attı. Bazı şeylerde yüzünü buruşturup kafasını salladı. “Aşağılık herif. Kahrolasının gerçek olamayacak kadar iyi olduğunu biliyordum. Merrill’e söyledin mi?”

“Hayır, tik sana söylemem gerektiğini düşündüm.”

“Yıkılacak,” dedi Foley ve bir içki almaya gitti. “Belki en doğrusu...”

“Tom.” Hauck eliyle Foley’in bileğini tuttu. “Dahası var.” Thibault’la Marc Glassman’ın Greenwich’te birlikte görüldüğü fotoğrafı çıkardı ve dosyanın en üstüne bıraktı. “Kim olduğunu biliyor musun?”

Foley gözlüğünün arkasından gözlerini kısarak baktı. Fo-toğraftakinin ne olduğunu anladığında, sakin Yankee tavrı neredeyse kayboldu. “Lanet Sonova pisliği!” Elleriyle yüzünü ovaladı. “Nerede çekilmiş?”

“Greenwich’te. Conyers Çiftliği’nde. Bir polo hayır etkinliğinde, geçen sene. Dinle, Tom...” Foley bunun ne anlama geldiğini hesaplamaya çalışıyor gibiydi. “Tek başına bu bir şeyi ’kanıtlamaz. Yan yana olmalarının yüzlerce farklı nedeni olabilir. Belki kahrolası atları neyle besledikleriyle ilgili konuşuyorlardı. Fakat etrafı biraz araştırdım. Glassman’m Greenwich Polo’yla hiçbir bağlantısı yokmuş ve onu Dani’nin etrafındaki olağan kalabalığın bir parçası olarak düşünemiyorum.”

Foley ilgiyle dudaklarını büzüp kafasını salladı. “İkisini bir araya getiren başka bir bağlantı var mı?”

“Bulamadım. En azından şimdilik.”

“Peki, Thibault’m geçmişinde sabıkalı olduğuna dair bir şey var mı?”

“Sabıkalı mı, yoksa şüpheli mi?”

“Sağlam bir şeyler işte, Ty.”

Hauck kafasını salladı. “Bunların dışında Belçika Kraliyet Ailesi’yle olan abartılmış ilişkisini kaynak gösterdiği azımsanmayacak miktarda bir para ve sahte kimlik... Fakat sanırım FBI ya da Interpol’ün de ilgilenebileceği şeyler var.”

Foley fotoğrafı tekrar dosyanın üzerine koydu. “Biliyorsun bu bir şeyi kanıtlamaz.”

“Evet kanıtlamaz yani en azından tek başına... Fakat Fransa’da hâlâ çözülmemiş bir cinayet var. Öte yandan sanırım parasını temsil ettiği bütün bu insanlar, onun gerçekte kim olduğunu bilmek isteyebilir.”

Foley kalan votkasını da mideye indirdi ve yenisi için garsona işaret etti. Hauck kafasını iki yana salladı. “Ben böyle iyiyim.”

“îç işte bir tane,” dedi Foley parmağıyla garsona ikinci kadeh için işaret ederek. Kolunun ön kısmını altın kol düğmeleri görünecek şekilde masaya dayadı. “Dinle, Ty, eğer bu şekilde ilerleyebiliyorsak, bunların ortaya çıkmasını tercih etmem.”

Hauck şaşırarak gözlerini adamın üzerine dikti.

Foley omuz silkti. “Demek istediğim Merrill’in erkek arkadaşının işe yaramaz biri olduğunu bilmesi gerektiği çok açık. Ama geri kalan...” Hafifçe fotoğrafa vurdu. “Yani diğer şey...”

“Bu diğer şey ne Tom? Marc Glassman bir Wall Street bankasını çökertti. Ailesinin ölümüyle ilgili cinayet hâlâ çözülmedi. Thibault’ın karanlık bir geçmişi var, bazı finansal çevrelerin çok içinde ve kurbanla birlikte görüldü. Bana burada ‘diğer şey’den biraz daha fazlası var gibi geliyor.”

Foley nefes alıp kafasını salladı. Yüzünün önüne getirdiği avuçlarını birbirine sürttü. “Beni dinlemeni istiyorum, Ty. Biz polis gibi düşünmeye devam edesin diye seni burada görevlendirip sana para vermiyoruz. Artık Greenwich kasabasından sorumlu değilsin. Bizi temsil ediyorsun. Wertheimer ölüyor. Hazine Bakanlığı artakalan ne varsa satıyor. Diğer taraftan o gösterişli bina dışında gerçek tek varlıkları, satış komisyon işleri. Merrill Lynch’e ait mal varlıkları da hâlâ ikinci sırada. Bunun ucunun kime dokunacağına dair bir fikrin var mı?”

Hauck gözlerini dikip Foley’e baktı. Evet, artık bir fikri vardı.

“Reynolds Reid. Yani Merrill’in eski kocasının firması. ABD hükümetinde olmasının dışında ayrıca bizim en büyük müşterimiz! Bak taşlar nasıl da yerine oturuyor, Ty? Ve şimdi işimiz müşterilerimizin menfaatlerini korumak, insanları değil. Görevi kötüye kullanarak araştırma yapmamalıyız. Bu hükümetin işi.” Patronu doğrudan ona baktı. “Şimdi bir arkadaşım için bu adamı araştırmanı istediğimi biliyorum ki yaptın. Çok iyi iş çıkardın. Ama şimdilik bu kadar yeter. Elinde yanlış bir şey yaptığını gösteren hiçbir kanıt yok. Kamuya açık bir mekânda şansı yaver gitmeyen bir adamla konuşurken yakalanıyor. Marc Glassman’m konuşmuş olabileceği herkesi soruşturacak mısın? Bahse varım ki fotoğrafların olduğu yeri kontrol etsen, Thibault’m aynı gün yirmi insanla daha çene çalarken yakalandığını göreceksin.”

“Torn, bu adam geçmişini gizlemek için her yolu denemiş. Bu şekilde ancak saklayacak bir şeyleri olan insanlar davranır. Hiç olmazsa en azından kim olduğunu bulmalıyız.”

“Hayır.” Foley soğuk bir bakış atıp kafasını salladı. “Hayır. Fakat en azından müşterimize bazı şeyleri fark etmesi için yardımcı olabiliriz. Eğer bu iş adamının kirli veya tehlikeli işlere bulaştığıyla ilgili dedikodular yayılmaya başlarsa ve insanlar Werthemeir’e gözlerini dikerlerse, bu işin pisliği CEO’nun eski karısı Mermll’e ve bize de bulaşabilir...” İkinci içkileri gelirken Foley içkilerini getiren hoş barmene göz kırptı, sonra yeniden Hauck’a döndü, gergin bir şekilde bakıyordu. “Sen artık buranın bizim ortağımızsm bir polis değil, dolayısıyla bir polis gibi davranmanı beklemiyorum. Yani önceliğin bizim önceliğimiz. Satış tamamlandıktan sonra, belki birkaç hafta ya da bir ay içinde bunu yeniden tartışabiliriz. Nasıl olur?”

“Peki ya Merrill?”

Foley derin bir nefes aldı, sonra omzunu silkti. “Şimdilik bilmesi gereken bir şey değil. Güven bana. Bir ay bekle sonra bakarız. Ne demek istediğimi anlıyor musun?”

Hauck dudaklarını ıslattı, ağzında acı bir tat vardı. Foley’in önerdiği şey rahatsız edici, kirli, hatta ona fazlasıyla tersti. Geçmişinde...

Fakat artık bir şeyler değişmişti. İşi ve parayı kabul etmişti. Belki de alışmak zorundaydı. Yeni öncelikleri vardı. Bununla

birlikte ortada kanıtlanmış bir şey de yoktu. Hauck kendisini Hauck yapan şeylere karşı savaşıyormuş gibi hissetti.

“Güzel.” Foley gülümseyip Hauck’m omzunu sıvazladı. “Sadece birkaç hafta ya da bir ay daha bekleyelim.” Yeni gelen bardağı kaldırdı, teni yine eski rengine dönmüştü. “Eğer her şey tamamsa konuyu yeniden sana getirebiliriz, Ty. Senin bu organizasyon için ne kadar uygun olduğuna...”

. rabayla eve doğru giderken Talon’un kendisini bir tür Z-X sözcü olarak kullanma fikri, aksini düşünmesine rağmen Hauck’ın hoşuna gitti.

Belki birkaç biranın yardımı olurdu.

Patronu serbestlik, kara para aklama ve hatta yozlaşmış kıdemli ülke senatörlerini ortaya çıkarmada Hauck’ın ününden yararlandıklarından ve peşinde oldukları hükümet sözleşmelerinden bazılarında da bunun çok işe yaradığından bahsetti. Hartford’dan bir federal savcının öldürüldüğü son büyük davasından sonra, Hauck her şekilde basından imtina etmesine rağmen hikâye ilk sayfalara düşmüştü. Varlıklı ve büyük işadamlarından birinin mirasıyla ilgili şaibelere neden olmasının yanı sıra, devletin en güçlü politikacılarından birinin kariyerinin de sonunu getirmişti.

Dani Thibault ve Marc Glassman Ta ilgili sorulan kafasından atmaya çalışarak Yankee Stadyumu’nu geçip Major Deegan Expressway’e doğru ilerledi.

Annie’nin cep telefonu numarasını tuşladı. Annie işteydi ama görüşmenin nasıl geçtiğiyle ilgili ona haber vereceğine dair söz vermişti. Fakat telefon çalmaya başlar başlamaz

ikinci kez düşündü ve neden böyle yaptığından emin olmasa da telefonu kapattı.

Hauck içinde bir yerlerde Foley’in şimdilik Thibault’la ilgili sorun istememesinin ve bu konuda hiçbir şey yapamama-mnın vicdanını rahatsız ettiğini biliyordu. Bunun bir anlamı yoktu.

Yine de aracını evden yirmi dakika uzaklıkta MerriH’in yaşadığı Connecticut’a giden bulvara doğru sürdü. Gözlerinde derin şüpheler vardı ve onları bir köşeye bırakmak istemiyordu.

Neredeyse âşık olacağım adamın gerçek kimliğini öğrenmek istiyorum...

Artık Greenwich kasabasını temsil etmiyorsun...

Ancak Thibault çözülmesi gereken bir şifreydi. Bir sahtekâr ya da çok daha fazlası ve çok daha kötüsü. Olmayan işler, var olmayan ilişkiler... Nasıl bir adam böyle şeyler yapardı? Saklaması gereken şey neydi?

Wertheimer ’in perakande işine kimin teklif verdiğini biliyorsun, Ty. Foley bunu söylerken omzunu sıvazlamıştı.

Oyuna getirilmiş gibi hissediyordu.

Güçlü bir Wall Street şirketi mahvolmuştu. Borsadaki hisseler serbest düşüşteydi. Talihleri tersine dönmüştü. Marc Glassman, April ve güzel kızları ölmüştü.

Eğer her şey tamamsa konuyu yeniden sana getirebiliriz, Ty...

Gerçekten burada korunmak istenen şey tam olarak neydi?

Hauck hayatında böyle bir değişiklik yaptı diye şirket kimliğinde Greenwich polisi değil de Talon yazdığı için bunu arkasında bırakmayacaktı. İçinde hissettiği huzursuzluk aynıydı, her zaman hissettiği o aynı duygu yine onunla beraberdi.

Size kalp atışınız kadar gerçek ve doğru gelen bir şeyi nasıl bir kenara bırakırdınız?

Nasıl gerçeği göz ardı ederdiniz?

“Pekâlâ, bilmen gereken ilk şey, ” dedi April gülümseyip kahvesinden bir yudum alarak, “çıldırmıyorsun. Biliyorsun ki delilik genetik. “Alt dudağını ısırdı. “Bunu çocuklarından almışsın. ”

Hauck lattesinden bir yudum alıp güldü. “Ben de hep tam tersi olduğunu düşünmüştüm. ”

“Popüler olan yanlış bir kanı, ” dedi. “Ama seni affediyorum. Herkes ilk başta bu hatayı yapar. ”

“Öğrettiğin için teşekkürler. ”

Terapi merkezine üçüncü kez gelmesinden sonra birkaç kez bakışmışlardı. Birlikte binadan ayrılırken kaldırımda kısacık bir an durup konuştular. Köşede bir Starbucks vardı ve April ona mocha latte içmek isteyip istemediğini sordu.

“Daha çok sert kahve severim, şekerle arası olan bir adam değilim. Fakat kendimi aşmak için can atıyorum. ”

“İzin ver sana bir tane ısmarlayayım. ”

İlerleyip bir koltuğa yöneldiler. Hauck sipariş verdi. “Olanlar için üzgünüm, ” dedi kahvesini karıştıran April. Bir şeyler ona kalbini açıp güvenmesini sağlamıştı; kazadan, evliliğinin bitmesinden ve teşkilattan ayrılmasından beri Hauck kimseyle bir şey paylaşmamıştı. Dolayısıyla binleriyle oturup konuşmak hoş bir duyguydu. Çok hoştu. Ve çok tatlı. “Çocuğunu kaybettiğin için. ”

“Dinle, ” dedi Hauck, “tüm bu konular biraz kasvetli, dolayısıyla eğer istemezsen bundan bahsetmek zorunda değiliz. Ama yine de teşekkürler. ”

"Biliyorsun, senin hatan değildi, " deyip omuz silkti April. Gözleri yosun yeşiliydi. "Buna şimdi inanamadığını biliyorum, ama bir gün inanacaksın. "

Hauck 'm söylediği tek şeyse "Biliyorum ’’ oldu.

April ’ın gülümsemesi genişledi. "Kimse senin yaptığına inanmıyor. Bunu biliyorum. ”

Hauck daha önce hiç böyle hissetmemişti. Hiçbir şey ona bu kadar kolay gelmemişti. Her şey için çaba göstermek zorunda kalmıştı; okul, spor. Lisede kırdığı o rekorlar, her biri alnının teri ve adanmışlığı sayesinde olmuştu. Colby ’ye girişi. Erkek kardeşi hukukfakültesine gitmişti; Hauck içinse farklı bir yöne gitmek daha doğru görünmüştü; yani teşkilata. Ve orada yükselmişti de. Daha otuz olmadan dedektif olmuştu. Gösterişli rütbesi One Police Plaza ’da işe alınmasını sağladı. Bilgi Yönetimi Bölümü Şef yardımcısı. Evliliği çok iyi gidiyordu. Tapılası iki kızı vardı. O zamanlar hayatının ibresinin yukarı çıkmada sınırı yok gibi görünüyordu. Sürekli çıkıyordu. Yalnızca kısacık bir an, kısa süren bir an rahatlayarak odaklanmaktan ve özveri göstermekten vazgeçmişti. Gözlerini ayırmış, dikkat etmemişti.

Ama bunu aslayapmamalıydu. Çünkü sonra...

"Deli olmayabilirim, ” dedi yeniden gülümseyerek, "ama bazı çılgınca şeyleryapmışımdır. Son zamanlarda... ’’

"Anlatsana. ’’

"Bilmiyorum, şimdi tamamen aptallık gibi geliyor. Norah ’ya olanlardan sonra bir tuğla alıp bir gece yarısı saat üçte vitrine fırlatana kadar dışarıda bir D Agostino in Elmhurst ’ın önünde oturdum. ”

"Neden peki? Yoksa sana son kullanma tarihi geçmiş kızarmış piliç mi verdiler? ”

“Hayır. ” Hauck hafifçe gülümseyerek haşini salladı. “Orası tam da araba yolunda dönüp ilerlemeye çalıştığım yerdi...

Yani orası tam da..."

April ’in kendisine bakma şekli Hauck ’a kendini daha iyi hissettirdi. Sanki buna bir son verecek gibiydi. Sanki yeniden bir ileri onu ilginç bulmuş gibiydi. “Şimdi aptalca görünüyor ama bölgemdeki şef gelip araya girmek zorunda kalmıştı. Her neyse, işte buraya geliş hikâyem de bu. ”

“Ağrı kesici ve antidepresan alarak kızımı arabayla baleye götürmüştüm. Sonunda Bucks County, Pensilvanya’da buldum kendimi. ”

“Pensilvanya ’da ne vardı? ” diye sordu Hauck.

April gülümsedi. “Bilmiyor musun? Amişler. Yani demek istediğim, duvarları yıkan bir tek sen değilsin. Kızın öldürüldü. Kendini sorumlu hissediyorsun. Bazen hepimiz çılgınca şeyler yaparız. Tuğlayı atan kimdi? Sen mi? ”

“Bilmiyorum. ” Hauck omuz silkti. “Belki de içimdeki başka biri. ”

“Dr. Paul ne diyor? Doktor-hasta gizliliği bir yana tabii ki. ”

“O kişinin kim olduğunu bulmamın iyi olabileceğini söyledi. ”

“Bak... ” April daha da yaklaşarak eğilip Hauck’m koluna dokundu. “Üst kattaki bu insanlar... Bazıları bu gruba on yıldır geliyor. Asıl gerçek şu ki iki tip var; birinci türün beyin kimyası çocukluğundan beri bozuk. Bir şeyleri dengede tutmak için her gün savaş veriyorlar. İkinci tipse her şeyi bir arada tutmaya çalışırken, aniden duvarları geçici olarak yıkılan insanlar. Senin duvarların gibi. Hoşuna gitsin veya gitmesin. ” Kupasını elleriyle sardı. “İşte bu insanlar için burası

gelip geçici. ” Gözlerinde bir pırıltı vardı. “Ve sen de onların arasındasm. ”

“Teşekkürler, ” dedi Hauck, neredeyse mahcup olmuştu. Başını yukarı kaldırdı ve April ’ın gözlerini dikmiş kendisine baktığını gördü. Herhangi bir şekilde davetkâr bir bakış değildi. Fakat onun gözlerinde de hüzün gördüğünden emindi.

“Peki, sen hangi tipsin?”

Merritt Parkway’e ulaştığında, Hauck’m hissettiği huzursuzluk daha önce defalarca duyumsadığı kolayca geçmeyen o duyguya dönüşmüştü.

Hauck terapi merkezi için gerçekten de gelip geçici biriydi. April haklıydı. Oradaki gruba sekiz seans boyunca katılmıştı, öte yandan ancak şimdi özünde kim olduğunu anlayabiliyordu.

O, aklindakini yapmak üzere olan kişiydi.

Cep telefonuna uzanıp hızlı arama tuşuna bastı. Birkaç kez çaldıktan sonra tanıdık bir ses telefonu açtı. “Collucci,” diye cevapladı karşıdaki kişi.

Vito Collucci şimdilerde kendi başarılı soruşturma ajansı bulunan eski Stamford dedektiflerindendi. Bazen teşkilat dışında bu tür şeylerde bir kaynak olarak yardımcı olurdu ve Hauck’a birçok kez yardımı dokunmuştu.

“Ty,” dedi Vito, sesi keyifli geliyordu. “Senin gibi önemli birinin benim gibi küçük bir balığı hatırlaması için zamanının olmasına çok şaşırdım. E-postamı aldın mı?”

“Evet, Vito, çok kibarsın. Teşekkürler. Herhangi bir şekilde yardımda bulunmak gibi bir şeylerden bahsetmiştin...”

“Ah, kinayeydi sadece dostum. Yine de tabii eğer gerçekten istiyorsan...”

“Benim için bir cep telefonu dökümü almana ihtiyacım var.” Hauck uzanıp dosyayı açtı. Direksiyonu tutarak profilin olduğu kâğıdı çıkarıp Vito’ya numarayı söyledi. “Bahsi geçen kişinin ismi Thibault.” Onun için ismi heceledi, “tik adı Dieter. Ya da Dani. D-A-N-I. Çok cazibeli olmadığını biliyorum.”

“Tamam, ayrıca bunun için senden ücret de almayacağım,” diye karşılık verdi özel dedektif. “Fakat biraz kafam karıştı. Çok iyi bilinen o şirkette bu tür şeyleri düzenli olarak yapan insanlar yok mu?”

Long Ridge Road’daki bulvardan çıkarken Hauck duraksadı. Sadece küçük bir adım, dedi kendi kendini ikna etmeye çalışarak. Çok dikkatli bir şekilde başlamalıydı.

Ama her şey her zaman bu şekilde başlardı.

“Eğer sorun olmazsa, benim çok iyi bilinen şirketimi bunun dışında tutmayı düşünüyorum, Vito. Senin için sorun olur mu?”

Özel dedektif güldü. “Uzun sürmez, Ty.”

25. BÖLÜM

Kızı Jessie hafta sonu için gelmişti. On dört yaşınday

dı, Grand Central’dan trene binmişti. Ara sıra kaymak ya da Hartford yakınlarındaki kuzenlerini görmek için Batı Massachusetts’teki Butternut’a giderlerdi. Bazen de evde takılıp film izlerlerdi. Kızı, son sürat bağımsızlığını kazanma yolunda ilerliyordu ve Hauck onu kandırmanın gün geçtikçe daha da zorlaştığının farkındaydı. Her zaman pat diye bir şeyler ortaya çıkıyordu; okulda bir basketbol maçı, Amanda’mn partisi, Rooney konseri. Onunla geçirdiği zamanlar gitgide kanepede oturup ayaklarını kanepeden sarkıtmasıyla, Facebook ya da telefon konuşmalarıyla geçiyordu.

Bu sefer pes edip yaş sınırına rağmen Hauck’m önerdiği televizyon programlarından birini izlemeyi kabul etse de sonradan, “Ah, baba,” demişti. “Daha önce görmediğim bir şey değil.”

Ne ara bu kadar büyümüştü?

O pazar erken kalkıp bilgisayarın başında çok zaman geçilmemişti.

Hope Cove’da koşuya çıkmıştı, nisan ayıydı ve hava artık ısınmaya başlıyordu. Diğer ay da tekneyle açılmak için uygun

zaman olabilirdi. Jessie’nin bu konuda da isteksiz olacağını ise tahmin etmek zor değildi.

Saat dokuz buçuk gibi içeri girdiği sırada Hauck onun için pankek yapıyordu. Kahvesini yudumlarken dünyada bunun kadar umut verici ya da güzel bir şey olup olmadığını merak ederek sweatshirt ve pijama altı giymiş kızını izledi. Norah’yı özlemişti; kırıştırdığı burnunu ve tekdüze kahkahasını düşündü. O esnada Jessie onu boş boş bakarken yakaladı.

“Ne oldu baba?”

“Hiçbir şey,” dedi.

Kahvaltıdan sonra yüzünü, verandaya vuran güneşe döndü ve Sunday New York Times"ı eline aldı.

Jessie çoktan elinde telefonla kanepeye geçmişti, Comedy Central’ı izliyordu. Hauck gazetenin spor sayfasına bakmaya başladı. Tiger ve Phil Masters’taki hesaplaşma için hazırlanıyorlardı. Açılış günü Yankeeler, Red Sox tarafından yenilgiye uğramıştı.

Spor sayfasını çevirip iş dünyasıyla ilgili haberleri ararken, ön sayfadaki bir başlık dikkatini çekti.

Plazadaki İntihar Kurbanı da Wall Street’li

Iş adamı Çıktı

Dün sabah Midtown binasındaki yönetici ofisinde asılı halde bulunan cesedin James Donovan’a ait olduğu tespit edildi. James Donovan, bir Wall Street şirketi olan Beeston Holloway’de teminatlı tahvillerle ilgileniyordu. Bay Donovan aynı zamanda bina sakinlerindendi.

Ölümünün intihar olduğu düşünülen Donovan, Wall Street çevrelerince iyi bilinen ve son aylarda ani ölümüyle insanları sarsan ikinci iş adamı. Batmakta olan Wertheimer Grant’te çalışan ve menkul kıymetlerle ilgilenen iş adamı Mark Glassman da 6 Martta Greenwich, CT’de vurularak öldürülmüştü. Glassman cinayetinin ise bir haneye tacavüz vakası olduğu tespit edilmişti. Yönetim kurulunun hataları ve kayıplarla sonuçlanan bu skandal da şirketin batmasına neden oldu.

Otuz iki yaşında olan Donovan başarılı bir iş adamıydı. Arkadaşları ve iş arkadaşları tarafından son günlerde fazlasıyla “canı sıkkın” ve “dalgın” olduğu belirtildi. Böyle olmasının nedenlerinden biri olarak ipotek senedi piyasasındaki ani gerileme gösterildi. Karısı ve oğluyla yaşadığı lüks binanın çalışanı Luis Verga, onu gecenin bir yarısı köpeğiyle yürürken gördüğünü söylüyor. Cuma sabahı erken saatlerde işe geldiği esnada ise cesedinin bulunduğu yönetici ofisine girmek için bazı düzenlemeler yapıyormuş gibi göründüğünü ifade ediyor. Bay Vcrga,Bay Donovan’ın “iyi bir insan” olduğunu söylemekten başka bir yorumda bulunmadı. Öte yandan bina çalışanlarından biri Bay Donovan’ın gece arama yapmak için ofisi kullandığını, çünkü işinin yirmi dört saat çalışmayı gerektirdiğini, geç saatlerde eşini rahatsız etmek istemediğini ve yönetim kurulunda olduğunu söyledi.

Arkadaşları ve iş arkadaşları son haftalarda başarılı iş adamında bazı değişiklikler olduğunu, daha içine kapanık ve stresli göründüğünü belirtti. Beeston Holloway’in reklam yüzü Susan Fine ise Donovan hakkındaki düşüncelerini, “Jim harika bir genç adam ve hünerli bir iş adamıydı. Geleceği çok parlaktı,” şeklinde dile getirdi.

Iş adamının intihar ettiği duyulur duyulmaz olayın, eskiden güçlü bir şirket olan Wertheimer Grant’in çöküşüne sebep olan hatalı yönetim şekliyle bağlantısı olduğuna dair

spekülasyonlar ortalıkta dolaş-

|

“sağlam finansal temeller

|

üze-

maya başladı. “Bu spekülasyonlar tamamen asılsızdır,” dedi

|

rinde” olduğunu da ekledi.

Donovan, Sayville,

|

Long

Fine bu konuyla ilgili görüşü

|

Island’lıydı ve New

|

York

sorulduğunda. “Beeston’da iş-

|

Üniversitesi’nde yüksek

|

lisans

levsel kontroller titizlikle ya-

|

yapmıştı. Arkasında karısı

|

Leslie

pılıyor.” Ayrıca son haftalarda

|

ve dört yaşındaki oğlu Zachary’yi

hisse senetlerindeki dikkate değer düşüşe ve bilançosuna dair söylentilere rağmen şirketin

|

bıraktı.

|

Hauck gazeteyi yerine bıraktı. Telaşlanılması gereken bir durum olup olmadığından kuşkulanarak sükûnet içinde boşluğa baktı.

Her polis gibi tesadüflere inanmıyordu. Ona göre ateş olmayan yerden duman çıkmazdı.

Wall Street’teki ikinci iş adamının şüpheli ölümü kesinlikle bir yangının alametiydi.

pazartesi sabahı 6:40’ta Naomi, erken saatte Potomac I I kıyısında yaptığı koşusundan geldi. Kolsuz atletini, gri Bon Jovi tişörtünü ve terden sırılsıklam olan siyah taytını Alexandria’daki iki kath dairesinde bulunan sandalyenin üzerine fırlattı. Buzdolabından bir su şişesi çıkardı ve soluklanarak serin plastiği alnına dayadı. îyi gelmişti.

Altı mil.

Bunu otuz iki dakikanın biraz daha altında yapmıştı. Gelecek yılki Marine Corp maratonuna hazırlanıyordu. Daha kısa sürede tamamlamalıydı.

Gelecek hafta sekiz mile çıkmak için kendisini zorlayacaktı.

Tişörtüyle sutyenini çıkarıp duşa girmek için hazırdı. Hükümetten gelen e-postalarını kontrol etti.

Wall Street’te ölen bu ikinci iş adamı da radarındaydı. Ona bağlantıları bulması öğretilmişti ki bunun için bu sefer çok uzaklara bakmasına gerek yoktu. Asistanlardan biri saat daha yedi olmadan ilgisini çekebilecek her haberi yollamıştı. Posf tâki haberlere bakarken kahvesinden bir yudum aldı. Ardından Financial Times"a göz attı, Naomi ekrandaki görüntüleri kaydırıyordu. Dün sıra dışı koşullar altında ölen James

Donovan’la ilgili haberler her yerde yayımlanmıştı. Beeston Holloway’den bir iş adamı kendini asmıştı. Baskıya dayanamamıştı. Bu genç adamlar kolej çıkışlıydı, Naomi’nin başarmak için yıllarca uğraştığı şeyleri daha ilk yıllarında başarmışlardı. Piyasanın sadece tek bir yöne gittiğini görmüşlerdi ki o da yükselişti, hem de tüm hayatları boyunca.

En azından basın onları bu şekilde lanse ediyordu. Konuyu çoktan Hazine Bakanlığı’ndaki patronu Rob Whyte’a götürmüştü. Bir şeyler doğru gelmiyordu. Durumun insanlara nasıl gösterildiğinin bir önemi yoktu. “Gör bak,” demişti patronuna, “bunun altından bir şeyler çıkacak. Gidip bir göz atmalıyım.” Iş adamının intiharıyla ilgili gelen yeni bir bilgi olup olmadığını görmek için gelen kutusunu bir kez daha kontrol etti.

Yeni bir mesaj vardı. BlackBerry’sindeki kırmızı mesaj ışığı yanıp sönüyordu.

Mesaj patronu Rob’dandı. Naomi gönderdiği linki gördü.

Konu kısmında “Ölen ikinci Iş adamı” yazıyordu, içerikte ise tek bir cümle vardı. “Bu konuyu BUGÜN konuşmamız gerek!”

Başka bir şey yoktu.

Yoğurdunu bırakıp Bloomberg’deki linke tıkladı. Haber daha bir saat önce güncellenmişti.

HAYATINI KAYBEDEN BEESTON’LI Iş adamı İKİNCİ BİR YATIRIM SKANDALINA KARIŞTI. KAYBOLAN MİLYARLAR. ŞİRKET ZARARIN GENİŞ ÖLÇEKLİ OLDUĞUNU SÖYLÜYOR. HESAPLAR DENETİM ALTINDA.

Biliyordu! Televizyonu açtı. CNBC’de bu konu vardı. Bakış açıları sıkıntılı dönemle baş edemeyen Wall Street’in bir şekilde kontrolden çıkmasıydı. Önce Wertheimer şirketi, şimdi de Beeston.

Hayır... Naomi emindi. Olaylar bununla sınırla olamazdı. Hepsi bu değildi.

Ona bağlantıları bulması öğretilmişti. Yapboz parçalarının arasına sıkışmış olabilecek bağlantılar. Tehditler.

Bu seferki tam da gözünün önündeydi üstelik.

Naomi, cep telefonunu alıp patronuna mesaj yazdı. “Kesinlikle bugün konuşmalıyız.”

27. BOLUM

•kinci yatırım danışmanının şüpheli ölümü hemen ön sayfa-

I lara düştü.

' Medya bunu Wall Street’in “şişirilmiş” olmasının bir işareti olarak gösterdi. Hiçbir kontrol yoktu. Donovan insanın hayatını değiştiren baskılarla ilgili trajik bir vaka olarak görüldü. Yüksek miktarlarla ödüllendirilen piyasanın “zar atanları” arasındaydı. Ancak başarıya alışık bünyesi, işlerin kötü gitmesini kaldıramamıştı.

îlki yüksek faizli bir felaketti, Wertheimer batmıştı. Ardından Fannie and Freddie şirketinin sallanışı, AIG’nin kan kaybedişi gelmişti. Şimdiyse Beeston... Artan kayıplarını telafi etmek için yatırımlarını ikiye katlamak zorunda kalan yatırım uzmanlan, kendileriyle birlikte firmalarım da aşağı çekmişlerdi. Yalnızca başarıya odaklı bu insanlar, piyasayı da hayatlan-nı da uçuruma sürüklemişti.

James Donovan için hayatın tek bir anlamı vardı; o da yükselmek. îşler tersine gidince de bunun üstesinden gelememişti.

Hauck, On Yedinci Precinct Polis Merkezi’nin kapısını açtı. O öğleden sonra işten erken ayrılarak arabasıyla şehre gitmişti. Pazartesi akşamları genelde Annie’ye geçerek akşam yemeği hazırlardı, ama bu akşam aklında bu yeni gelişme vardı.

Yoldayken haberlere denk geldi. Beeston, şirketi kurtarmak için hararetli görüşmeler yapıldığını söylüyordu. Donovan’in onlara milyarlara mal olduğunu kabul ediyorlardı. Uzmanlar Donovan’m, Wertheimer vurgunuyla ilgili skandaldan sonra panik yapmaya başladığına dair yorumlarda bulunuyordu. Durum buysa devasa kayıplarını daha fazla saklayamayacağını düşünmüş olmalıydı. Öte yandan bugünlerde Wall Street’teki tek hareket kelimenin tek anlamıyla panikti. Wertheimer tarih olmuştu. Sıradaki Beeston Holloway olabilirdi.

Hauck yüzünü buruşturdu. Endeks dün sekiz yılın en kötü seviyesine düşmüştü.

Polis merkezi Doğu Elli Birinci Cadde’deydi. Hauck yukarı çıkıp masanın arkasında oturan kadına Dedektif Campbell’ı sordu.

Kadın camın karşısındaki bir masada telefonda konuşan, V yakalı kazak giymiş, kırmızı saçlı iri bir adamı işaret etti. “Orada.”

Hauck ilerleyip dedektifin işini bitirmesini bekledi. Campbell bir bloknota aceleyle not alıyordu, ayağı açık bir çekmecenin üzerindeydi. “Bana bir dakika ver,” diyerek Hauck’a kendisini beklemesini söyledi. Masası açık dosya ve evrak yığınlarıyla doluydu. Karşısındaki çerçevede de çocuklarının iki fotoğrafı vardı. Masasının hemen yanındaki ahşap sandalyenin üzerine bir sürü kitap istiflenmişti. İçlerinden biri Hauck’m dikkatini çekti: Aptallar için Wall Street ’i Anlamak.

Kendi kendine gülümsedi.

Dedektifin işi bitince Hauck’ı görmek için sandalyesinde dönüp bacak bacak üstüne attı. “Shep Campbell, affedersin...”

“Ben Hauck.” Hauck spor ceketini koluna koydu. “Queens’te on dördüncü bölgede cinayet masasındaydım.”

Campbell tanıdığını gösterircesine parmağını kaldırıp kafasını salladı. “Evet, seni tanıyorum, tanımaz mıyım! Dahil olduğun büyük bir olaydan dolayı televizyona çıkmamış miydin? Grand Central’daki bombalı eylemde, doğru değil mi? Kurtulan adamsın...”

“Evet ta kendisi.” Hauck bir kartvizit çıkarıp ona verdi. Dedektif dudağını büzüp hoşnut olmadığını gösterircesi-ne püfledi. İşi bırakıp özel sektöre geçen polislere, genelde Campbell gibi bir yerde çakılı kalmış, tüm zamanını bir maaş için harcayan insanlar saygı duymazdı. Bu onlara bir tür ihanet gibi geliyordu.

Campbell, Hauck’ın şirketine dikkatle baktı ve kartı bıraktı. “Görünüşe bakılırsa çıtayı yükseltmişsin. Tam olarak seni suçlayamam. Ne de olsa herkesin geçindirmesi gereken bir ailesi var.” Sandalyenin üstündeki kitapları yandaki masaya kaldırıp oturması için Hauck’a eliyle işaret etti. “Seni buraya hangi rüzgâr attı?”

“Donovan meselesi.” Hauck adamın yeni işiyle alakalı söylediklerini duymazlıktan gelmişti. “Sana birkaç soru sorabilmeyi umuyordum.”

Campbell sesli bir şekilde iç geçirdi. “Günün konusu.”

“Greenwich’in yukarısında gerçekleşen diğer cinayetle arasında bağlantı olup olmadığını bulmaya çalışıyorum. Ailesiyle birlikte öldürülen şu diğer iş adamı.”

Dedektif bir yerfıstığı poşetine uzanırken kafasını salladı. Hauck’a ikram etmemişti. “Anlıyorum. Bu konu oradaki haneye tecavüz olayıyla bağlantılı, değil mi?”

Hauck omuz silkti. “Yani ilk bakışta öyle gibi görünüyor.”

“Fakat Donovan’ın intihar ettiğine dair yazılanları okuduğuna eminim.” Fıstığın kabuğunu kırıp gelişigüzel bir şekilde çöp kovasına attı. “Ne tür benzerlikler arıyorsun?”

“İki yatırım uzmanı şüpheli şekilde öldü. Kurbanın telefon kayıtlarına bakma fırsatın olup olmadığını merak ettim.”

“Telefon kayıtları?”

“Ya da belki binanın güvenlik kameraları. Sanırım güvenlik kameraları vardı.”

“Ne için?”

“Ölüm saatine yakın bir zamanda herhangi birinin içeri girip girmediğini görmek için.”

“Güvenlik kameraları...” Dedektif fıstığı ağzına atıp Hauck’m kartına yeniden baktı. “Hauck’tı, değil mi? Talon... Buranın adını duymuştum. Büyük şirket. Bu kart oranın bir ortağı olduğunu söylüyor. Bu tür imkânları geri çevirmenin zor olduğunu biliyorum. Belki ileride benim de önüme bir şeyler çıkar... Hepimiz seçim yapmak zorundayız. Mümkünse bana burada bulunma nedenini söyler misin?”

Şehir dışından gelen eski, pişkin bir polis... Üstelik yüksek maaşlı tiplerden biri... Uğrayıp hâlâ kapanmamış bir dosyaya burnunu sokuyor. Özel yetkisi de yok. Campbell’ın onu tam olarak bu şekilde gördüğünü bilse de Hauck bir cevap almayı umuyordu. “Öldürülen Glassman Ailesi’nden birini tanıyordum. Yalnızca iki dosya arasında bir bağlantı olup olmadığını bulmak için araştırma yapıyorum. Söz konusu iki dolandırıcı iş adamı, bir sürü de kayıp... Ayrıca iki Wall Street şirketi batmak üzere. Bugünkü haberleri duydun mu?”

“Evet, hepsi burada, güvenilir İncilimin yüz altıncı sayfasında yazıyor.” Campbell yapmacık bir şekilde gülerek Wall Street kitapçığını eline aldı. “Sanırım haneye tecavüzle ilgili yorumlara inanmıyorsun.”

Hauck omuz silkti. “İnandığım tek şey bunun peşini bırakmamam gerektiği. Bir arkadaşım için.”

Campbell yeniden alaycı ama sıcakkanlı bir biçimde kafasını salladı, fakat sürekli Hauck’a bakıyordu. Sonra yeniden Hauck’m kartvizitini çevirdi. “Hımrn, belki de bu da benim beklediğim fırsattır. Kesinlikle Warren effing Buffett değilim, bilirsin... Yani böyle şeyler önüme çok çıkmaz. Dinle Hauck” ismini sanki “kanser” kelimesini telaffuz edermiş gibi söylemişti, “burada kişisel çıkarın söz konusu gibi ve her şeye burnunu sokan biri olmak istemem. Ancak teşkilattan ayrılmanın nasıl bir şey olduğunu da biliyorum.”

“Affedersin?”

“Bilirsin işte, erken ayrıldın, aksiyonu özlüyorsun. Muhtemelen orada bir sürü kurumsal ıvır zıvırla uğraşıyorsun. Beyaz yakalı müşterilerin var. Kontrolü elinde tutmayı sürdürmek istiyorsun.”

Hauck yanıt vermedi. Bu eski polis muhabbeti canını sıkmaya başlamıştı.

“Fakat Hauck gerçek şu ki Bay Donovan dairesinden gece üç on beş sularında ayrılmış. Görünüşe bakılırsa bunu son günlerde sık sık yapıyormuş. Karısı uyanmış ve saate bakmış. Sonra tekrar uykuya dalmış. Onda bina sorumlusunun

odasının anahtarı vardı. Ofisin kapısının tokmağındaki parmak izleri yalnızca ona aitti. Tavandaki boruya kendini asarken bina sorumlusunun dolapta sakladığı elektrik telini kullanmış. Son zamanlarda adam bir hayli üzgünmüş, uyu-muyormuş bile. Antidepresanlarla yaşıyormuş. Birlikte çalıştığı insanlar eriyip bittiğini söylediler. Wall Street kendisinden önce neredeyse Belarus’un milli gelirine denk birini kaybetmişti. Bu durumda adamın bu hale gelmesi büyük bir sürpriz sayılmaz.” Campbell kendi kendine güldü. “Bugün değeri bir milyarın altında kalan hiçbir şeyin haber olmadığını nasıl fark etmezsin? Karısı bile son zamanlarda bir kaçıkmış gibi davrandığını söyledi. Doğum günlerini unutmak, saat üçte köpeği yürüyüşe çıkarmak... Adamın ne kadar depresif olduğunu görmek için Sigmund Freud olmaya gerek yok. Şirketi bile adamın ölümü hakkında detaylı inceleme talebi göndermedi. Dolayısıyla neden telefon kayıtlarını kontrol edelim ki? Ya da video kayıtlarını? Kayıtlarda ne arayacağız?”

Hauck’ın buna bir cevabı vardı. Belki Dani Thibault ile ilgili bir bağlantı veya April Glassman ’ın oğlunun çektiği fotoğraftaki kızıl kahverengi, örgülü saçlı ve boynunda dövmesi olan adam. Fakat elinde daha fazla bilgi olmadan konuyu Thibault’a getirmek istemedi. Ya da patronu Foley ona yeşil ışık yakana kadar...

Ve bu adam sadece dosyalan kapatmaya çalışıyordu ki bu da çok fazla çalışmayı gerektirmiyordu.

“Söylediğim gibi, sadece bir arkadaşım için takip ediyorum,” dedi Hauck ceketini kolundan alarak.

“O adamı tanıdığını söylemiştin, yanılıyor muyum?”

“Kimi tanıyormuşum?” Hauck adamın tam olarak neyi kastettiğinden emin olamayarak kaşını çattı.

“Donovan,” dedi dedektif. “Kurban.”

“Onu tanıdığımı söylemedim. Greenwich’te öldürülen insanlardan birini tanıdığımı söyledim. Bir dakika önce onun bir kurban olduğunu kastetmiyor gibi görünüyordun.”

“Onunla hiçbir şekilde hiçbir ilişkin yok yani?” diye sordu dedektif poşetten bir tane daha fıstık alarak.

“Hayır yok.” Hauck merakla ona baktı. “Neden sordun?”

“Öylesine. Yalnızca doğru anladığımdan emin olmaya çalışıyorum. Hepsi bu.” Hauck’m kartvizitini elinde bir kez daha çevirdi. “Talon, demek... Bunun bende kalmasının sakıncası var mı? Belki bir gün birkaç tavsiyeye ihtiyaç duyabilirim, yani eğer karşıma o fırsat çıkarsa.”

Hauck ayağa kalkıp ceketini giydi. “Nasıl istersen.”

Campbell da ayağa kalktı. Yuvarlak bir kamı vardı ve Hauck’tan on iki santim kadar kısaydı. “Bilirsin, belki... Yani o telefon kayıtlarını kontrol edebilirim. Söylediğin gibi asla ne bulacağını bilemezsin. Eğer bunu yaparsam, bakmamı istediğin bir isim var mı?”

“Yaptığın zaman bana haber ver,” diye yanıt verdi Hauck.

“Aklıma bir isim gelirse sana söylerim.”

28. BOLUM

ve dönerken Hauck şansını deneyerek Donovan’ın yaşa-

P dığı Doğu 53. Cadde’de durdu.

Kapıdaki görevliyle karşılaşınca Donovan’ın karısıyla konuşmak istediğini belirtti. Basını uzak tutmak için ve pusuda bekleyen meraklı yabancılara karşı tetikte olduğu açıkça belli olan adam, Hauck’m kartvizitini sanki kâğıtta gizli bir şifre varmış gibi inceledi. Hauck yukarıyı araması için adamı ikna etti. “Greenwich’ten bir polis olduğunu söylüyor,” dedi kapıdaki görevli telefonda, “başka bir davayla ilgili bir şeyleri araştırdığını söylüyor. Bir dakika alacağını söyledi, Bayan Donovan. Yukarı çıkmasına izin vereyim mi?”

Görünüşe göre kadın kabul etmişti. Sonunda kapıdaki görevli onu lobinin sonundaki asansörün kapısına doğru yönlendirdi. Lobide katlara açılan bir yol haricinde bir de arka çıkış bulunuyordu.

Hauck arka kapının üzerindeki duvara yerleştirilmiş bir güvenlik kamerası fark etti.

Geçerken o filmi kontrol etme isteği duydu.

Asansörün kapısı on beşinci katta açılınca Hauck’ı kederli bir kadın karşıladı. Siyah bir elbise içindeki kadının koyu

saçları sıkı bir topuzla toplanmıştı. Kadın kendisini Leslie Donovan’ın kız kardeşi Deena Wolf olarak tanıttı. “Donovan’ı daha dün toprağa verdik,” dedi sanki Hauck’ı vazgeçirmek ister gibi. “Kız kardeşim defalarca polisle konuştu...”

“Sadece bir dakikasını alacağım,” diye söz verdi Hauck.

“Çok önemli.”

Kadın rahatsız olmuş gibi görünerek başını salladı.

“Lütfen...”

İçeride neredeyse bir düzine kadar insan koridorda ve küçük mutfakta toplanmıştı. Yemek servis edilirken çıkan seslerle gülme sesleri, hüzünlü bakışlarla sessiz karşılıklara karışıyordu. Arkalarından ailelerinin seslendiği birkaç küçük çocuk, oturma odasında beyaz, küçük bir köpeği kovalayarak koşturuyordu.

“Kardeşim burada, içeride.”

Kadın Hauck’ı televizyon odasıyla çalışma odasımn bir birleşimini andıran küçük bir odaya götürdü. Ahşap raflar rasgele kitap ve broşürlerle doldurulmuştu. Her yerde finansal dokümanlar vardı. Odada bir de deri kanepeyle geniş ekran televizyon bulunuyordu. Leslie Donovan kanepeye oturdu. Arkadan sıkıca topladığı gür koyu saçları vardı, yüzü solgundu ve koyu şarap rengi bir kazakla etek giymişti.

“Görüşmeyi kabul ettiğiniz için minettarım,” dedi Hauck. “Kaybınız için üzgünüm. Çok fazla zamanınızı almayacağım.” Daha önce birçok kez böyle bir durumun içinde yer almıştı ve kadını zorlamak istemiyordu.

Kadın boş boş bakmakta olan gözleriyle başını salladı. Stres altında olduğu açıkça belli olsa da küçük burnu ve çıkık elmacık kemikleriyle güzel görünüyordu.

“Sorun değil. Carlos, Greenwich polisi olduğunuzu söyledi?”

“Altı yıl dedektiflik biriminde görevliydim. Şimdiyse özel bir güvenlik şirketinde çalışıyorum.” Hauck kadının karşısına oturup sehpanın üzerine kartını bıraktı. Kadın kartı aldı. “Bir ay önce gerçekleşen Glassman cinayetlerini duydunuz mu?”

“Tabii ki duyduk, Bay Hauck. Bu sektördeki herkes o olayı takip etti. Haberi duyan Jim ilk başta biraz tuhaf davranmaya başlamıştı.”

“Ne demek istiyorsunuz?”

“Tedirgindi. İçine kapandı, uyuyamıyordu. Geceleri kalkıyordu. O cinayetlerle ne ilginiz var Bay Hauck, sakıncası yoksa açıklar mısınız?”

“Öldürülen ailenin bir üyesi çok yakın arkadaşımdı. Bu iki olayın herhangi bir şekilde bağlantılı olup olmadığmı araştırıyorum. İki iş adamı öldü ve iki Wall Street şirketi çöktü. Size birkaç sorum olacak yalnızca.”

“Ah, o güzel aileye de yazık oldu.” Leslie Donovan kafasını sallayarak iç çekti. “Olanlar gerçekten çok korkunç. Fakat benim kocam intihar etti, Bay Hauck. Eminim bunu biliyorsunuzdur. Bu durumda iki olay nasıl bağlantılı olabilir?”

Hauck zarftan bir fotoğraf çıkardı. Merrill’in ona vermiş olduğu fotoğraftı. Dani. “Bu kişiyi tanıyor musunuz, merak ediyorum Bayan Donovan. Ya da Thibault adında hiç kimseyi? Belçikalı. Dieter Thibault ya da Dani?”

Donovan’m dul karısı fotoğrafı aldı. “Hayır. Onu tanımıyorum. Bu adı hiç duymadım. Duymalı mıydım?”

“Bilmiyorum.” Hauck riske girecek bir şey yaptığını bilerek omuz silkti. “Marc Glassman’la bağlantısı olan biri. İsminin eşinizin telefon rehberinde ya da kayıtlarında veya masasında bir yerlerde olma ihtimali var mı? Burada ya da ofisinde?”

“Eğer o cinayetlerle benim kocamın ölümü arasında bir bağlantı olduğuna inanıyorsanız neden polise gitmiyorsunuz? Bölgedeki polis merkezinden Dedektif Campbell yardımcı olabilir. Sizi görmek isteyeceğine eminim.”

“Çoktan o şerefe eriştim,” dedi Hauck. “Fakat ona bu adamdan söz etmedim. Ayrıca daha fazla şey öğrenene kadar gereksiz yere sizi de üzmek istemem. Glassman cinayetlerinin kocanızı tedirgin ettiğini söylediniz. Sizinle bu olayla ilgili herhangi bir şey konuştu mu? Tuhaf davranmak haricinde bir şey yapmış mıydı? Hatırladığınız kadarıyla özel bir önem göstermiş miydi?”

“Elbette, tüm dikkatini vermişti, Bay Hauck. Neticede meslektaşlardı. İkisinin üzerinde de aynı türden bir baskı vardı. Ve şimdi...” Başını sallayıp dudaklarını ıslattı. “Hisselerle ilgili ortaya çıkan gerçekler, tüm o kayıplar... Sadece... sanki daha da fazlası varmış gibi görünüyor.” Başparmağıyla işaret parmağını alnına bastırdı. Kız kardeşi kanepede onun yanma oturdu ve elini Leslie Donovan’ın dizine koydu. Derin bir nefes alarak başını salladı. Sanki bir şeylere cevap verir gibiydi.

“Kocanız korkuyor gibi görünüyor muydu?” diye sordu Hauck. “Son zamanlarda... Size hiçbirileri tarafından tehdit ediliyormuş ya da kasten başka birinin başına dert açmış gibi bir izlenim verdi mi?”

Donovan’m dul karısı gözlerini dikip ona baktı. “Bu zavallı insanların haneye tecavüz olayı sırasında öldürüldüğüne inanmıyorsunuz, değil mi? Ya da Jim’in...”

Hauck arkasına dönüp baktıktan sonra omuzlarını silkti. “Bilmiyorum.”

“Jim’in gerçekten tüm bunları yaptığını söyleyerek onu suçladıklarını düşünmek bile benim için yeterince zor,” derken dudaklarını birbirine bastırdı, “onun nasıl biri olduğunu düşünmeden...” Kadın kelimeleri güçlükle bir araya getiriyordu. “Söylemeye çalıştığınız şey tam olarak nedir? Evet, kocam uyumuyordu. Bazen gece geç saatlerde telefonlar gelirdi. Öte yandan onun gibi çok fazla parayla uğraşan herkes böyle şeyler yaşar. Tabii ki benim kocam da çok stresliydi. Tabii ki iyi değildi. Ve şimdi neler olduğuna bakın, Bay Hauck. Sadece geçen gece...”

Leslie Donovan eliyle yüzünü örttü. Sanki ağlamıyor da neredeyse gizleniyordu. Ablası omzuna kolunu koydu.

“Sadece geçen gece...” diyerek devam etti. “Jim alt kata indi. Remi’yi, yani köpeğimizi dışarı çıkardı. Saat üçte. O döndüğünde ben de uyandım. Yatağa oturdu. Hayalet görmüş gibiydi. Bana ne kadar korktuğundan bahsetmeye başladı, kariyerine ve ailemize zarar verebilecek kayıplardan... Demek istediğim herkesin kayıpları var. Bununla ne demek istediği ya da ne sakladığı hakkında hiçbir fikrim yok. Aynı arabayı dışarıda yine gördüğünü söyledi. Zor zamanlar geçirdiğinin farkındaydım. Bir şekilde ona yardım etmek istedim. Bir saat boyunca onunla birlikte oturdum. Evet, korkuyor gibi görünüyordu. Evet, bir şeyler hakkında endişeliydi. Ama şimdi öldü. Bitti. Artık ne fark eder ki?”

Hauck, “Bayan Donovan, kocanızın kendisini öldürmüş olabileceğini düşünüyor musunuz?' diye sordu. Sözlerindeki imanın farkındaydı.

Kadının kız kardeşi Hauck’a “bu kadar yeter, vakit doldu'” devcesine baktı. Hauck Dani’nin fotoğrafını alıp, onu spor ceketinin cebine koydu ve ayağa kalktı.

“Onun kendini öldürdüğünü düşünüyor muyum?” Donovan’ın dul karısı kafasını salladı. “Jim’in iddia ettikleri şeylerden herhangi birini de yapabileceğini düşünmüyorum. Fakat kendini öldürmek? Hayır. Buna asla inanamam, Bay Hauck. Asla. Bizi çok severdi. Beni değilse de Zachy’yi. Oğlu onun her şeyiydi. Dolayısıyla hayır.”

“Bayan Donovan sizce kocanızda neden bina sorumlusunun ofisinin anahtarı vardı? Bana evdeyken çağrı almış gibi geliyor. Özel, gecenin kaçı olduğunun önemi olmayan bir çağrı.”

“Bilmiyorum.” Leslie Donovan başını iki yana salladı, gözleri yaşlarla doluydu. “Bilmiyorum.”

Hauck yeterince uzun bir süre kaldığını anladı. “Zaman ayırdığınız için teşekkür ederim.” Kartvizitini işaret etti. “Eğer telefon kayıtlarına bakabilirseniz, ilginizi çekecek bir şey öğrenirseniz ya da bir yerlerde Thibault ismine rastlarsanız, bana bu numaradan ulaşabilirsiniz.”

Kapıya kadar ilerleyen Hauck, tam bir kez daha kaybı için üzgün olduğunu söyleyip veda edecekti ki aniden arkasını döndü. “Bir şey daha... Ne tür bir araba olduğunu hatırlıyor musunuz?”

“Affedersiniz?” Leslie Donovan şaşkın bir halde yüzüne bakıyordu.

“Kocanız dışarıda ne tür bir araba gördüğünü söyledi? O araç tarafından takip edildiğini düşünmüş olabilir.”

“Bir çeşit SUV,” diye yanıt verdi Leslie Donovan. “Bilmiyorum. Önemli olduğunu düşünmemiştim. Sanırım siyahtı.”

Hauck kafasını salladı. Evan Glassman’ın çektiği fotoğraflarda evin dışındaki araç da siyah bir Suburban’dı.

“Bugün bana bu soruyu soran ikinci kişi olduğunuzu biliyor muydunuz?’’ Donovan’ın dul karısı yukarıya baktı. “Yani arabanın modelini.”

“İlk gelen kimdi?” diye sordu Hauck. Belki de Campbell’ın saklamaya çalıştığı şey buydu. Hauck o adamın bir şeyler sakladığını biliyordu.

“Bir kadın,” dedi Leslie Donovan. “Bugün erken saatlerde buradaydı. Washington’dan.”

29. BÖLÜM

auck sonunda neredeyse saat onda eve varmıştı.

I I Annie’nin kapıyı anahtarla açıp içeri girmiş olduğunu fark etti ve bir anda bu akşam onlar için yemek hazırlayacağına, kanepede kıvrılıp 24’ü izleyeceklerine dair söz vermiş olduğunu hatırladı.

Kapıdan girer girmez başının dertte olduğunu biliyordu.

“Güzel yemekti,” diye seslendi Annie oturma odasındaki kanepeden. Sesindeki alaycı tonlama apaçık ortadaydı.

Kahretsin.

Hauck mutfağa doğru bir bakış attı. Görüntü Annie’nin elinden gelenin en iyisini yaptığını söylüyordu adeta. Hauck’ın en sevdiği şeyleri hazırlamak istemişti; buzdolabında marine edilmiş pançeta, soslu spagetti ve bol karabiber. Televizyonda 24 bitmişti ve Annie’nin üstünde pijama altıyla tişört vardı Kucağında da bir tabak duruyordu.

“Kahretsin, üzgünüm,” diye mırıldandı Hauck ceketini sandalyenin üstüne doğru alarak. Gidip Annie’nin yanma oturdu. “İş.”

“İş yerini aradım,” dedi Annie “Brooke erkenden çıkıp şehre gittiğini söyledi.”

“Doğru.” Hauck pişmanlıkla boğazını temizledi. “Mesaj bırakmıştım. Her şeyin harika koktuğunu söylemem seni az da olsa yumuşatmaz mı?”

“Daha çok sinirlendirir,” dedi Annie hiç yumuşamadan. “Dolayısıyla deneme.” Tabağını sehpa olarak da işlev gören Hauck’m eski sandığının üzerine koydu. “Biliyorsun, haftada sadece bir akşam boşum. Hazır Jared da bu gece okulda kalacakken sözüm ona ilişkimin olduğu adamla zaman geçirmenin hoş olabileceğini düşünüyorum. Özellikle de bir taş devri jesti olarak yemek yapacağı zaman.”

“Biliyorum, biliyorum... Aslında...” Hauck gülümseyebilmek için kendini zorladı, “kendini zehirlemeye bu kadar istekli hiç kimseyi görmedim.”

“Şakanın sırası değil, Ty, lütfen. Konu bu değil.”

“Konunun bu olmadığını biliyorum.” Hauck ellerini Annie’nin dizlerine koyarak sevgi dolu bir şekilde dizlerini sıktı. “Bir ipucunu takip etmek üzere şehre indim. Sanırım kendimi biraz fazla kaptırmışım.”

“Ty, o kadının ölümünden beri başka bir yerde gibisin.” Annie ona baktı. “Bunun için üzgünüm, gerçekten. Fakat ben de biraz ilgiyi hak ediyorum. Neredeyse kendimi kıskanç biri gibi hissetmeye başlayacağım. Mesela bana itiraf etmek istediğin bir şey var mı?”

Hauck omuzlarını silkip gülümsemeye çalıştı. “Bu zamana dek çantada keklik olduğumu düşünüyordun demek." Annie’nin çenesindeki kasılma biraz olsun hafiflemiş gibiydi. Dizlerini çekip saçlarını geriye doğru attı. Annie kolay kolay sinirlenmezdi. Onun için gülmek kızmaktan daha doğaldı. Nadiren de olsa böyle öfkeli olduğu zamanlarda ise Hauck onu nasıl yumuşatacağını iyi bilirdi. Televizyon ekranında dijital saat belirdi ve 24 dizisinin gelecek haftaki bölümünün fragmanı yayınlandı.

“Her neyse, güzel bir bölümü kaçırdın.” Annie ayağa kalkıp tabağını topladı. “Mikrodalgada senin için bir tabak var. Neden senin için de bir tabak hazırlama zahmetine katlandığımı sorma. Zayıf bir anıma denk geldi diyelim. Ayrıca ne kaçırdığım sormayı aklından bile geçirme çünkü söylememin hiçbir yolu yok... Hatta seks yaparken bile.” Yüzünü şakayla ekşitip Hauck’ın üzerine çıktı.

Hauck onu bileğinden yakalayarak kucağına aldı. Bağışlanmayı umarak Annie’yi sıkıca sardı. “Merak etmem denemeye bile kalkmam,” dedi. “Bu arada yine de söylemeden geçemeyeceğim, tatlı olarak dolapta dondurma var. Bunun işe yarayacağını umuyordum.” Annie’nin dondurma uğruna ölebileceğim biliyordu.

“Hımm.” Annie kısacık bir an düşünüp kafasını salladıktan sonra, Hauck’ın tutuşundan kurtulup ayağa kalktı. “Tehlikeli sularda geziniyorsunuz bayım... Belki işiniz bittiğinde birini yukarı getirirsiniz. Ve unutmayın ki affedilmeniz gösterdiğiniz performansa bağlı.” Tabağını lavaboya koydu. “Bu akşam bulaşıkları senin yıkaman konusunda anlaştık diyelim. Ayrıca bu arada orada senin için bir zarf var. İçeri girdiğimde kapının altındaydı.” Merdivenlere doğru gitti. “Ben yukarı çıkıyorum.”

“Annie...”

Annie üzerine bol gelen Michigan Üniversitesi tişörtüyle yavaşça döndü.

“Üzgünüm,” dedi Hauck yeniden. “Gerçekten.”

Hiçbir şey söylemeden yoluna devam eden Annie, merdivenden çıkarken üstündekini çıkarıp aşağı attı. ltDondur-m<7...“dedi kışkırtıcı bir şekilde.

“Tamamdır.” Hanek güldü ve o kapıyı kapatmadan önce peşinden gitmesi gerekip gerekmediğini düşünerek mutfakta gezindi. İkinci seçenekse guruldayan midesine boyun eğip, mikrodalgada onu bekleyen yemeğe yönelmekti. Yemeği seçti. Mikrodalgadaki yeniden ısıt düğmesine bastı ve bir bira almak için buzdolabını açtı. Annie’nin banyoda olduğunu duydu, tezgâha oturup yemeğin ısınmasını bekledi.

Annie’ye karşı tam anlamıyla açık sözlü sayılmazdı. Şimdi bile anda olmaktan, içinde bulunduğu anı yaşamaktan kaçınıyordu. Haklıydı, aklı başka bir yerdeydi. Bazı konularda ona karşı daha açık olamadığı için üzgündü. Fakat eğer ona doğruyu söylerse Annie’nin yapacağı tek şeyin, patronunun tavsiyesine uyması ve bu işin peşini bırakması için baskı yapmak olacağını biliyordu.

Yemek ısınırken Hauck Vito’dan geldiğini fark ettiği, tezgâhın üzerinde duran adli zarfa uzandı. Adamım\ Yırtarak zarfı açtı. İçinde Vito’dan istediği belgeler, yani Thibault’un telefon kayıtlarının bir kopyası vardı. Bir de Vito’nun şirketine ait antetli kâğıda basılmış bir hizmet faturası.

Hauck kendi kendine gülümsedi.

Birasından bir yudum aldı. Mikrodalganın alarmı çalınca gidip tabağı çıkardı. Sıcak tabağı dikkatli bir şekilde tutarak tezgâhın arkasına oturdu. Yumuşak ve lezzetli bifteği parçaladı, Annie’nin ızgarayı yakmış olmasına rağmen kırmızı şarap, zeytinyağı, soya sosu ve balzamik karışımının kendisini baştan çıkarmasına izin verdi.

Yerken bir taraftan da telefon kayıtlarına göz gezdiriyordu.

Yapması gereken ödevleri vardı. Kâğıt yığını belki de iki yüz sayfa kahnlıgındaydı. Kayıtlar tıpkı istediği gibi ekim ayına kadar uzanıyordu, yani altı aylıktı. Şehirden gelirken dönüş yolunda belki de bir düzine kez bu konunun üzerinde düşünüp taşınmıştı. Bırakmalı mıydı? Ateşle oynadığını biliyordu. Steve Chrisafoulis sinirlenmeye başlıyordu. New York’tâki dedektif her kimse onunla da anlaşabileceğine emin değildi. Ayrıca patronu Foley de vardı...

“Aşağıda durum nasıl?” diye seslendi Annie üst kattan.

“Oldukça iyi,” diye bağırdı Hauck. “Spagetti fena değildi, ama bu biftek on numara!”

“Pekâlâ, ama acele etseniz iyi olur bayım...”

“Bir dakika içinde oradayım,” dedi Hauck.

Son birkaç parçayı daha midesine indirdi ve hızlıca sayfaları çevirerek April ile ailesinin öldürülmesinden hemen önceki tarihe, yani şubat sonuyla mart ayının olduğu sayfaya geldi.

İlk bakışta Thibault’tan öldürülen iş adamına yapılmış hiçbir arama bulamadı. Listenin neredeyse tamamı tanımadığı numaralarla telefon kullanıcılarının isimlerinden oluşuyordu. Sayfalan gözden geçirerek bir sonraki ay olan nisanı, James Donovan’ın ölümünden yalnızca birkaç hafta öncesini inceledi.

Bir numara dikkatini çekti. 212-555-5719.

Çatalıyla bıçağını bırakıp tabağını kenara itti. Duvar telefonunun yanında duran kahve kupasından sarı renkli bir fosforlu kalem aldı. Numaranın altını çizdi.

Ardından kayıtlarla aramanın yapıldığı konumların olduğu yığının sayfalarını çevirdi. Listede aynı numarayı aramaya

başladı. Numara birçok kez karşısına çıkmıştı, her defasında nabzı daha hızlı atıyor gibiydi. Aynı numaradan gelen tüm aramaların gün ve saatini kaydetti.

01:57.

02:15.

03:05.

Hepsi de gecenin bir yarısıydı. Hepsi de aynı konumdandı. Üzerinde yürüdüğü buzu daha da incelten ve kendisini daha da riskli bir duruma sokan bir konum...

Daha bugün oradaydı.

352 Doğu 53. Cadde. Donovan’ın dairesinin olduğu bina. Cep telefonundan numarayı tuşladı. Bir ses kaydıyla karşılaştı. Ses, bir İspanyol’a aitti. “Müdürün ofisi. Şu an size yanıt verecek kimse bulunmamakta...”

Hauck telefonu kapadı. Damarlarında bir şeylerin kaynadığını hissetti. Kanıtlamıştı.

Bu, Dani Thibault’un ölen işadamlanyla bir bağlantısı olduğunu kanıtlıyordu.

alabalığın tezahüratı ve topun tahta sopalara değerken

1^^ çıkardığı ses, Greenwich Akademi sahasında yankılanıyordu.

Gatorslar çim hokeyinde St. Luke’tan Lady Crusaders’la oynuyordu. Soğuk bir mayıs öğleden sonrasıydı. Greenwich ülkede birinci sıradaydı. Azimli sarışın hücum oyuncusu formasının içinde son St. Luke’s defans oyuncusunu da geçip, yan çizgide hızla koşarken sayılan neredeyse yüze varan saha ya da stantlardaki insanlar -ki çoğu aile ya da arkadaştı- “Devam et Green, devam et Green!” diye bağınyordu. Tezahüratlar artarken sanşın oyuncu bir dönüş sergileyip, topu ortalayarak doğrudan misafir takımın kalesinin önüne doğru gönderdi. Kontrolü ele geçirmek için hararetli itişip kakışmalar oldu. O sırada başka bir takım arkadaşı gelerek vurduğu topu açık fileye gönderdi.

“İşte böyle, Jen! Güzel gol, güzel gol!”

Takım beşlikler çakarak kutlama yapıyordu.

Dani Thibault açık tribündeki üst sıra boyunca ilerledi. Kırmızı Lands’ End ceketi ve rengi solmuş yeşil beyzbol şapkası giymiş bir adam ayağa kalkmış, alkışlar eşliğinde,

“Aferin Jen?” diye bağırıyordu. Oyun yeniden başlayana kadar Thibault bekledi. Onun yanına kadar geldi ve arkasına oturdu. St. Luke’s topu Greenwich’in bitiş çizgisine kadar götürdü.

Dani şapkalı adama doğru eğildi. “Senin kızın, değil mi?”

Adam alkışlamaya devam ediyordu. Thibault onu gafil avlamışa benziyordu. Adam döndü ve New York’ta gerçekleştirdikleri görüşmeden adamı hemen tanıdı. Ayrıca onu şehirdeki bir partide de görmüştü. “Burada bir çocuğunuz olduğunu bilmiyordum.”

“Yok zaten. Golü atan kızın, on dört numara, değil mi?”

Lands’ End ceketli adam ayağa kalkarak kafasını salladı.

Greenwich’teki en büyük serbest yatırım fonlarından birinde fon operasyon sorumlusuydu. “Çıkar onu oradan, Jen? Çıkar onu! Şu tarafa!” Yeniden oturdu ve kafası karışmış bir şekilde Thibault’un yüzüne bakıp, “Sizinle konuşmak istersem sizinle irtibata geçeceğime dair bir karara varmıştık sanırım,” dedi.

“Ah, evet, haklısın... Ancak söylemem gereken bir şey var,” dedi Thibault. “O durum geçerli değil artık. Birileri onu aldı. Bu arada o çok iyi, yani kızın.” Dirseklerini dizine yerleştirip öne doğru eğildi. “Kuzey Carolina, öyle değil mi, gelecek yıl?”

“Duke,” dedi kırmızı ceketli adam yalnız olduklarından emin olmak için tribüne bakarak.

“Aynen öyle Duke. Ve onun arkasından gelen iki tane daha var, değil mi? Duyduğuma göre harika kızlarmış. Okuldaki en iyi öğrenciler...”

“Dinle.” Adam sonunda huzursuz olarak ona döndü. “Dani. öyle değil mi?”

“Evet, Dani.” Thibault kafasını salladı. Adamın hikâyesini kendininkinden daha iyi biliyordu. Dev bankalardan biri tarafından alınan sorunlu bir fonun üst düzey yatırım uzmanıydı. İpotek oranları ve tahviller üzerine girdiği büyük çaplı bahisler buhar olup uçmuştu ve şimdi pozisyonları serbest düşüşteydi. Geçen iki yıl boyunca multimilyon dolarlık ikramiyeler ve hisselerle açıklarını kapatmıştı. Ancak lüks okullarda okuyan çocuklar, Vali’deki kayak evi, inşaatı devam eden yeni kalesi gibi fazla yüksek hayat standartlarını korumak adına, gittikçe ağır bir şekilde borçlanıyordu. Hisse senetleri fiyatları düşerken ilk başlarda bu durumu fazla önemsememişti. Bir kıvılcımdan daha fazlası olduğuna inanmamıştı. Geri dönüşü olabilecek bir kıvılcım...

Ama o kıvılcım şimdi bir yangına dönüşmüştü ve onu yakıyordu.

Thibault ellerini doğrudan adamın omzuna koydu. “Aslında başka bir şey hakkında görüşebiliriz diye düşünmüştüm.”

Yakında teminat tamamlama çağrısında bulunacaktı. Tüm nakit tahaddüdüyle birlikte artık asla gerçekleştiremeyeceği çağrılar... Sonrasında ise elindekileri teker teker kaybetmeye başlayacaktı. Kim bilir, bir ay içinde belki işini bile kaybedebilirdi. Geceleri kesinlikle terliyordu. Thibault onun da en az bankalar kadar kötü durumda olduğunu biliyordu. Etrafta dolaşan bir zombi gibiydi.

“Dinle Dani ya da her neyse, başka bir görüşme için ofisimi ara, lütfen,” dedi adam gücendiğini belli ederek."Burada olmaz. Çocuğumu izliyorum. Anlıyorsun ya?”

Thibault onunla ilk kez Greenwich’teki Field Kulübü’nde karşılaşmıştı. Onu görür görmez havalı golf oyuncusu maskesinin altındaki korkunun kokusunu almıştı. Thibault böyle tipleri görür görmez tanımak konusunda uzmandı.

Zombi.

“Sadece geleceği düşünüyorum, hepsi bu. Bu büyük ödüller artık mazi oldu, değil mi Ted? Bu yıl ne kadar olacak gibi?”

Adam aniden öfkeyle döndü. “Şimdi de kahrolası emlak uzmanım mı olduğunu sanıyorsun?”

“Evet, Ted.” Thibault gözlerini Ted’inkilere dikti. “Tam olarak buyum dostum. Eğer yeterince zekiysen ben senin kurtuluş biletinim. Sadece senin biletin.”

Düdük çaldı. Devre arası olmuştu. Kızlar soyunma odalarına doğru yöneldiler. Adam burnundan solumaya devam etse de çekip gitmedi. “Sen neden bahsediyorsun?”

“Belki gelecek hafta bir şeyler içeriz. Bu karışıklıktan nasıl kurtulacağınla ilgili konuşuruz. O kale görünümlü evin inşaatını nasıl tamamlayacağını konuşabiliriz. Ya da kızlar için yüz elli bin dolar ödemeyi nasıl yapacağını... Ayrıca Jüpiter’de bir yer de alacaktın, değil mi? Neden bahsettiğimi biliyorsun?”

“Teklifini değerlendireceğimizi söyledim,” dedi Ted. “O geçerli değilse başka bir tane daha gönder. Komiteye onu da sunabilirim.”

“Hayır, her şey değişti, Ted. Artık senden para beklemiyorum.” Thibault’ın anlamlı şekilde gülümsemesi adamı huzursuz etti. “Başka bir yol izleyeceğiz. Seni bu karışıklıktan tamamen kurtacak bir yol. Hayatının üzerine çöken kara bulutları dağıtacak bir yol... Oyunun tadını çıkar.” Thibault, bakışlarını sahaya dikerek Ted’in omzunu hafifçe sıktı. “Bundan böyle senin bankan benim.”

__ ani Thibault ve ölen iki iş adamı arasında bulduğu bağ

I I lantı, ertesi gün tüm gün boyunca Hauck’m zihnini meşgul etti.

Ayn ayn ele alındığında hiçbir anlamı yoktu. Sadece çok da sıkı olmayan tesadüfi bir bağ bir şeyi kanıtlamazdı. Thibault da bu adamların dünyasında yaşıyordu. Glassman ve Donovan tarafından da tanınıyordu. Chrisafoulis veya Foley’e durumu taşımak için bu yeterli değildi.

Yine de kendine göre elinde bu işin peşini bırakamayacağı kadar çok şey vardı.

Çarşamba sabahı daha berrak bir zihinle uyandı. Ne yapacağını biliyordu.

Polis merkezinden Steve Chrisafoulis’i aradı, Torn Foley’in uyarısı hâlâ akimdaydı. Steve orada değildi. Birkaç dakika eski sekreteri Brenda’yla sohbet etti. “Geldiğimi söyleyin,” diye ricada bulundu. “Oldukça önemli.”

Sonraki birkaç saatte işine odaklanmak için elinden geleni yaptı. Kafası karışmıştı. Dört gözle Steve’in onu geri aramasını bekledi. Thibault’m olanlarla bağlantısı vardı. Bunu biliyordu. Fakat henüz bunu kanıtlayamıyordu, en azından kendi

başına kanıtlayamazdı. İnsanlar haklıydı. Bir seçim yapmıştı ve artık polis değildi.

Şimdi topa vuracak olan başkasıydı.

Üçe doğru Steve’den hâlâ haber gelmediğini fark etti. Bir kez daha aradı. Bildiklerini birine anlatma ihtiyacı duyuyordu. Bu sefer Brenda ona, “Şehre gitmek zorunda kaldı. Cep telefonu numarası var sizde, değil mi?” dedi.

Evet vardı ama Hauck, “Yalnızca ona dönüşte beni aramasını söyleyin,” demekle yetindi.

Kısa bir süre sonra telefonu titreyince Steve’in sonunda kendisini geri aradığım sandı. Fakat arayan Londra’dan Richard Snell’di. Hauck saatine bakıp orada saatin kaç olduğunu hesapladı. “Sen hiç uyumaz mısın...”

“Aslında evden arıyorum,” dedi Talon’un İngiliz yöneticisi. “Araştırmamı istediğin o isim, Thibault...”

“Dinle Richard,” dedi Hauck onun sözünü keserek. “Aramam gerekirdi. Tom Foley bana...”

“Tom’un sana tam olarak ne söylediğini biliyorum,” dedi Snell. “Burayı da aradı. Fakat bir kâğıtla kalemin varsa, sanırım sana biraz faydam olacak. Bir şeylerle ilgili geri dönüş oldu.”

Hauck masasından bir kalem aldı. “Devam et.”

“Bize durmamız söylenmeden önce, buradaki banka bağlantılarını araştırmaya başlamıştık. Thibault’m RBS’deki kişisel hesabı kendi adına. İşlerin çoğunda başarılı gibi görünüyor. Kensington’da bir daire için ödeme yapıyor. Temizlikçi bir kadın için... Aylık bazı harcamalar da var. Bana ilginç gelen şey hesabından her ay saat gibi tıkır tıkır üç bin euroluk bir ödeme başka bir Avrupa bankasına havale ediliyor.”

“Hollanda’ya mı?” diye sordu Hauck. Thibault’ın sözde oralı olduğunu söylediği yerdi burası.

“Hayır, AstraBanca adında bir bankaya,” diye yanıtladı İngiliz. “Novi Pazar adında bir kasabada. Sırbistan’da.”

“Sırbistan?' Hauck koltuğunda geriye gitti. “Kime havale ediliyor?”

“Emin değiliz. Bir kadın. Hesaptaki isim Maria Radisovic.

Bir şey çağrıştırıyor mu?”

Hauck bu ismi daha önce hiç duymamıştı. “Hayır.” “Şaşırmadım. Hızlıca soruşturduk. Altmış sekiz yaşında.

Kocası Evo ölmüş. Ola isminde bir kızı var. Oradaki bir araba parçalan fabrikasından az da olsa aylık emekli maaşı alıyor.”

Sırbistan.

Bu bilgi Hauck’m, Merrill Simons’ın Thibault’ın cüzdanında bulduğundan bahsettiği fotoğrafın aklına gelmesine neden oldu. İki kadın, biri daha yaşlı, neresi olduğu belli olmayan bir Avrupa ülkesinde. Diğeri, diye düşündü, neredeyse Dani’nin yaşında.

Thibault savaş esnasında Sırbistan’da görevlendirilen bir Hollanda askeri gücünün parçası olduğunu iddia etmemiş miydi?

“Önerim,” diye devam etti Snell, “izleri bulup bana getirmen. Ya da daha iyisi bir diş fırçası ya da bir bardak. Yani adamın DNA’sı. Bu aşağılık herifin gerçekte kim olduğunu bulacağız. Fakat tahminimce, eğer yerel doğum kayıtlarına ulaşırsak, senin Dani Thibault’ın gerçek isminin bu olmadığı ortaya çıkacak. Öte yandan bu işin sonunda Maria Radisovic’in oğlu çıkarsa da şaşırmam.”

_. nell’in bulduğu şey Hauck’ı aşıyordu. Thibault, Hollan-^SdalI olduğunu iddia etmişti. Ya da Belçikalı. Şimdi de Sırbistan’daki bir kadmla bir bağlantısı vardı. Geçmişi hakkında yalan söylemişti, banka bağlantıları hakkında da. Ayrıca ölen iki iş adamını da tanıyordu. Hauck, bu işi deştikçe derine batıyor, bunun yavaş yavaş boyunu aşacağını biliyordu. Ne yapacağından emin değildi.

Merrill bunu bilmeli. FBI bunu bilmeli. Öte yandan patronuna ve Thibault’un sevgilisi olan müşterisi MerrilTe hiçbir şey söylemeyeceğine dair vaatte bulunmuştu.

Öte yandan sonunda bu adamın, Hauck’m çalıştığı şirket tarafından bir şekilde korunduğu sanılırsa bu onlar için büyük bir utanç kaynağı olurdu.

New York ofisindeki Foley’yi aradı. Sekreteri görüşmede olduğunu ve saat beşten sonraya dek boş olmayacağını söyledi. Hauck oraya geleceğini söyleyerek birkaç dakika görüşmek için ısrar etti. Bu her zaman böyle başlardı. Küçük, basit bir araştırmanın arkasından tesadüf eseri çok büyük bir şeyler çıkardı. Dört kişi ölmüştü. Büyük iki banka batmıştı. Bu, şirketin Reynolds Reid’e bağlılığından daha

büyüktü. Basitçe bir kenara atılamayacak kadar önemli bir konuydu.

Olaylar bir çığ gibi büyüyordu ama Hauck’m hiçbir şeye müdahale etme yetkisi yoktu.

Hauck çantasını kavradı ve derlediği dosyaları çantaya doldurdu: Thibault ve Glassman’m fotoğrafı, Vito’nun bulduğu telefon kayıtları, Thibault ve Donovan arasındaki bağlantı. Brooke’a işleri bitirdiğini, çıkacağını söyledi. Aşağı kata, katlı otoparkın zemin katına gitti.

Beemer’mı özel park alanında buldu ve uzaktan kumandaya bastı. O tanıdık bip sesini duyunca kapıyı açtı. Yolcu koltuğuna çantasını atıp araca bindi. O sırada ön cam sileceğinde duran bir şey olduğunu fark etti.

Bir tür kitaptı. Dışarı çıkıp kitabı aldı.

Aptallar İçin Wall Street ’i Anlamak.

Hauck donup kaldı.

“Dokunmaktan hoşlanırsın diye düşündüm.” Bu, Shep Campbell’ın sesiydi.

Hauck arkasına döner dönmez yandaki arabaya yaslanmış olan New York Polis Teşkilatı dedektifini gördü.

“Bu kitaptan gerçekten bir şeyler öğrendin mi, yoksa sadece destek olarak mı kullanıyorsun?” diye sordu Hauck kitaba bakarak.

Campbell bir iki adım atarak ona yaklaştı. “Güzel lastikler. .. Ama, ah, ne de olsa bunu hak ettin, değil mi?” Tıknaz siyahi bir adam dedektif aracına yaslanmış, duruyordu. “Dedektif Washbum’e merhaba de.” Ortağını tanıtırken CampbellTn ses tonu incelmeye başladı. Bu ziyareti resmileştirmiş gibiydi. Neler oluyordu?

“Selam.” İri siyahi el salladı. “Seni televizyonda gördüm.” Hauck kafasını salladı. Eğer ikisi de New York polisi olmasaydı bir tür kavganın içinde olduğunu düşünürdü.

“Pekâlâ, gururum gerçekten okşandı.” Hauck kapıyı kapattı. “Sizi buraya hangi rüzgâr attı dedektif? Korkarım ki biraz acelem var.”

Campbell arabasının diğer tarafına geçti. “Tavsiyeni dinledim. Donovan konusunda. Olaya farklı bir şekilde bakmaya başladım.”

“Zor olmamış olsa gerek,” dedi Hauck.

“Talon.” Detektif dudaklarını büzdü. “Orada ne kadar süredir çalışıyorsun, dört ay mı?”

“Bunu çoktan hallettiğimizi sanıyordum, Campbell.”

Kestane rengi saçları olan dedektif, Hauck’a orta parmağını gösterirken sanki bu senin için adamım dermişçesine sırıtıyordu. “Görüyorum ki birçok bankayla iş yapıyorlar. Bankalar için zor zamanlar, değil mi?”

“Dinle dedektif, gerçekten zamanım yok...” Hauck’ın neler olduğuna dair hiçbir fikri yoktu.

Dedektif kendini beğenmişçesine gülümsedi. “Bunlar en başından beri seni çileden çıkarıyor, değil mi?”

“Bunlar derken?”

“Öldürülen işadamları. Böyle diyordun sanırım. Cinayet. Greenwich’teki olay mahallindeydin. Hemen sonra da polis merkezinde. Birkaç kere başdedektifi aradın. Senin yerine geçen o adam. Adı neydi, Chrisafoulis mi? Ayrıntılar için onun ağzından laf almaya çalıştın. Hatta çocuğunun okulunda onu rahatsız ettin. Öldürülen ilk iş adamının eşiyle de aranızda bir şeyler yaşanmıştı, yanılıyor muyum?”

Hauck kapının kolunu kavrayarak dik dik arkasına baktı. Ona vurmamak için kendini tuttu. Sadece Steve’in bunlardan haberi vardı. Brenda da onun şehirde olduğunu söylemişti. Campbell bununla nereye varmaya çalışıyordu?

“Sonra şehre geldin... Donovan olayını araştırmak için. Beni sorguya çektin, bana işimi öğretmeye kalktın. Ve aradan daha bir saat geçmeden dul eşi rahatsız ettin. Tee-bo, değil mi?” Dani Thibault’un ismini sanki bir Cajun takma ismi gibi söylemişti. “Bunların tümüyle ilişkilendirmeye çalıştığın adam. Onu kontrol ettim.” Ortağına bakıp pis pis güldü. “Bilirsin işte, bugünlerde kendimi tümüyle yeni bir sosyal çevrenin içinde buluyorum.”

“Ne istiyorsun Campbell?”

Kaldırımın karşısından topuk tıkırtıları geldi ve bir kadın merdivenlerde belirdi, arabasının olduğu tarafa geçti. Campbell kadının arabaya binip kontağı çalıştırmasını bekledi.

“Yani bilirsin işte, ben de senin gibi bir yolunu bulmaya çalışıyorum.” Campbell zorla gülümsedi. “Bu karmaşanın her yerinde senden izler var, değil mi Bay Özel Yönetici? Bay Televizyon Yıldızı?”

“Telefon kayıtlarını hâlâ kontrol etmedin mi?”

Campbell omuz silkti.

“Peki, ya Donovan’ın binasındaki kamera kayıtlan? Bir kamera gördüm. Onlara baktın mı?”

“Belki yapmışımdır,” dedi Campbell yapmacık bir şekilde gülümseyerek.

“Peki, ne buldun?”

“Ne bulduk?” Campbell ortağına doğru bakınıp umarsızca kafasının arkasını kaşıdı. Sonra da sanki bir silahı kılıfından

çıkarıyormuş gibi elini ceketinin iç cebine soktu. Yalnızca bir kanıt poşeti çıkardığını gören Hauck rahatladı. Poşette bir şey vardı. Campbell gözlerini Hauck’tan ayırmadan poşeti Hauck’m arabasının kaportasına yavaşça attı. “Bulduğumuz şey bu.”

Hauck poşeti kaldırıp içinde ne olduğuna baktı. Tam olarak neler olduğu anlaşılıyordu. Sanki birileri midesini yumrukla-mışçasına nefessiz kalmıştı.

Bir kalemdi. Şirkete ait bir kalem. Üzerindeki harfler çok tanıdıktı.

Talon Grubu.

“Bunu yerde, yöneticinin masasının yanında bulduk,” dedi dedektif kendini beğenmiş bir gülümsemeyle. Hauck’m endişelendiğini belli eden tepkisini izlemekten keyif alıyormuş gibiydi. “Sanırım birinin cebinden düşmüş olmalı. Belki bir ağız dalaşı esnasında. Sen gelene kadar aralarında bir bağlantı kuramamıştık.”

Hauck gözlerini kaleme kilitledi. Bu kalemden şirketteki herkeste vardı.

Campbell sinir bozucu bir tavırla gözlerini kırpıştırdı. “Sadece merak ediyorum da... Bunun oraya nasıl gittiğini düşünüyorsun?”

Hauck kafasını iki yana salladı. “Dalga geçiyorsunuz, değil mi?”

“Dalga geçmek mi?” Campbell ortağına hafifçe vurdu. “Bay Hauck’la dalga geçtiğimi düşünmeyi isterdim. Bay Kahraman. Fakat biliyorsun, artık işin başında olmamana rağmen uğrayıp dosya hakkında bilgi almak için ağzımızı aradın. Ve sonra olay mahallinde birdenbire ortaya çıkan şeye bak. Bu büyük bir karmaşanın bir parçası, öyle olmadığını söyleyebilir misin?”

“Bu benim kalemim değil.”

“Pekâlâ, umarım öyledir.” Campbell gülerek ortağına döndü. “Değil mi, Lee? Kalemin sana ait olmadığına emin misin?”

“Eminim,” dedi Hauck. Fakat aklına gelen şeyden hoşlanmamıştı. Aklına sürekli aynı şey gelip duruyor, zihni aynı şeyi söylüyordu: Ya bir şekilde benim kalemim çıkarsa? Üzerinde izleri vardı. Ve daha kötüsü, neden? Tabii ki o binada daha önce bulunmamıştı, olaydan önce Donovan’ın adını hiç duymamıştı. Fakat kalemin orada işi neydi? Ya ona tuzak kurulu-yorsa?

Doğrudan Campbell’a bakıp gülümsedi. “Ve bir başka gün oranın olay mahalli bile olmadığını söyleyen de bizzat şendin.”

“Evet, böyle dedim, değil mi? Fakat bilirsin, fikrimi değiştirmeye başladım. Şu an olay mahalline benzemeye başladı.”

Hauck telefon kayıtlarında bulduğu şeyi ona söylemeyi düşündü: Thibault’ın telefon numarası. Kanıt arabasının koltuğunda duruyordu. Fakat bu aşağılık herif, neler olduğunu çözene kadar bunu paylaşacağı en son kişiydi.

“Sadece merhametli bir insansın, değil mi?” Dedektif alay edercesine pis pis sırıttı. “Eski bir arkadaş uğruna olayın peşini bırakmamak...”

“Artık ölmüş olan bir arkadaş,” dedi Hauck ona dik dik bakarak.

“Fotoğrafını gördüm. Oldukça iyi bir arkadaşlığınız olmalı,” dedi dedektif burnunu çekip ortağına bakarak.

“Şimdi gitmeliyim.” Hauck’m parmaklan kasılmış vücudu yanmaya başlamıştı. Davayla ilgilenen bir New York Polis Teşkilatı dedektifine yumruk atmanın çok da iyi bir davranış olmayacağını düşündü. Delil poşetini tekrar Campbell’a fırlattı. “Başka bir şey yoksa...”

“Sadece irtibatta kal...” Dedektif göz kırptı. “Bu bebek la-boratuvardan gelene kadar yani. Kuralları biliyorsun.”

“Evet, biliyorum. Bu arada...” Hauck Aptallar İçin Wall Street! Anlamak kitabım CampbelTın ortağının üzerinden fırlattı. “Bu kitapta finans sektöründe dolandırıcılık yapabilmek için insanları tuzağa düşürmekten bahseden bir bölüm var mı?”

“Emin değilim.” Siyahi dedektif şaşkınlıkla bocalayarak kitabı son anda yakaladı.

“Çok kötü. Ortağına söyle, bu bilgiyi de içeren bir kitap bulmak isteyebilir.”

—arajdan çıkan Hauck arabasını bulabildiği ilk yere çekti; I ’iSteamboat’ta eski bir et lokantası. Yakası terden ıslanmıştı ve enine boyuna düşünmeden üstüne yıkılmaya çalışılan suçlamalardan kurtulamayacağını biliyordu.

Donovan’la daha önce hiç tanışmamıştı. Daha önce hiç onun binasında bulunmamıştı. Onu her kim öldürdüyse muhtemelen gizlice içeri girmişti ve yöneticinin ofisine erişimi vardı. Güvenlik kamerası tarafından yakalanmış olmalıydı. Donovan’ın tanıdığı biri. Hauck’ın Thibault’la bu ölümleri ilişkilendirmeye çalıştığını bilen biri. Talon. Merrill. Hauck, artık kime güveneceğinden emin değildi. Eğer bu berbat duruma burnunu sokmasaydı, Campbell’m ilgisini fazlasıyla çek-meseydi, hiç kimse onu o kalemle ilişkilendirmeyecekti.

İyiden iyiye endişelenmeye başladı. Kalemin üzerindeki parmak izleri gerçekten ona ait olabilirdi.

Biri ona tuzak kurmaya çalışıyordu.

Hauck seçeneklerinin patronuna karşı gelmek ve belki de kovulmak olduğunun farkındaydı. Başka bir seçenekse hapsi boylamaktı.

Kovulmayı seçti.

Cep telefonundan Chrisafoulis’i aradı. Bu kez ikinci çalışta Steve telefonu açtı, sesi sanki onun sesini duyduğu için mutlu gibi geliyordu. “Ty!”

“Dinle Steve, konuşmamız gerek.”

“Biliyorum, Ty. Neler oluyor? Şehirdeki polisler bütün gün konuşup durdular. Seninle ilgili. Donovan cinayetinin olay mahallinde sana ait bir şeyler bulduklarını söylüyorlar...”

“Bana ait değil, Steve. Fakat birileri böyle görünmesi için bayağı mesai yapmış. Neredesin?”

“Ofisin arkasındayım. Dinle, gelmelisin.”

“Seninle orada buluşuruz.” Hauck telefonu kapatmak üzereydi ki bir an tereddüt etti. “Steve, bu konuda sana güvenebilirim, değil mi?”

“Tabii ki güvenebilirsin, Ty.”

“Orada olacağım.”

Birkaç blok yukarıdaki cadde üzerinde bulunan Greenwich polis merkezi, arabayla yalnızca birkaç dakikalık bir mesafedeydi. Hauck arabasını ziyaretçilere ayrılan park alanına bırakıp evrak çantasını aldı. En iyi seçeneğinin üzerindeki şüpheleri temizlemek olduğunun ve yalnızca Steve’e durumu açıklayabileceğinin farkındaydı.

Ancak sonrasında kendisini Talon’daki engerek yuvasında bulmamayı umuyordu.

Mason’daki girişten içeri girdi. Kendisine, sanki sizi son zamanlarda burada sık görüyoruz teğmen, der gibi bakan masadaki memura el salladı. Hauck merdivenlere yönelirken Chrisafoulis dört gözle onu bekliyordu.

“Steve!” Hauck sıcak bir şekilde dedektifin omzunu sıktı. “Sana bazı şeyler göstermem gerekiyor. Haydi, konuşabileceğimiz bir yer bulalım.”

“Ty, üzülme,” dedi biraz gergin görünen Chrisafoulis, “fakat Fitz bu konuyla ilgili olarak seni görmek istiyor,yukarıda.'^1'

Hauck yüzüne bir yumruk yemiş gibi hissetti. mi?”

Vem Fitzpatrick, Greenwich’in kıdemli emniyet müdürüydü. Dağıldığı dönemde onu yeniden kendine getiren de oydu. Bir nevi Hauck’m akıl hocalığını yapmıştı. Yeniden işe ilgi duymasını sağlamıştı. Fakat son dosyasında Hauck, Vem’in gerçekte hangi tarafta olduğundan şüphelenmeye başlamıştı. Zihninde uyan çanlan çalmaya başladı. Bir an önce oradan çıkmalıydı.

“Bu işe yaramayacak, Steve.”

“Ty.” Steve onun koluna girdi. “Hiç kimse seni bir şeyle suçlamıyor. New York Polis Teşkilatı’ndan dedektifler Fitz’e geldi. Böylece o da her şeyi öğrenmiş oldu. Şimdi arkadaşlan-na ihtiyacın var ahbap, senden şüphelenmeyen herkese. Ama buradan gidersen,” dedektif ona sert bir şekilde bakıyordu, “yanında olanlann listesi giderek daralmaya başlayacak. Anlıyorsun, değil mi Ty?”

Hauck ne yapacağından hiç emin değildi ki bu onu korkutuyordu. Fakat Chrisafoulis haklıydı. Artık dışında kalamayacağı ve başa çıkamayacağı bir şeye bulaşmıştı. Hem başka nereye gidebilirdi ki?

Binlerine güvenmek zorundaydı.

“Pekâlâ.” Temkinli bir şekilde kafasını sallayıp merdivenlere doğru yöneldi. “Yolu göster.”

_ efin ofisi yapımı yeni tamamlanmış olan kanada taşınmıştı. Endüstriyel halı döşemesi, parlak ışıklar, modem çalışma alanları, her masada bulunan bilgisayarlar. Hauck’ın burada çalıştığı zamanlardaki eskiyip yıpranmış tahta masalarla eşyaların olduğu bir yerden daha çok CSI: Miami dizisindeki ofislere benziyordu.

Ekose gömlekle pantolon giymiş olan Vem, masasında ayağa kalktı. Hauck onu altı aydır görmemişti. “Ty.”

“Güzel yer Vern,” dedi Hauck, şefin duvardaki yeni kaplamaların üzerinde duran eyalet başkanı, Lee Trevino, Jack Nicklaus ve eyalet savcısıyla olan fotoğraflarına hayranlıkla bakarak. Duvarda ayrıca torunlarının da fotoğrafları vardı, biri Irak’ta görevdeydi. Hemen bitişikte konferans odası bulunuyordu. Vern’in saçı beyazlamıştı, ama gülümsemesi hâlâ güven verici ve dostçaydı. Hauck ayrıldıktan sonra onu yalnız bir kez görmüştü. “Dünyaya döndün demek, ahbap.”

“Birileri de senin için aynısını söyleyebilir.” Adam masanın etrafında dolaştı ve el sıkıştılar. Sonrasında eliyle Hauck’a geniş pencerenin yanındaki oturma alanını işaret etti.

“Evet.” Hauck gülümsedi. “Evet, kesinlikle söyleyebilir Vem.”

“Burada seni özlüyoruz, Ty,” dedi şef, Hauck’a oturması için işaret ederek. “Steve olağanüstü bir iş yapıyor, fakat burada her yerde izlerinin olduğunu söyletme bana.”

“Bunun gibi bir şeyi yeniden yapacağını bilseydim gitmezdim.”

Güldü. Bacak bacak üstüne atıp koltukta arkasına yaslandı. “Pekâlâ, özel sektörle aran nasıl?”

“Birkaç sürpriz getirdi.”

Fitzpatrick bilmiş bir tavırla kafasmı salladı. “Her zaman iyi bir adamdın, Ty... Fakat boğazına kadar pisliğe batmak konusunda özel bir yeteneğin var, değil mi evlat?”

Hauck karşılığında gülümsedi. “Evet, Vem, sanırım öyle.”

“Yeni kariyerinde de kendini tehlikeye atman hiç hoşuma gitmedi. Neden bana neler olduğunu anlatmıyorsun.”

İkisi konuşurken Steve de yanlarına gelip duvara yaslandı. Hauck eski patronuna her şeyin nasıl başladığım anlattı. O sabah Marc Glassman’la ilgili haberi duyması, April’m yüzünü görmesi... “April bir arkadaşımdı, buraya taşınmadan önce gerçekten ihtiyacım olduğunda yanımda olan bir arkadaşım. Bir süre aynı terapi grubundaydık. Sonra Norah öldü. April bana yardımcı oldu. Olanları gördüğümde...” Hauck nefes alıp verdi ve çarpık bir biçimde gülümsedi. “Peki, beni biliyorsun...”

“Evet, seni tanıyorum, Ty. Üzgünüm. Glassman dosyasında gelişme göstermiş olmayı dilerdim. Hâlâ üzerinde çalışıyoruz.”

“Glassman cinayetinin işlendiği dönemde," diye devam etti Hauck, “işim aracılığıyla bir kadınla tanıştım. Şimdilik adını gizli tutmayı tercih ederim. Gizli bir görev. Geçmişe dönük bir araştırma yapmamı istedi. Görüştüğü bir adamla ilgili artan şüpheleri vardı.”

Vem kendi kendine güldü. “Orada kongre üyeleri ve şirketin başındakilerle kokteyllerden kokteyle koşarsın sanıyordum. Ancak görünüşe bakılırsa burada yaptığın işten bir farkı yokmuş. Sadece biraz daha yaldızlısı.”

“Aslında bu bir iyilik,” dedi Hauck. “Patronum için. Müşterimin şüphelendiği adama gelince ona da şimdilik A kişisi diyelim.”

“A kişisi.” Vem kafasını salladı. “Pekâlâ.”

“Adamı soruştururken, şüphelerin çoğunun yerinde olduğunu gördüm. Altından başka pislikler de çıktı. Aynı zamanda,” dedi Hauck dosyayı açıp Steve’e doğru kafasını sallayarak, “sanırım Glassman olayına burnumu çoktan soktum.”

“Burada da işler iyi gidiyor diyemeyiz, Ty. Ayrıldın. Artık başka şeylerle uğraşıyorsun.”

“Bu işi peşini bırakamam, Vem. O kadın benim arkadaşımdı. En zor zamanlarımda yanımda o vardı.” Hauck dudaklarını ıslatırken kendini en iyi şekilde açıklamanın yollarını düşünüyordu. “Donovan’m intiharına gelince... Herkes adamın zaten bir hırsız olduğunu söyledi. Fakat şu an bunun bir önemi yok. Çünkü Glassman cinayetini araştırırken öyle bir şeyle karşılaştım ki...”

Vem tel gözlüğünü çıkarıp, düzgünce katladı ve göğüs cebine koydu.

Hauck, “Karşılaştığım şey onu diğer dosyaya bağlıyor,” dedi. “Marc Glassman’a.”

Vem’in gözleri ilgiyle açıldı. “Ne?”

“Bir fotoğraf.” Hauck uzandığı dosyadan fotoğrafı çıkardı. Cam masanın üstüne koydu. “Oradalar. Laflıyorlar. Conyers Farm’daki bir polo etkinliğinden. Geçen yaz.”

Vern fotoğrafı inceledi. “İkisi konuşuyor...” Kuşkulu bir bakışla fotoğrafı Steve’e uzattı. “Kamuya açık bir yerde iki kişinin konuşmasının kesin bir sonuç olmadan bir kanıt sayılmayacağını bilecek kadar çok uzun bir süre özel sektörde kalmadın. Ve ne için? Söylemeye çalıştığın şey ne? Steve bana bu Glassman olayının başından beri haneye tecavüz vakası olmadığı konusunda ısrarcı olduğunu belirtiyor.”

“Ve haklı olduğum ortaya çıktı, değil mi? Elbette yalnızca bunun bir kanıt sayılamayacağını biliyorum. Bu yüzden Donovan meselesinin de aslında...”

“İntihar olduğuna inanmıyorsun,” dedi Vern sabırlı bir şekilde kafasını sallayarak.

“O adamın şüpheli ölümü büyük kayıplan gizliyordu. Ayrıca bu ölümle birlikte Wall Street’teki ikinci şirket de batma noktasına gelmişti. Glassman ve Donovan arasında bir bağlantı var mı görmek için biraz ileri gittim.”

“Bu yüzden mi devam eden bir polis soruşturmasına burnunu sokup, kurbanın kansını taciz ettin?”

“Açılmış aktif bir soruşturma yok. Üstelik tüm yaptığım sadece onunla konuşmaktı Vern, aynca nzası vardı. Ve evet, bazı şeyleri aşmış olabileceğimin farkındayım. Teşkilattan ayrılıp hayata uyum sağlayamamış bir adam olduğumu düşünmenin kolay olduğunun da ya da bir polo maçında konuşan iki adamın fotoğrafının bir anlam ifade etmediğinin de... Tabii, eğer öğrendiğim başka bir şey daha olmasaydı.”

Şefin gülümsemesi aniden kaybolmaya başladı. Vem’in bakışları Hauck’m üzerinde sabitlendi. “Olay mahallinde bulunan kalemi mi kastediyorsun? Hani şu üzerinde çalıştığın şirketin logosu olan.”

“Hadi ama Vem, gerçekten o adamı öldürdüğümü mü düşünüyorsun? Bunu neden yapayım?” Steve’e döndü. “Glassmanların çocuğunun o gece yolun sonunda gördüğünü iddia ettiği ne tür bir araçtı?”

“Siyah bir Suburban. Plakası belli değil.”

“James Donovan’ın karısı da bana kocasının ölmeden

iki gün önce apartmanlarının dışında aynı aracı gördüğünü söyledi.”

Vem kaşlarını çattı. “Yapma ama Ty, bu fotoğraftan bile daha zayıf bir kanıt.”

Hauck diğer dosyaları çıkardı. Thibault’ın telefon kaydını masaya, Vem’in önüne bırakıp parmağını üzerine koydu. “Peki, bu fotoğraftaki kişinin James Donovan’ın kendini astığı ofisi üç kez araması hakkında ne düşünüyorsun? Biri, Vem, ölümünden önceki gece. Isınmaya başladık mı?”

Vem kâğıtları alıp gözlüğünü taktı ve sarı kalemle işaretlenmiş yerleri taradı. Donovan’ın Dani Thibault tarafından arandığı saatleri gösteriyordu.

“Bu belki haneye tecavüz olayını yeniden düşünmeniz için yeterlidir?” Hauck kalemle vurgulanan yeri işaret etti. “İşte infazı orada gerçekleştirmelerinin sebebi de bu. Bu şekilde Donovan’ın rutin telefon kayıtlarında yakayı ele vermeyeceklerdi. Bunu fark etmemi sağlayan da Glassman cinayetini araştırmaya yönelmiş olmam. Hadi ama Vem, Steve, milyonlar kaybeden iki başarılı iş adamı öldü ve şirketleri tarih oldu.

Bu işin altından gelen pis kokuları duymak için ekonomi uzmanı olmanıza gerek var mı?”

Fitzpatrick kafasını salladı, bitişikteki konferans salonuna bakıyor gibi görünüyordu. “Gizli bir araştırmanın bir parçası olduğunu söyledin. Tesadüfen bulduğun bu şey hakkında şirketin ne düşünüyor?”

Hauck omuz silkti. “Benim açımdan olayların biraz da olsa tatsızlaşmaya başladığı yer tam da burası Vern. Onlara söylemedim.”

“Söylemedin mi?” Vern kâğıtları masaya koydu. “Bazı şeyler değişmemiş gibi, değil mi evlat?”

“Şirketin en büyük müşterilerinden biri Reynolds Reid. Wertheimer Grant’m mallarından bazılarını almanın yoluna bakıyorlar. Patronum olası bir skandal ya da dolandırıcılığın açığa çıkmasından dolayı anlaşmayı bozmak istemiyor. Dolayısıyla da beni dosyadan uzak kalmam için zorluyor.”

“Bazı insanlar iki New York dedektifinin bir cinayet dosyasıyla seni ilişkilendirmeye çalışmasını zorlama bulabilirler, Ty.”

“Birileri bana tuzak kurmaya çalışıyor. Kalemin benim olup olmadığını bilmiyorum. Üzerinde ne bulacaklarını bilmiyorum. Daha önemlisi bunun ne önemi var? Sana kendimi kanıtlamak zorunda mıyım? Binaya gizlice yerleştirilmiş güvenlik kamerasında yüzümü göreceğini mi düşünüyorsun? Şirkettekilere gitmememin sebebi bu. Onlara güvenemem. Dört insan öldü, Vern. Neden öldürüldüklerini bilmiyorum, ama ben burada suçsuzluğumu ispat etmeye çalışırken iki banka batıyor. Neler olabileceğini gören dünyadaki tek insan ben miyim?”

Fitzpatrick sessizdi. Gözlerini kâğıtlara dikmişti. Hauck kanıtları geri aldı. Yeniden dosyanın içine yerleştirdi. Ayağa kalkarak evrak çantasını omzundan geçirdi ve arkasını dönüp ona baktı.

“Gerçekten bir tek ben miyim?”

Aniden yandaki odanın kapısı açıldı. Bir kadın içeri girdi.

Koyu mavi pantolonlu bir takım giymişti. İnce, hoş bir bedeni, yuvarlak, gri gözleri ve kısa koyu saçları vardı.

Hauck’m midesine kramp girdi.

“Hayır.” Kadın kafasını salladı. “Neler olduğunu gören sadece siz değilsiniz, Bay Hauck.”

Hauck, midesi bulanarak Steve ve Vem’e baktı, ihanete uğradığını hissediyordu. “Siz kimsiniz?”

Kadın federal kimliğini çıkarıp gösterdi. Hazine Bakanlığı.

“Neler bildiğinizi görmek isterim,” dedi kadın. “Ve inanın, hiç kimse, en azından azıcık aklı olan hiç kimse bu cinayetlerle uzaktan yakından bir ilginiz olduğunu düşünemez.”

35. BÖLÜM

A dim Naomi Blum, Bay Hauck,” dedi minyon tipli

ajan. “Hazine Bakanlığı’nda ajanım.” Kimliğini çıkardı. “Ve evet, bu ölümler arasında nasıl bir bağlantı olduğuyla ilgileniyorum.”

Hauck yeniden Vem’e baktı. İlk hissettiği arkadaşı olarak düşündüğü birçok insanın kendisini ele verdiği oldu. Onu harcamışlardı. Bir tepside sunmuşlardı.

Bir hükümet ajanı söylediği her bir sözcüğü dinlemişti.

“Ty, bizimle gel,” dedi Fitz. “Sadece ne bulduğunu bilmek istiyor. Kimsenin seni ele verdiği yok.”

“Bir soruşturma altında değilsiniz, Bay Hauck.” Hazine Bakanlığı’ndan gelen ajanla göz göze geldiler. “Hiç kimse bu iki ölümle de uzaktan yakından bir ilginiz olduğunu düşünmüyor. Ama Şef Fitzpatrick için uygunsa, sizinle mümkünse yalnız konuşmak isterim.” Konferans salonunu işaret etti. “Bu sefer kayda geçecek.”

Hauck’ın kurallarından biri de hükümet için çalışan ku-rumlara, en fazla araba satıcılarına güvendiği kadar güvenmekti. Son olarak geçen yıl David Sanger’a araçtan ateş edilmesi olayında olduğu gibi yıllar içinde birçok kez güvenilmez olduklarını kanıtlamışlardı.

Fakat bu ajanla ilgili bir şeyler rahatlamasını sağlıyordu. Bulduğu şeyler üzerinde çalışacak binlerine ihtiyacı vardı. Ve New York Polis Teşkilatı’yla arasının açılmasından sonra en son ihtiyacı olan şey, herhangi birinde bir şeyler sakhyormuş algısı yaratmaktı.

“Elbette.” Kafasını sallarken, hayal kırıklığına uğradığını belli edecek şekilde homurdanıp Vern ve Steve’e baktı. “Teşekkür ederim. Size bira mı ısmarlayacağıma, yoksa bir yumruk mu indireceğime sonra karar vereceğim.”

“Sanınm bira içmeye gidecekler,” dedi Naomi Blum gülümseyerek. “Her ikisi de sizi yüzde yüz destekliyor. Olaya kanşma ihtimalinizin sıfır olduğunu söylediler.”

“Şerefe,” diyerek kıkırdadı Hauck yavan bir şekilde gülümseyerek.

Hauck ve Ajan Blum yan odaya geçti. Yeni ve eski binaların arasındaki bahçeye bakan pencerenin önünde on, on iki kişinin oturabileceği cilalanmış bir masa vardı. Hauck masanın bir tarafına geçip oturdu. Karşısına oturmak yerine Naomi yandaki sandalyeyi çekip döndürerek Hauck Ta yüz yüze geldi.

Naomi’nin zekâ pırıltıları olan gözleri vardı.

“Leslie Donovan Ta konuşan sizdiniz sanırım?” dedi Hauck.

Naomi kafasını salladı. “Bir de New York Polis Teşkilatı’ndan Dedektif Campbell. Herif taş kafalının teki.” Naomi gözlerini devirdi. Hauck, Naomi’yi daha da fazla sevmeye başlamıştı. “Eğer sorun olmazsa konuşmamızı kaydetmeyi isterim. Seçim sizin. Teknik olarak bunu yapmak için resmi bir yükümlülüğünüz yok. Ama her ikimiz de eğer reddederseniz on beş dakika içinde yargıcın yazılı emriyle bunu resmileştirebileceğimi biliyoruz.”

“Taş kafalı benzetmenizle beni ikna ettiniz bile,” dedi Hauck gülümseyerek. “Devam edin. Sorun değil, fakat söylediğim herhangi bir şey şu anki işverenime giderse, sonunda bir işe ihtiyacım olabilir. Eğer bunda sorun yoksa tamam.”

Ajan evrak çantasından küçük, dijital bir kayıt cihazı çıkardı.

“Bu ihtimali tek başınıza ortadan kaldırıyor gibi görünüyorsunuz,” dedi Naomi gülümsemesine karşılık vererek.

“Pes.”

Kayıt cihazını açtı. “Her neyse, anlaştık.” Naomi sesini ayarlayıp cihazı aralarına yerleştirdi. “Diğer odada söylediğiniz birkaç detayın üstünden geçelim, ama öncelikle masaya yatırmamız gereken birkaç nokta var. Bay Glassman ya da Bay Donovan’la hiç tanışmadınız, doğru değil mi?”

“Asla.” Hauck kafasını salladı.

“Ama Bay GlassmanTn karısıyla bağlantınız vardı, değil mi? İsmi April’dı sanırım?”

“Evet,” dedi Hauck. “Onu çok uzun yıllardır tanırım, Greenwich’e taşınmamdan bile önce. Cinayeti araştırmaya başlamamın nedeni odur.”

Naomi Blum kayıt cihazını kapattı. “Kayıttayken ilişkinizi tanımlayabilir misiniz?”

“Dosyayla bir ilgisi olduğunu sanmıyorum.”

“Kocasının ölümüyle ilişkilendirilebilecek herhangi bir motivasyonunuz olup olmadığıyla ilgili şüpheleri ortadan kaldırmanız konusunda yardımı olur.”

“Tamam.” Hauck omuz silkti. “Kahretsin...” Ajan Blum aleti yeniden çalıştırdı. Hauck, o esnada ne kadar zarif ve ince parmakları olduğunu ve tırnaklarına saçının rengiyle uyumlu, modaya uygun kahverengi bir tonda oje sürmüş olduğunu fark etti. Kadın sorusunu yeniden sordu.

“Arkadaştık,” diye cevap verdi Hauck. “Manhattan’da, Doktor Paul Rose’un gözetimi altındaki depresyonla mücadele destek grubunda tanışmıştık.” Beceriksizce omzunu silkti. “Bir kazada kızımı kaybettim ve evliliğim de parçalanmıştı. Teşkilattan ayrılmıştım. Ayrılma anlaşmamın bir parçasıydı. Yaklaşık dört ay boyunca gruptaydım. April... Yani Bayan Glassman,” diye düzeltti Hauck, “iyileşmemde bana yardımcı oldu.” O an geri kalan kısmı da anlatabileceğini hissetti. “Destek grubunu bıraktıktan sonra onu uzun yıllar boyu görmedim. Ta ki seneler sonra burada, Greenwich’te karşılaşana kadar. Sokakta. Ve sadece bir kez. Üç yıl önceydi. Fakat ona olanları,” derken dudaklarını ıslattı, “bir kenara bırakamadım.”

“Teşekkürler,” dedi Naomi. “Önceki kaldığımız yerden devam edelim, ölümünden sonra karısı Leslie’yle dairesinde gerçekleştirdiğiniz görüşmeden evvel hiç Bay Donovan’ın oturduğu ya da öldüğü yerde bulunmadınız, değil mi?”

“Hayır, bulunmadım.”

“Ve New York Polis Teşkilatı tarafından Bay Donovan’ın intihar ettiği yerde bulunan, sizin çalıştığınız şirket olan Talon Grubu logolu kalemin oraya nasıl gittiği hakkında bir fikriniz olmadığını belirtmişsiniz?”

Hauck kafasını salladı. “Hiçbir fikrim yok.”

“Testten sonra kalemin üzerinde parmak izleriniz olsa dahi mi?" “Özellikle de üzerinde parmak izlerim varsa,” dedi Hauck.

“Kalem oraya birçok yolla gitmiş olabilir. Bir iş görüşmesinden ya da direkt masamdan alınarak...”

“Neden biri intihar eden sizinle alakasız birinin olay yerine, sizinle ilişkilendirilebilecek bir kalem koymakla ilgilensin?”

“Birinin beni tuzağa düşürmeye çalıştığı çok açık.”

“Sizi tuzağa düşürmek mi?” Hazine Bakanlığından gelen ajan bloknota not alıyordu. “Ne amaçla Bay Hauck?”

“Hiçbir suçlama kendi başına yeterli olmayacaktır elbette. Ancak tahminimce amaçları, dikkatimi Bay Glassman’la Bay Donovan’ın ölümleri arasındaki bağlantıdan başka yere çekmek olmalı.”

“İçeride şirketiniz adına birinin geçmişini araştırdığınızı söylediniz, değil mi? Onu A kişisi olarak adlandırdınız?”

“Bu gizli kalsa Ajan Blum? Eğer duyulursa başım büyük bir belaya girer.”

“Zaten başınız oldukça büyük bir belada, Bay Hauck. Yasal olmayan yollardan özel telefon kayıtlarına ulaştınız. New York Polis Teşkilatı tarafından soruşturuluyorsunuz. Büyük derken neyi kastettiğinizi bilmiyorum, ama sizin yerinizde olsaydım kendimi, sizi bundan kurtaracak kişi olarak görürdüm.”

Hauck bir avukat isteyebilirdi. Soruşturmanın ileriki aşaması için bir garanti olurdu. Fakat bir kazancının söz konusu olmayacağına karar verdi. Yanlış bir şey yapmamıştı. Başını belaya sokmak isteyenlerin kim olduğunu bilemiyordu, fakat binlerine güvenmek zorundaydı. Ajan Blum yetenekli ve içten birine benziyordu.

O olabilirdi.

“Soyadı Thibault,” dedi Hauck ve kelimeyi heceledi. “İlk adı da Dieter. Ayrıca Dani olarak biliniyor.”

“Bu Bay Thibault, Amerikan vatandaşı mı?” diye sordu Naomi Blum bloknotuna not düşerek.

“Hollanda. Ya da en azından öyle olduğunu iddia ediyor. Hollanda pasaportu var. Ayrıca Belçika pasaportu da. Tabii ki bu sadece başlangıç.” Hauck kafasını sallayıp gülümsedi.

“Dikkatinizi neden başka bir yöne çekmek istiyorlar, Bay Hauck? Anlatın bana.”

Hauck ona her şeyi anlattı. Ofisindeki Merrill Simons’la başladı. Sonra Thibault Ta devam etti.

Conyers Çiftliğindeki fotoğraf, Thibault’ın Glassman’la olan bağlantısı...

Yaptığı açıklamalardan dolayı kovulacağım ve bunun Foley’e gideceğini biliyordu ki muhtemelen öyle olacaktı. Sonunda da Thibault’ın Donovan’la olan bağlantısından bahsetti, ikinci iş adamının öldüğü yer olan bina sorumlusunun ofisine yapılan telefon aramalarından da.

Ajan Blum notlar alıyordu. Buradan devam edebilirdi. Üst düzey kaynaklan vardı. Thibault’ın kim olduğunu bulabilirdi.

Donovan ’ın binasındaki güvenlik kamerası için mahkeme kararı.

Cat Rock Yolu na kadar iz sür.

Siyah bir SUV.

Kırmızı örgülü saçları ve dövmesi olan adamı bul.

Thibault ’la ilişkilendirilebilecek şeyleri listele.

Nedenleri araştır.

April. Onu kimin öldürdüğünü bul.

Naomi ara sıra notlar alarak Hauck T dinledi. Akıllıca somlar sordu. Keskin gözlerinin rengi Thibault Ta olan bağlantılar açığa çıktıkça koyulaştı. Yaklaşık kırk dakika sonra Hauck’m işi bittiğinde ona teşekkür etti. Kanıtların kopyasını aldı. Konuşma bittiğinde Hauck kendini biraz kederli hissetti. Bildiği

her şeyi feda etmişti. Dört hafta boyunca enerjisini harcadığı her şeyi.

Ve bunu ne kadar özlediğinin farkına vardı. Kendini yeniden nasıl da iyi hissetmişti.

Naomi notlarını düzenlerken Hauck, “Size bildiğim her şeyi anlattım. Benim de size bir çift sorum olacak,” dedi.

Naomi Blum ona döndü. “Tamam.”

“îlki bunu nasıl anladınız? Donovan’ın dul karısını görmeye gittiniz. Bu polislerin meselesi, Hazine Bakanlığı’nin değil. Bu insanların hiçbirini araştırmadınız. Öyleyse nasıl bildiniz?”

Ajan omuz silkti. “Eğer paraları yöneten üst düzey iki yönetici ölür ve her ikisinin de şirketi yaptıkları şeylerden dolayı batarsa, bunu kontrol etmek benim işim.”

“Ne olduğunu düşünüyorsunuz?”

“Üzgünüm, korkarım ki buna şu an tam olarak cevap veremem.”

Ajan kalkmaya yeltendi. “İkinci sorunuz? İki sorunuz olduğunu söylemiştiniz.”

Hauck onu durdurarak elini koluna koydu. “Ben de soruşturmaya dahil olmak istiyorum.”

“Dahil olmak mı?”

“ThibaultT soruşturmaya devam etmek için nedenim var.

Dikkat çekmeden. Ayrıca şirketimin de buna dahil olması bir fırsat. İçeride birinin olmasının kimseye bir zararı olmaz.”

Naomi kafasını salladı. “Bakın Bay Hauck...”

“Bayan Blum...” Kadın tekrar yerine oturdu. “Bu insanlar bir şeylerin üzerinde olduğumu düşünüyorlar. Onların bildiğine göre bu meseleyi bir müşterim için araştırıyorum.

Fakat faydalı olabilir. Sakladıkları her neyse... Para transferlerinin, sahte pasaportların, kulağımıza gelen dedikoduların ve e-postaların izini sürebilirsiniz. Ayrıca çoktan dahil oldum bile.”

“Düşüneceğim... Ancak ABD hükümetinin politikası gereği kesinlikle sivil vatandaşlar bu tarz tehlikeli durumlarda bırakılmaz ve böyle durumlarla karşılaşmaları istenmez. ”

“Riski alacağım.”

“Bununla ilgili düşüneceğimi söyledim,” dedi ajan ayağa kalkarak. “Bakın Bay Hauck, geçmişinizi biliyorum ve Amerika Birleşik Devletleri tam desteğiniz için size minnettar. Fakat bu tarz meseleleri ele alan çalışanlarımız var. Kurumlar arası. Ölen işadamlarının yaptıkları şey için kullandıkları para, hükümetlerin uğraştığı türden bir mesele Bay Hauck, kasaba polisinin değil. Çoktandır içinde olduğunuz şeyi biliyorum, ama net bir şekilde belirtmek gerekirse,” dedi alımlı ajan doğruca Hauck’a bakarak, “bunun sizi nasıl bir belaya bulaştıracağı konusunda hiçbir fikriniz yok.”

Hauck ajanın geçmesi için kapıyı açtı. “Bela umurumda değil.”

__ reenwich’e giden Metro-North trenine binen Jack “Red” t ’■'O’Toole, ruhunun masumiyetini henüz kaybetmediği yılların çok geride kaldığını düşündü.

BlackBerry’siyle yazışan kız ona çok uzun yıllar öncesinden birini anımsatmıştı. Liseden tanıdığı bir kızı; Desiree Flynn. Kansas’tâki Haysville High takımında defans oyuncusu olarak oynadığı zamanlardı. Belki babası gibi Great Plains Tool Company’deki torna tezgâhında bir işinin olması yaşanmaya değer bir hayal olurdu.

Fakat bunlar mayıs ayında bir öğleden sonra gökyüzünün kararıp, F5 kasırgasının kasabayı vurmasından önceydi. Kasırga, ölü bitkiler de dahil her şeyi yerle bir etmişti.

Red O’Toole’un ailesini de.

Hatta o hayal, orduya girmek için bir M4 ile temas sağlamasından, el yapımı patlayıcıların kulaklarında patlamasından ya da El-Hille’de kaçan bir isyancıyı taş kulübeye doğru kovalayıp şarjörünü oradaki altı kişinin üzerine boşaltmasından bile önceydi. Üstelik silahının namlusunu doğrulttuğu insanlar, akşam yemeğini yemekte olan aralarında on yaşında bir çocuğun da bulunduğu bir aileydi.

Ordu tüm yetkilerini feshederek onu görevden almıştı. Bir moloz yığını olan, sıfır umudun olduğu bir kasabaya geri dönmüştü. Orada, Utah’da, altı gün geçirmiş ve Irak’ta gördüklerinden bile çok daha kötü şeyler görmüştü. Sonra da Sam Amca’nın beş katını veren Global Threat Management’la iki yıllık bir anlaşma imzalamıştı.

Becerilerini özgürce kullanabilme yetkisi vardı.

Yeşil Bölge’nin ötesinde eğitim gezisine çıktıklarında bir oyun oynamışlardı. Teneke kutularla çitlere vurmaya çalışıyorlardı.

O’Toole karşısındaki kıza bakmaya devam etti. Sanki kendisini fark etmemiş gibi mesaj laşmayı sürdürüyordu.

Pat. Pat. Pat.

Tuşlardan çıkan ses, tenekelerin çitlerde çıkardığı seslere benziyordu.

Tren varış noktasına yaklaşırken yavaşladı. “Greenwich,” diye bildirdi kondüktör hoparlörden. “Bzr sonraki durak Eski Greenwich.”

O’Toole kalktı. Desiree’e hiç benzemediğine karar verdiği kıza son bir bakış attı. İnmek için yolcuların beklediği çizgide duruyordu.

Kapı açıldı.

O’Toole perona geçti. Çıkan yolcular akın halinde istasyona girdiler. O da yolu takip etti.

Aradığı adam bir dergi okuyordu, saçları arkaya yatırılmış ve tel bir gözlük takmıştı. Kuzey yönündeki bir bankta bekliyordu.

O’Toole yanına oturup, saatine baktı. “Tam zamanında.”

“Eğer Metro-North’a da güvenmeyeceksen, kime güvenebilirsin?” diye karşılık verdi adam.

“İyi soru. Ben de bunu kendime çok sık soruyorum.”

“Pekâlâ,” dedi adam, “korkarım bana güvenmek zorundasın.” Okuduğu Economist dergisini kapattı ve sayfaların arasından sekiz, on santim boyutunda bir zarf çıkardı. Zarfı beton bankın üzerinde O’Toole’un olduğu tarafa doğru kaydırdı.

“Senin için başka bir işimiz var.” O’Toole zarfı açtı. “Bu adamın planlarımıza burnunu sokmasını engellemek istiyorum.”

Zarfın içinde bir dizi fotoğraf vardı. En üsttekinde sağlıklı ve yakışıklı bir adam ofis binasının kapısını açıyordu. Sonrakinde ise kısa ve koyu saçlı bir piliç, Prius markalı bir araçtan inerken çok da kötü görünmüyordu.

Üçüncüsünde de hokey takımının kazağını giymiş bir çocuk vardı. O’Toole, çocukta yanlış bir şeyler olduğunu fark etti.

Zekâ geriliği diye düşündü. Onlara ne diyorlardı? Down sendromu ya da onun gibi bir şey.

Yeniden ilk fotoğrafa geçti. Hauck. Eski bir polis. “Ölmesini mi istiyorsun?”

“Onun için istediğim şey bizden uzak durması.” Gözlüğünü çıkarıp temizlemeye başladı. “İşi nasıl yapacağın sana kalmış. Çalıştığım insanların kararlarına her zaman güvenirim.”

O’Toole fotoğrafları yeniden zarfın içine koydu. “Makul görünüyor.”

Adam ayağa kalktı.

“Şey... aslına bakarsan,” dedi O’Toole. “Oradaki adamı görüp görmediğini düşünüyordum.” Peronun diğer tarafında gazete okuyarak tren bekleyen bir adam vardı.

“Takım elbise giymiş olanı mı?”

Eğer çocukken hortum kasabamı yerle bir etmemiş olsaydı, bu treni bekleyen ben de olabilirdim. İşten eve dönüyor olurdum. Belki bir birayla birlikte birileri de beni bekliyor olurdu. Belki bir çocuk. Kim bilir?” O’Toole güneş gözlüğünü kaldırıp sırıttı. “Senin gibi bile olabilirdim belki.”

“Hayır.” Tel gözlüklü adam katladığı dergiyle hafifçe O’Toole’un dizine vurdu. “Asla benim gibi olamazdın. Sadece o adamın bizim işlerimizden uzak durduğundan emin ol. Nasıl yaparsan yap ama bir şekilde uzak durması gerektiğini ona öğret.”

“Bilirsin, buralarda şöyle bir söz vardır.” O’Toole gözlerini kısarak adam baktı. “İstenmeyen çocuklar, nankörlere en ağır cezayı keserler.”

“Gerçekten mi?” Gözlüklü adam gülümsedi ve O’Toole’un kucağına başka bir zarf bıraktı. Bu seferki daha kalındı. “Sanırım oldukça tatmin ediciyiz. Her zamanki gibi. Sonraki tren beş otuz ikide gelecek.”

Adam, O’Toole’u peronda bırakarak uzaklaştı. O’Toole kaim zarfla hafifçe bacağına vuruyor ve yolun diğer tarafındaki adamı inceliyordu.

Evet, diye düşündü kendi kendine gülerek. Adam haklıydı. Bu olası değildi. Boynunun arkasını, anterinin olduğu yeri ovdu. Şiva. Dövmesi onu Sandbox’a yaptığı beş tur boyunca korumuştu. Pençesinin uzun, parlak ucu boynuna dek uzanıyordu.

Öte yandan eğer kurtarılmaya değer olsaydı, zamanı çoktan dolmuş olurdu. Tıpkı tüm kasabayı hava uçuran bir kasırga gibi, onun da tüm parçaları etrafa dağılırdı.

Elini arkasına götürüp kızıl kahverengi saçlarını bağladı.

37. BOLUM

• • zerinde Burberry marka yağmurluğu olan adam, Madi-

I I son Meydanı’na bakan ofisin kapsısından çıkarken çiseleyen yağmurdan korunmak için yakasını kaldırdı. Kısa bir süre bir kadınla konuştu, belki de iş arkadaşıydı, kadına hoşça kal diyerek el sallayıp kuzeye yöneldi.

Thibault yolun diğer tarafmdan güneye doğru yürümeye başladı.

Sokağın karşısındaysa Hauck arkasından ilerleyerek onu takip ediyordu.

Brooke’a yapması gereken birkaç işi olduğunu söyleyip ofisten erken çıkmıştı. Adamı takip ederken kendisini biraz körelmiş hissediyordu. Yıllardır bu tarz bir şey yapmamıştı.

54. Cadde’de Thibault bir vitrinin önünde durmuştu. Beğendiği bir kravatı inceliyormuş gibi görünüyordu. Çalan telefonunu açarak ilerlemeye devam etti. 53. Cadde’de batıya yönelerek sağa döndü. Hauck arkasından karşıya geçti, yağmurdan korunmak için ceketine sarındı. Adamın yaklaşık yirmi metre kadar arkasındaydı.

Yakasına dökülen gür siyah saçları, uzun boyu ve esmer teniyle Thibault, varlığıyla herkesi etkileyebilecek bir biçimde başka tarafa yöneldi. Kadınların ondan neden etkilendiğini anlamak zor değildi. Bloğun yansında iki devasa binanın arasındaki saklı bir avluya girdi. Burası bir restorana benziyordu. Cam kapıyı açıp içeri girdi.

Yerin ismi Alto’ydu. Hauck burayı duymuştu. Lüks bir İtalyan restoranıydı. Patronu Foley’in kendisini sürüklemeye çalıştığı tarzda bir yerdi. Annie kesin buradan etkilenirdi.

Kapıya doğru ilerledi ve camdan Thibault’ın yağmurluğunu çıkarıp, kapıdaki hol karşılama görevlisine uzattığını gördü. Orada tanınan biriymiş gibi görünüyordu. Bardaki birinin yanma doğru gitti.

Hauck, Thibault’ın selâmlaşıp oturmasını bekledikten sonra içeri girdi.

“Akşam yemeği için mi?” Seksi, siyah bir elbise giymiş olan görevli tezgâhın arkasından gülümsedi.

Hauck da ona gülümseyerek karşılık verdi. “Bir arkadaşımla barda buluşacağım.”

Thibault kalabalık olan barın en sonuna oturdu. Akdenizliye benzeyen arkadaşı şık bir spor ceketle açık beyaz tişört giymişti.

Hauck diğer uçta boş bir yer gördü. Kadın barmen gelince Hauck bira sipariş etti. Belçika ya özgü bir marka gibiydi. Değişen bedenlerle yüzlerin arasından Thibault’la diğer adamı izledi.

îkisi arkadaş gibi görünüyordu. Gürültüde bile Hauck arada bir Thibault’ın genzinden gelen kahkahasını duyuyordu. Thibault da içki ısmarlamıştı, votkaymış gibi görünüyordu. Taburesini değiştirerek başka birine oturdu, sırtı Hauck’a dönük bir şekilde arkadaşıyla konuşuyordu. Bardaklarını tokuşturdular, Thibault şefkatle adamın omzuna vurdu.

Hauck ileri gittiğini biliyordu. Acele etmemeye, ama aynı zamanda bulabileceği her şeyi de bulmaya karar vermişti. Bunun Foley’i sinirden deliye çevireceğini biliyordu. Fakat Thibault açıkça bir şeyler gizliyordu ve bu her neyse Hauck, bunun kesinlikle onu Glassman ve Donovan’a götüreceğine inanıyordu. Kalabalığın içinden telefonla fotoğraflarını çekti. Zamanı geldiğinde belki Naomi veya Chrisafoulis’e verebileceği bir şeyler olurdu elinde.

Üzerinde bir kirazla.

Thibault işaret ederek bir tane daha içki istedi. Döndüğünde öyle bir an oldu ki adam gözlerini bardan çekip, kalabalığı aşarak doğrudan Hauck’a baktı. Bir an için göz göze geldiler.

Hauck birasından bir yudum alıp etrafına bakındı. Ürpermişti. Dikkatsiz olma da ne yaparsan yap, Hauck.

Bir süre sonra girişteki görevli gelip masalarının hazır olduğunu söyledi. Thibault biraz bahşiş bırakıp, içkilerini doğrudan bulundukları yere getirmesi için garsona işaret etti. Görevli her ikisini yukarı doğru yönlendirirken, Thibault arkadaşına yol vererek hafifçe sırtına vurdu, sonra da onu takip etti.

Hauck ortadan kaybolurlarken onları izledi. Ardından da dikkat çekmeden bardaki yerinden ayrıldı ve Thibault’ın oturduğu yere gitti. Kadın barmen bulundukları yeri temizliyordu. Hauck boş bardağa uzandı.

“Bunu almamın sakıncası var mı?” Göz kırptı. “Hatıra."

Barmen başta tereddüt etse de Hauck’m arkasına doğru baktı. Belki de yetkili biri var mı diye bakıyordu, emin değildi.

Hauck barın üzerine bir ellilik bıraktı. “Bunu karşılar, değil mi?”

Kadının gözleri iri iri açılmıştı. Parayı el altından cebine indirip, kalan bardaklarla peçeteleri temizlemeye başladı. “Karşılar.”

erör ve Finansal İstihbarat Birimi tarafından bilgilendi-

I rilen Hazine Bakanı Thomas Keaton, Naomi ile patronu Rob Whyte’a sadece on dakika ayırmıştı. Hepsi buydu. AG’nin ofisinde bir görüşmesi vardı. Naomi ve Rob ellerinde son dakikada aldıkları kopya ve dosyalarla hızlıca ana binaya gittiler. Naomi bildiği her şeyi patronuyla paylaşmış, patronu da incelemeye değer olduğuna karar vermişti.

Naomi biraz gergindi. Bu, kariyeri boyunca karşılaştığı en hassas soruşturmaydı. Birkaç koruma fonu dolandırıcılığı ile para biriminin değerini düşürmeye çalışarak Ortadoğu’ya dolar aktaran İran’a ait bir bankanın olası ilişkilerini soruşturmuştu, ama hiçbiri bunun gibi değildi. Martın başından beri borsa yüzde otuz oranmda düşmüştü. Dünyadaki dev iki yatırım bankası batmıştı. Ayrıca sallantıda olan diğer bankalar da vardı.

Ve şimdi ölen işadamları ile tüm bu olanların bağlantısız olaylar olmadığını, hatta birbiriyle ilişkili olduğunu kanıtlayacağından neredeyse emindi.

Bu, tıpkı düşen bir taşın diğerlerini de beraberine sürüklediği domino etkisine benziyordu. Naomi, olayların ne zaman ve nerede başladığını da bildiğini düşünüyordu.

Fakat şu an durduğu noktada elinde nasıl bir kanıt olursa olsun, en azından savcının bakış açısı ile pek de sağlam basamaklar üzerinde durmuyordu. Şüpheli kişiyle aniden ölen iki iş adamı arasında zayıf bir bağlantıdan başka bir şey yoktu. Daha derinlere inmekse olaya diğer teşkilatları dahil etmek demekti. FBI, ABD Sermaye Piyasası Kurulu, hatta belki Interpol. Thibault’ın gerçekte kim olduğunu bulmak zorundaydı. Bağlantılarının kim olduğunu... İki iş adamının daha derin bir şeye karışıp karışmadığını... Paranın el değiştirip değiştirmediğini... Ve tüm bunları büyük olasılıkla onu gözaltına almadan yapmalıydı. Masasında otururken Marty-el-Bashir’e gönderilen mesaj ilk başta anlamsız gelse de şimdi zihninde uyan çanlannın çalmasına neden oluyordu.

Uçaklar havalandı.

Bakanın ofisi Hazine Bakanlığı’nda Washington Mall’a bakan kireçtaşı binanın köşesindeydi. Naomi binanın bu kısmında daha önce hiç bulunmamıştı. Geçmişteki sekreterlerle tarihi şahsiyetlerin bitmek bilmeyen portreleri maun kaplamalı hol boyunca sıralanmıştı. Hamilton. Chase. Morgenthau. Baker.

“Kaygılanma,” dedi patronu Rob dışarıdaki oturma alanında oturup beklerken. “Eğer bu konuda yanılıyorsan, Kuzey Montana’da bir bankada banka denetçisi olarak iş bulabilirim.” Naomi takımını düzeltip kafasını salladı. “Umarım orada bir sekretere ihtiyacınız olur.”

Kapı açıldı ve Keaton’ın sekreteri çıktı. “Bakan birazdan sizi görecek.”

Rob ayağa kalkıp derin bir nefes aldı. “Daha çok bir kar küreme makinesine ihtiyacım olacak.”

Sıralı pencerelerin olduğu geniş ofise girdiler. Dağınık beyaz saçı ve ince çizgili takım elbisesiyle Keaton konferans masalarının ardında oldukça heybetli görünüyordu. Pencereden görünen Washington Anıtı ise bu etkiyi perçinliyordu Naomi yutkundu. Baskı hissetmiyordu. Hazine Bakanı, Wall Street anlaşmalarını yapan biri olarak kariyerinde itibar sahibiydi. Ekibi kurarken onları ziyarete geldiği esnada Naomi onunla kısaca tanışmıştı.

“Bayan Blum,” dedi kafasını sallayarak içten bir şekilde ama elini sıkmadı. Sonra Naomi’nin patronuna döndü. “Rob, eğer sizin için sorun olmazsa Mitch Hastings’e bize katılmasını söyleyeceğim?”

Bu bir soru değildi. Hastings Hazine Bakanlığı’nın mantıklı başdanışmanıydı. Naomi onu daha önce koruma fonu CEO’su ve oto kurtarma komitesi toplantılarında görmüştü.

“Tabii ki.” Rob Whyte kafasını salladı. “Mitch...” Avukat kayıtsızca gülümsedi karşılık olarak.

Naomi alt dudağmı ısırdı ve nefes aldı. İşte, başlıyor...

“Korkarım ki on dakika içinde AG’nin ofisinde olmam lazım.” Keaton önce saatine sonra Whyte’a baktı. “Bu yüzden hemen başlamanızı rica edeceğim.”

“Sayın bakan,” dedi Rob, “Naomi’nin bulduğu birkaç şey var. Sizin de haberinizin olması gereken şeyler.”

Hazine Bakanı doğrudan Naomi’nin karşısına oturup tartışmaya yer bırakmayacak bir şekilde kafasını salladı. "Pekala."

Hükümetteki iki önemli şahsiyetin gözü direkt Naomi’nin üzerindeydi.

“Birkaç ay önce,” diyerek anlatmaya başladı Naomi, boğazını temizleyip çantasından bir dosya çıkararak, “bir

telefon konuşmasının deşifresinde bir şey fark ettim. Konuşma mali konularda ünlü bir şahsiyet olan Bahreynli Hassan ibn Hassani ile Londra’daki bir yatırım uzmanı arasında gerçekleşmiş. Hassan ibn Hassani’nin Terörist İzleme Listesi’ndeki bazı örgütlere para aktardığından şüpheleniyor. Bir Suudi, iş dünyasında ismi Mashhur Al-Bashir ya da Marty-Al-Bashir olarak biliniyor. Royal Suudi Ortaklığı’nın şimdiki baş yatırım yetkilisi.”

Thomas Keaton kenetlediği ellerini yüzünün önüne getirdi.

“İsmi çok tanıdık.”

“Deşifre metni,” dedi Naomi, masanın altındaki bacağını gerginlikle sallıyordu, “stratejilerinde bir tür ‘yön değiştirme’ye gittiklerine işaret ediyor. Eğer Al-Bashir olayın içindeyse, bunun sadece yatırım politikasında bir değişiklik anlamma geldiğini varsayabilirim. Bahreynli bir yatırımcı neden onunla bunu tartıştı, bilmiyoruz. Fakat konuşma biraz şüpheli bir ifadeyle sonlandır ‘Uçaklar havalandı.'”

Adam kaşlarını kaldırdı. Bakışı Naomi’nin patronu Rob’a kaydı. “Bu konuşma birkaç ay önce gerçekleşti, değil mi?”

Rob Whyte kafasını salladı. “Evet, mart ayında, efendim.”

“Gerçek bir uçağı kastetmedikleri açık.” Hazine Bakanı ne

fesini bıraktı. “En azından en kötü anlamda, Tanrı’ya şükür.”

Naomi boğazını temizledi. “Çok emin değilim.”

Keaton yeniden ona baktı. “Devam et.”

“8 Şubat, pazar günüydü,” dedi Naomi dikkatlerini bir sonraki delile çekmeye çalışarak. “Bir sonraki günden itibaren bu tarz şeyleri izleyen analistimiz, Royal Suudi Ortaklığı’nın sistematik olarak ABD hisse senetlerindeki paylarını elden çıkardığını belirtti. Hayal edebileceğiniz gibi bu oldukça büyük

bir yatırım ve hisse senetlerinin düşmesinde etkili. Zamanınızı boşa harcamak istemiyorum.” Naomi sayfayı çevirdi. “Ancak o noktadan itibaren bu hisse senetlerindeki düşüşün nasıl başladığını ve piyasada nasıl tamamen soruna neden olduğunu gösterebilirim. Başlangıcı dünya çapında bir hisse senedi satışı oldu.”

“Devam etmenize yardımcı olmak adına çeşitli faktörler ekleyebilirim,” dedi bakan.

“Evet, efendim,” dedi Naomi, “şüphesiz. Görüşmek için buraya gelmemin nedeni tam olarak bu.”

Başka bir dosyayı açıp ayağa kalktı, Hazine Bakanlığı’nın iki önemli isminin önüne aceleyle kopyalan yerleştirdi. Henüz tam olarak yüzde yüz emin olduğu bir şey olmadığını, yalnız Thibault’la şüpheli bir şekilde ölen iki iş adamı arasında belirgin bir ilişki olduğunu açıkladı. Görüştüğü Ty Hauck isimli şahıstan öğrendiği detay lan da ekledi. Böylesi büyüklükte zararları gizleyen işadamları, Wertheimer Grant ve Beeston Holloway’ın sonunu getirirken piyasanın geri kalanının da uçuruma doğru sürüklenmesine neden olmuştu.

“Ve hepimiz buna neyin yol açtığını biliyoruz,” diyerek Naomi konuşmasını tamamladı.

“Bu iki yatırım uzmanının ölümü arasında suç oluşturabilecek bir bağlantı olduğunu mu söylüyorsun?” Keaton, Naomi’nin getirdiği dosyadakileri görünce tereddüt içinde bir nefes aldı.

“Bunun mümkün olabileceğini söylüyorum, efendim,” dedi Naomi.

“Ve bu her nasılsa Mashhur Al-Bashir’e çıkıyor. Şu Thibault denen kişi üzerinden? Neden?”

“Sadece bir teori öne sürüyorum, efendim. İş tanımımızdan biri de gerçekleşmemiş olası tehditleri bir araya getirmek ve bir sonraki adımın ne olacağını tahmin edip ona göre davranmak.”

“Evet, evet.” Keaton elini hızla ileri hareket ettirerek eliyle daireler çizdi. “Devam et.”

“Tamam.” Naomi nefes aldı. Başlıyoruz... “Eğer insanlar örgütlenmişse, özellikle etkili şahıslar ve ülkemizin sistemine zarar vermek isteyen, bir ‘dönüş’ yaparak yeni bir strateji kullanan insanlar...” Güçlü olmaya çalıştı. “Daha önceki gibi büyük, önemli bir binamızın üzerinde bir uçak uçurarak değil, fakat mecazi olarak düşünürsek, efendim, başlıca ulusal değerimizin kalbine zarar vererek de bunu yapabilirler. Savunucusu olduğumuz her şeyin kökenine.”

Keaton gözlerini kısarak ona baktı. Bakanın ikna olup olmadığı konusunda Naomi’nin hiçbir fikri yoktu.

“Ekonomi, efendim,” dedi Naomi. “Hisselerdeki düşüşten beri ekonomik zenginliğimiz açısından değer kaybediyoruz, vatandaşlarımızın huzursuzluğundan bahsetmiyorum ki bu kaybı ölçmek imkânsız. Birileri ilk hamlenin başlangıcını izliyor, Wall Street’i daha kötü günler bekliyor.”

Hazine Bakanının yüzü neredeyse saçı kadar beyazlamıştı. Düşünceli bir şekilde kafasını sallayarak başdanışmanına baktı. Kelimelerini seçerken dikkatli davranıyormuş gibi görünüyordu. “Ama kim bundan kazançlı çıkabilir ki? Küresel ekonomideyiz. Dünya çapındaki her borsa kuru düşüşten dolayı sallanır. Petrol eski fiyatının yansına satılıyor. Bu ekonomik olarak intihar olabilir.”

Naomi omuz silkti. Bu sorunun geleceğini tahmin ediyordu. “Sorunuzun cevabını henüz bilmiyorum.”

“Ve siz Thibault denen şahsın bu planın merkezinde olabileceğini mi düşünüyorsunuz?”

“Mümkün olabileceğini söylüyorum, efendim, evet.”

Keaton oturduğu yerde arkasına yaslandı. “Onun hakkında ne biliyoruz?”

“Geçmişi biraz şüpheli, efendim. Hollanda pasaportu var. Birçok pasaportunun olması da olası. Daha önce bahsettiğim eski dedektif Hauck, şirketi aracılığıyla biraz ön araştırma yapmış ve aslında gerçekte adamın Sırp olabileceğini düşünüyor gibi.”

“Sırp mfl” Bakanın gözleri iri iri açıldı. Naomi’nin önüne koyduğu sayfalan kanştırdı. “Bu şirketin bulduklan elimizde mi?”

“Hayır, efendim, oraya gidebileceğimizi sanmıyorum, en azından şimdilik. Birileri Hauck’ı bu soruşturmanın dışında tutmaya çalışıyor gibi görünüyor. Ve şirketi her nasılsa bir şekilde bu konuda,” dedi Naomi zar attığını bilerek, “suça iştirak etmiş olabilir ki sadece bunun da mümkün olabileceğini söylüyorum.”

Keaton yukan bakarak, “Benim için bunun üzerinden bir daha geç,” dedi.

“Diğer taraftakileri temsil ediyormuş gibi görünüyorlar,” dedi Naomi. “Bu hikâyede çok da ortada olmayan bir menfaatleri olabilir.”

“Diğer taraftakiler?” Hazine Bakanının gözlerinden artık adeta alevler çıkıyordu. “Kimler mesela Bayan Blum?”

“Reynolds Reid gibi efendim. GrantTn hisselerinden bazılarını almanın yollarını aradıklarını söylüyorum...”

“Evet, bu tür görüşmelerde biz de yer alıyoruz. Tanrı aşkına, bu güvenlik şirketinin adı ne?”

“Talon Grubu,” diye yanıtladı Naomi.

“TalonV Keaton endişeli bir şekilde yutkundu. “Dalga geçiyor olmalısın. Onlar bu lanet şehrin her yerindeler.”

Keaton, Naomi’ye boş boş baktı ve sandalyesini geri itti. Parmağıyla saatini gösterip, dişlerini gıcırdattı.

Naomi, Whyte’a baktı, kendisine aynı soruyu sorup sormadığını merak ediyordu; her ikisinin de Missoula’ya gitmek için rezervasyon yaptırıp yaptırmayacağını.

“Bu konu buradan dışarı çıkmıyor!” Hazine Bakanı, Hastings’e baktı. “Ne FBI’a ne de Adalet Bakanlığı’na gidecek. Ve Tanrı aşkına basma da tabii. En azından daha fazlasını öğrenene kadar. Ajan Blum, bu konuda sağlam bir iş çıkarmışsınız. İki iş adamının ölümüyle ilgili olduğunu düşündüğünüz bu Thibault denen adamı bulmak için ne gerekiyorsa yapın.”

“Teşekkür ederim efendim.”

“Size araştırma yetkisi veriyorum. Belki onunla bu Marty isimli Suudi yatırım uzmanı arasında doğrudan bazı bağlantılar olabilir. Ya da bu Bahreynliyle, Hassani...”

Naomi memnuniyet dolu bir ifadeyle patronuna baktı. “Bu konunun çoktandır üzerindeyim efendim.”

“Ve belki bu Hauck denen adam faydalı olabilir. Eski dedektif olduğunu söylediniz. Kendisini daha en başında bu duruma nasıl sokabilmiş, Tanrı aşkına?”

“Marc Glassman’m karısı, Greenwich’teki evinde kocasıyla birlikte öldürülen...” derken Naomi omuz silkti. “Anlaşılan adamın bir arkadaşıymış. Ölümünü araştırmaya başlamış ve hırsızlıkla haneye tecavüz olduğu konusunda şüpheleri oluşmuş. Güvenlik şirketinin de kişisel bir meseleden dolayı

Thibault’ı derinlemesine araştırmasını istemesiyse basitçe bir tesadüf.”

“Kişisel bir mesele mi?” Hazine Bakanı yeniden sandalyesini geri itip ayağa kalktı. “Pekâlâ, bana sorarsanız biz şanslı gibi görünüyoruz. Sadece bir arkadaşının ölümün peşine düşüyorsun... Nasıl bir adam bu, bir tür şövalye falan mı?”

“Bilmiyorum efendim,” dedi Naomi gülümsemesine engel olmaya çalışarak.

“Pekâlâ, eğer bu doğruysa, harekete geçmek üzeredir. Bize daha fazla kanıt bulun, Ajan Blum. Thibault’ın kim olduğunu öğrenin. Bunu şimdilik gizli tutalım. Ortaya çıkmasını istemiyorum.” Naomi ayrılmak için dosyaları toplarken adam masanın etrafından dolaştı. “Ve Ajan Blum...”

Naomi ona döndü. “Buyurun efendim?”

Hazine Bakanı gülümsedi. “İyi iş.”

“Teşekkür ederim, efendim.”

Naomi ofise giderken tüm yol boyunca hissettiği enerjiyle birlikte rahatlamanın getirdiği bir telaş duydu. Neredeyse uçacaktı.

“Başardık,” dedi Rob Whyte, rahat bir nefes alıp kendi binalarına gitmek için M Street’e geçerken.

“O halde rezervasyonu erteliyoruz?” diye karşılık verdi Naomi şakayla. “Kuzey Montana için olanı hani?”

Rob hafifçe Naomi’nin omzuna vurdu. “Neden sadece gidip görmüyoruz?”

Ofisine geri döndüğünde Naomi masasının arkasına geçti. Araştırmakta olduğu çeşitli davalarla ilgili dosyalar bir dağ

gibi yükselmeye devam ediyordu. Kalın ciltli raporlar bodrum duvarındaki yarık kadar yüksekti ki buna yarım pencere diyorlardı.

Belki tam bir pencere olunca terfi edebilirdi.

Sonra asistanı Talia sabırsız bir şekilde içeri girdi. “Nasıl gitti?”

“Pekâlâ,” dedi Naomi yalandan yanağını şişirip üfleyerek, “Hâlâ buradayım!” Tabii ki Talia’ya görüşmenin neyle ilgili olduğunu söylememişti.

“Dışarıdayken bu size geldi.” Talia masasına bir kargo paketi bıraktı.

Gönderen adresi olarak Greenwich, Connecticut yazıyordu.

“Teşekkürler.”

Naomi asistanının çıkması için bekledi, sonra bantlanmış ağır kutuyu üstünden yırtarak açtı. İçinden geniş, plastik bir poşet çıkmıştı. Mühürlenmiş, hava baloncuklu pakete sarılmıştı. İçinde cam bir bardak olduğu aşikârdı, viski bardağına benziyordu.

Üzerine iliştirilmiş bir not vardı. Naomi notu alıp göz attı.

Dani Thibault’tan Sevgiler diye imzalanmıştı. Altında ise altı çizili harflerle Şehre git! yazıyordu.

Naomi gülümsedi.

Bunun kimden olduğunu kesinlikle biliyordu. İşte, bu başlangıç noktası olabilirdi.

Beyaz atlı şövalye notun sonuna yine altı çizili harflerle bir de şunu eklemişti: Hâlâ düşünüyor musun?

_ cumartesi akşamı Greenwich’teki Hamill buz pistinde,

I lon iki yaş altı takımı Trident-Allen Value Fund Bruins, Long Island’dan CommackTa maç yapıyordu.

Son düdük çaldığında Hauck buzun üstüne çıktı ve karşı tarafın koçuyla el sıkıştı. Bu esnada oyuncular sopalarını havaya kaldırmış, beşlikler çakarak rakipleriyle selâmlaşıyordu. Hauck’ın beraberinde getirdiği Jared da buza indi ve “İyi oyun Kyle! İyi oyun Tony,” dedi.

Bazıları kayarak gelip dirseğiyle ona vurarak, “Bizi hazırladığın için teşekkürler ahbap!” dedi.

Yola koyulurlarken Hauck birkaç dakikalığına çocukları etrafına topladı. “Sıkı oyundu. Tebrikler çocuklar!” El çırptı. “Tamam, unutmayın, çarşamba saat sekizde antreman var. Herkes olsun! İyi oyundu! Ve eşyalarınızı toplamayı unutmayın.”

Takım buzun üstünde sırayla yürürken, bir iki aile gelip merhaba diyerek oyun için onu kutladı. O sırada Jared da kavradığı bir sopayla birkaç hokey topunu deliğe sokma şansı yakaladı. Pistin müdürü Ted buz parlatıcıya bindi ve buzu pürüzsüz hale getirmek için çalışmaya başladı. Saat

neredeyse on olmuştu, akşamın son maçı onlarınkiydi. Annie on bire kadar kafedeydi. Hauck, Jared’ı bırakacağını, barda takılacağını ve tatlı yiyeceğini söylemişti. Zafer kutlaması.

Mekân dakikalar içinde neredeyse boşalmıştı. Mutlu olan çocuklar ailelerinin arabalarına doluşuyordu. Buz parlatma aracının buzun üzerindeki işi bitmişti. Ted ışıkları kapattı.

Hauck’m dikkatini siyah, naylon yağmurluk giymiş bir adam çekti. Pistin diğer tarafından onları izlediği an dışında onu daha önce hiç görmemişti.

“Hey, Ted, bir dakikan var mı?”

Hauck tekrar etrafa bakıp müdürle lafladı. Müdürü teşkilatta olduğu zamanlardan beri tanıyordu. Eski koç karaciğer nakli sebebiyle hokeye veda etmek zorunda kalınca, Hauck’tan onun yerine geçmesini isteyen de oydu.

“Jared,” diye bağırdı Hauck, “soyunma odasına gidip takım çantasını bana getirebilir misin?” Spor çantasında pratik yapmak için bulundurduğu buz hokeyi pakıyla bant ve fazladan bazı gereçler vardı. Hauck etrafta daireler çizdikten sonra kendi eşyalarını oraya buraya saçmıştı.

Jared el salladı. “Elbette, Ty.

“Kulağa iyi bir fikir gibi geliyor,” dedi müdür. “Programı kontrol edip ne zamanın boş olduğuna bakayım.”

“Harika olur, Ted.”

“Bu akşamki sıkı maçtı,” dedi Ted buz parlatma aracını park ederken.

Hauck başparmağını kaldırarak onayladı. “Evet, sanırım ara sıra laf dinliyorlar!”

Tekrar arkasını dönüp banktan ceketini aldı. Jared’m çantayı alıp gelmesi için bekledi. Aradan bir hayli zaman geçmişti.

İçinde garip bir his vardı. Bir şeyler ona yirmi yıl öncesini, hâlâ polis olduğu zamanları hatırlatıyordu. Beyninde uyan çanları çalmaya başladı. Buzun diğer ucunu kontrol etti.

Naylon yağmurluklu adam gitmişti.

___ ed O’Toole, saat dokuz buçuk olmadan kamyoneti kala-^^balık otoparka çekti ve buz pistinin dışında bekledi.

Sonny Merced yanındaki yolcu koltuğunda eğilmişti. Daha önce de birlikte çalışmışlardı, Glassman işinde. Geçmişte birlikte Sandbox’ta da görev almışlardı. Fakat Sonny’nin hikâyesi onunkinden biraz farklıydı. Bıçak konusunda uzmandı, bir kedinin derisini yüzebilirdi, insana neler yapabileceğinden söz etmeye bile gerek yoktu. O’Toole onu tanıyordu. Victory Kampı’nda üç kez tecavüzle suçlanmış, her seferinde de bir şekilde aklanmıştı. Üçüncü seferde eve gönderildi. Sonny orduda gerekli olan sorumluluk duygusundan yoksundu. Bir iki özel güvenlik şirketine girip çıkmış, eve dönmüş, sonunda da Michigan’daki kazı alanında çalışmıştı. Hiçbir zaman gerçek anlamda bir iş fırsatı olmamıştı. Sonra uyuşturucuya bulaşmış ve her geçen gün daha da bağımlı olmuştu.

O’Toole onun neler yapabileceğini düşününce, hakkını verebileceği tek bir iş olduğuna karar vermişti. Sonny kesinlikle korkutucuydu.

Otopark tıklım tıklım doluydu. Belli ki bir tür oyun oynanıyordu. Yarım saat önce gidip pisti kontrol edince maçm

devanı ettiğini görmüştü. Aileler tezahürat yapıyordu. Puan tahtası işliyordu. Saatine bakıp Sonny’yi dürttü. “Kalk. Şov zamanı adamım.”

İnsanlar sonunda pistten çıkmaya başladı. Aileler arabalarını çalıştırıyor, çocuklar ellerindeki sopaları kaldırarak bağı-rışıp sesli ve patırtılı bir şekilde eğleniyordu. Birkaç dakika içinde de park yeri geriye sadece bir, iki araba kalacak şekilde boşalmıştı.

Hauck’ı ya da çocuğu görmediler.

O’Toole, Sonny’ye, “İçeri girip ne olduğuna bak,” dedi.

Sonny siyah naylon yağmurluğunun fermuarını çekti ve kamyonetten çıktı.

Birkaç dakika geçti. O’Toole radyoyu açtı. Tam anlamıyla Sonny’ye güvenmiyordu. Umursamazdı, bazen de biraz gözü dönüyordu. Genelde bu durum başını belaya sokuyordu. Ama O’Toole onu nasıl sakinleştireceğini biliyordu.

Aniden kullan-at hatlı cep telefonu çaldı. “Ne haltlar dönüyor? Sana bir göz atmanı söyledim, kahrolası kayak yapmanı değil.”

“Rahatla,” dedi Sonny Merced, “motoru çalıştır. Harekete geçiyorum.”

<6 Tared\” diye bağırdı Hauck soyunma odasına doğru ve tz bir karşılık gelmesi için bekledi.

Hiçbir şey yoktu.

Buz pisti tamamen karanlıktı. Ted arkada bir yerde olmalıydı. Buz pistinin karşı tarafında oturduğunu gördüğü yabancı hiçbir yerde yoktu. Tehlike anında hissettiği uyarı çanları yıllar sonra deli gibi çalmaya başlamıştı.

“Jared\” diye yeniden bağırdı. Neden cevap vermiyordu?

Yanlış bir şeyler vardı.

Camdan rastgele bir sopa alıp soyunma odasına doğru yöneldi, kalp atışları hızlanmıştı. Tüm bedenini saran bir ürperti hissetti. Söz konusu olan Annie’nin oğluydu. Köşeyi döndükten sonra koşmaya başladı ve döner kapıdan geçip soyunma odasına yönelerek, “JarecP.V” diye bağırdı.

“Ty!” Bu, Jared’m sesiydi. Korkmuştu.

Soyunma odasına girince dışarıda gizlendiğini fark ettiği adamı gördü. Eliyle Jared’m ağzını kapatmıştı. Çocuğun irileşen gözlerinde korku vardı. Jared T duşların olduğu yere doğru sürüklüyordu. Yüzünde bir iki günlük sakalı, favorileri ve kahn bir bıyığı vardı. Ellili yaşlarında gibi görünüyordu, ama

belki de yirmi yaş daha gençti. Siyah, naylon bir yağmurluk giymişti.

Jared’ın çenesinin altına bir bıçak dayamıştı.

Hauck donup kaldı.

“Hey, kahraman, defol git buradan!” Adam, Hauck’a dik dik bakıyordu. Bir koluyla Jared’ın kafasını yana çevirmiş, diğeriyle de çocuğun çenesinin altına bıçağı dayamıştı. “Dediklerimi yap ahbap, yoksa onu ikiye ayırırım.”

Bir karıncayı bile incitmeyecek olan Jared, boş yere adama karşı gelmeye çalışarak başını çevirmeye uğraşıyor, bir taraftan da hızlı ve derin bir şekilde nefes alıyordu.

Bakışları donuktu, gözlerinde yaş vardı.

“Çocuğu bırak,” dedi Hauck. Hokey sopasını öfkeyle sıktı ve bakışlarını adamın gözlerine dikerek onlara doğru bir adım attı. “Burada ne işin var?”

“Neden burada olduğumu çok iyi biliyorsun. Bilmiyor mu ufaklık? Ona neden burada olduğumu sor. Ona neye burnunu soktuğunu sor.” Bıçağı, Jared’ın âdemelmasınm olduğu noktanın üzerine bastırmasıyla çocuğun gözleri korkuyla daha da fazla açıldı. “Sen ve ben ufaklık. Birlikte buradan çıkacağız. Önce sen.” Hauck’a doğru ilerledi. “Yanlış bir hareketinde,” dedi bıçağın keskin ucunu kıpırdatarak, “sadece tek bir hareket Bay Eski Polis, bu küçük ahmak arkadaşına veda öpücüğü verirsin.”

Bir an için Jared’ın ağzı serbest kaldı. Korku ve kafa karışıklığı içinde, “Bunu neden yapıyor, Ty?” diye sordu.

“Jared, sana zarar vermesine izin vermeyeceğim,” dedi Hauck. Nabzı daha da hızlanmıştı. “O masum bir çocuk,” dedi adama. “Bununla bir ilgisi olmadığını biliyorsun. Gitmesine izin ver. Beni al. Buraya gelme nedenin o değil, değil mi?”

Jared’ın yüzü bembeyazdı, hızlı hızlı güçlükle nefes alıyordu. “Bana zarar vermesine izin verme, Ty. Tamam mıT'

“Sana zarar veremeyecek Jared.” Adam onun kim olduğunu biliyordu. Bunun kötü olduğunun farkındaydı. Bu olay öylesine başlarına gelmiş bir yanlışlık değildi. Hauck onun neden burada olduğunu elbette biliyordu. Ayrıca çocuğu öldürürse bir kazancı olmayacağının da farkındaydı. Eğer Hauck adama saldırırsa, sadece bıçağı kullanmasını engelleyebilecekti.

“Gitmene izin verecek.” Hauck bir adım daha atıp yaklaşarak önce Jared’ın korku dolu gözlerine, sonra da saldırgana baktı. “Ve o an geldiğinde Jared,” dedi Hauck sopayı esneterek, “buradan olabildiğince hızlı bir şekilde koşmanı istiyorum. Dışarı çıkma.” Hauck adamın yalnız olmayabileceğini düşündü. “Pistte kal. Ted’i bulmanı ve sonra bir yere saklanmanı istiyorum. 911 ’i ara.”

Jared korku içinde başını salladı. Hauck bir adım daha attı. “Anladın, değil mi evlat?”

Jared adeta taş kesilmiş bir halde tekrar kafasını salladı.

Hauck ona göz kırptı. “Güzel.”

Adam gülerek çocuğun boynunu arkaya doğru çekti. “Gitmesine izin vereceğimi mi sanıyorsun?”

Hauck bakışlarını adama çevirdi. Bıçak parlıyordu. Bir savaş bıçağıydı. Artık sinirli değildi. Sadece tek bir şeye odaklanmıştı, o da çocuğun hayatını kurtarmak. Anlamlı bir şekilde adama gülümsedi.

“Çocuğun gitmesine izin vermeyeceğimi biliyorsun kahrolası.”

Saldırgan bıçağı sıkı bir şekilde kavradı.

“Benim için geldin.” Hauck ona doğru kafasını salladı. “Al hadi pislik.”

Sopayla saldırganın başına vurdu.

Hauck mesleğinde geçirdiği yirmi yıl boyunca bu durumdaki insanların, özel harekat timi geldiğinde nasıl davrandığını biliyordu. Ellerindeki kozun bir önemi yoktu. Kendilerini savunurlardı. Hayatta kalmak için içgüdülerinin sesini dinlerlerdi.

Adam ellerini kaldırdı.

Hauck kaldırdığı sopayı bütün gücüyle saldırganın bıçağı tutan koluyla omzuna doğru savurdu. Adam geriye doğru bir adım attı, refleks olarak kolunu çekti ve Jared serbest kaldı.

Adamın koluna isabet eden sopa ikiye ayrılınca acıyla bağırdı. Jared adamdan kurtulup çığlık atarak koştu. Hauck sopadan geri kalan kısmı alıp adama saldırdı. Onu geriye doğru sıkıştırdı ve bıçağı tutan kolunu beton soyunma odasının duvarına dayadı. Bıçağı zorla adamdan almaya çalıştı.

“Jared, git\ Söylediğimi yap. Buradan çık!”

Hauck bıçağı almak için mücadele ederken çocuk felç olmuş gibi hiç kımıldamadan orada duruyordu. Adam güçlüydü. Hauck’m tahmin ettiği gibi bir amatör değildi. Bıçağı almak için uğraşırken adamın kolunu duvarda tutmaya devam ediyordu. ““Jared, gitl”

Sopanın ucuyla adamın kamına vurmaya çalıştı, fakat saldırgan dönüp diziyle Hauck’m kasığına geçirdi ve onu geriye doğru itti. Hauck, acı içinde soyunma odasındaki açık metal dolap kapılarının olduğu tarafa doğru bankın üzerinden yuvarlandı. Sersemlemiş bir halde nefes nefese kalmıştı. Kamı alev alev yanıyordu.

Adam ona doğru geldi, kesinlikle nasıl kullanacağını bildiğini gösterircesine bıçağı eğdi. Hauck ayağa kalktı, kendini savunmak için sopanın keskin ucunu sıkıca tuttu.

Adam kaygısızca sırıttı. “Her zaman kahramanı oynamak zorundasın, değil mi ahbap?”

Hauck sopanın ucuyla bıçağa ulaşmasını engellemeye çalışırken, adam bıçağı Hauck’m koluna doğru salladı. Hauck acı içinde haykırdı.

Bir an için gözünü ondan ayırıp diğer tarafa baktı. Jared hâlâ korkudan donup kalmış bir halde orada duruyordu. "Jared, lütfen!”

Saldırgan Hauck’a yeniden saldırdı. O an Hauck açık olan dolabın metal kapağını kavrayıp kapakla adamın yüzüne vurdu. Üzerlerine patenlerle dizlikler üzerlerine dökülmeye başladı. Gücünün her zerresini kullanarak kapağı aynı şekilde iki üç kez açıp kapattı. Adam bir taraftan dayanmaya çalışırken bir taraftan da yüzünden kanlar akıyordu.

Ve sonunda mucizevi bir şekilde bıçak yere düştü.

Her ikisi de bıçağa baktı.

Saldırgan boşta kalan eliyle Hauck’ı yakasından kavradı ve onu dolaba doğru sürükledi. Hauck omuriliğinde şiddetli, keskin bir ağrı duydu. O anda yerdeki bıçağa doğru hamle yaptı. Ağzından kan sızıyor, kolu derisi yüzülmüş gibi yanıyordu. Her ikisi de tahta bankın üzerinden yere düştü. Adam Hauck’m arkasını döndürdü. Aniden parçalara ayrılmış hokey çubuğunu aldı ve Hauck’m boğazına dayadı, gözlerinde düşmanca bir ifade vardı. Hauck’m sol kolu bir an için bankın metal ayaklarının arkasına sıkıştı. Gerindi, adam bu fırsatı kullandı ve sopayı Hauck’m boğazına sokmak için zorladı.

“Bunu hak ettin kahrolası.”

Hauck bankın ayaklarını geri itmeye çalıştı, kolunu sonunda kurtarmıştı ama çok geçti.

Saldırgan çok güçlü ve yetenekliydi. Tüm gücüyle Hauck’ın üzerine abanıyordu. Hauck öğürmeye başladı. Onu üstünden atamıyordu. Bir an odada, karşıda duran Jared’ı gördü. Hâlâ donakalmış bir halde bekliyordu. Ciğerlerinde kalan son havayla, “Jared, lütfen, koş. Şimdi!” diye bağırdı.

Çocuk kapıya doğru bir adım attı.

Hauck güçbela nefes alabildi, gücü yavaş yavaş azalıyordu. Gerindi, ciğerleri patlayacak gibiydi, adamı üstünden atabilmek için tüm gücüyle dönmeye çalıştı. Fakat yapamadı! Adamın gözlerinden bu durumdan keyif aldığı belliydi. Hauck onun büyük ve koyu gözbebeklerine baktı ve o an ölebileceği-nin farkına vardı. Kısa ve hızlı nefesler alıyordu.

“Bir dahaki sefere burnunu bir işe sokarken daha dikkatli ol...” Adam zafer kazanmışçasına sırıttı.

Hauck’ın ciğerleri patlayacak gibiydi. Çaresizce bir kez daha Jared’a baktı, ondan bir şey isteyecek hali bile yoktu. Kalan son gücüyle bir şeyler, herhangi bir şey bulma umuduyla uzandı, dizlik, havlu, herhangi bir şey...

Bir paten.

Aniden ellerinin patene değdiğini hissetti. El yordamıyla deri bağcıklarını aradı. Bu hayatını kurtarabilirdi.

Tam o esnada birinin bağırdığını duydu. “Bırak onu! Bırak dedim sana!”

Jared adamın yanına gelmiş, ona vuruyordu. Ne yapıyordu böyle?

Ellerini adamın boynuna sarmış onu geri çekmeye çalışıyordu. “Onu rahat bırak?” Jared rastgele yumruklar savurmaya devam etti. Adam onu kolundan tutup dolapların olduğu tarafa fırlattı.

Bu, Hauck’a ihtiyacı olan zamanı vermişti.

Pateni sıkıca kavrayıp yukarı doğru salladı, saldırgan tam dönecekken gözleri şaşkınlıkla açıldı, yüzünde korku dolu bir ifade belirdi. Anlaşılmayan bir homurtunun ardından ellerini yüzüne götürdü.

Hauck ona döndü. Birlikte yere düşüp yuvarlandılar, Hauck üstteydi. Adamdan derinden gelen boğuk sesler çıkıyor, Hauck’m üzerindeki ağırlığı patenin bıçağının göğsüne daha çok batmasına neden oluyordu.

Naylon yağmurluğunun altından kan sızmaya başlamıştı. Gözleri kararan adam yavaş yavaş nefes almaya başladı.

Hauck onu devirdikten sonra bitmiş bir halde dolapların olduğu tarafa doğru çekildi.

Adam çaresiz bir şekilde ona bakıyordu, yanı başında kendi kanından koyu renkli bir havuz oluşmuştu.

“Kim?' Hauck’m boğazı o kadar acıyordu ki konuşmakta bile zorlanıyordu. “Seni kim gönderdi?'

Adam kesik kesik, hırıltılı bir şekilde nefes alarak ona bakmakla yetindi. Gözlerinde inkâr vardı. Dudakları titredi ve son nefesini verdi.

Jared, Hauck’m yanma gitti. Hauck travma geçiren çocuğu yanına çekti, ölen adamı görmemesi için başını diğer tarafa çevirdi ve kollarını omuzlarına doladı. “Her şey düzelecek, evlat,” dedi.

Ve kendi kendine bir kez daha tekrarladı. “Her şey düzelecek.”

42. BOLUM

—reenwich polisi birkaç dakika sonra geldi. On yıllık

I T memur, Hauck’ı kanlar içinde soyunma odasının dışındaki duvara dayanmış bir şekilde otururken buldu. Kollarını Jared’a dolamıştı. Polis başını içeri uzatınca yüzü bembeyaz oldu. “Tanrım...”

İki dakika sonra sağlık görevlileri geldi. Jared T muayene ettiler, neyse ki boynundaki birkaç bıçak izinden başka bir şeyi yoktu. Fakat şoktaydı. Hauck, Annie’yi aradı ve yola çıkmış olduğunu öğrendi. Sağlık görevlilerinden biri Hauck’m koluna baktı. Bıçak çok derine girmemiş olsa da etini feci bir şekilde parçalanmıştı. Dikiş atılması gerekiyordu.

Daha sonra görevde olan dedektifler geldi. Ed Sinclair ve Sally Combes, hafta sonu gece vardiyasındaydılar. Kısa bir sürenin ardından Steve Chrisafoulis geldi, White Plains’te ailesiyle birlikte gittiği filmden çıkmıştı. Biraz şaşırmış bir halde Hauck’a baktı, iyi olduğunu görünce rahatladı. Hauck'm koluna pansuman yapılıyordu ve yüzüyle boynunda derin kesikler vardı. Steve gözleri inanamadığım gösterircesine iri iri açılmış bir halde, “Kim kazandı?” diye sordu.

“Biz,” dedi Hauck. “Altıya bir.”

“Komik değil, TV ” Başdedektif kafasını salladı. “Senin derdin ne? Bir adam huzurlu bir cumartesi akşamının keyfini çıkaramaz mı?’’

Hauck omuz silkti. “Ben yapamıyorsam sen neden yapacakmışsın ki?” Sağlık görevlisi kolunu geçici bir bandajla sardı.

“Çocuk nasıl?” Steve, Jared’a baktı.

“Biraz sarsılmış. Yakından bak. Neden olduğunu anlayacaksın.”

Steve bıyıklarıyla oynayıp kafasını salladı. “Sen?”

Hauck soluğunu bıraktı, gözlerindeki kaçamak bakış tam olarak emin olmadığını söylüyordu. Ölümün kıyısından döndüğünün farkındaydı. Eğer son kalan gücüyle o pateni bulmasaydı, eğer Jared saldırganın dikkatini dağıtmasaydı, Hauck şu an her şeye yukarıdan bakacağına emindi. “Hayatta olduğum için şanslıyım.”

“Pek iyi görünmüyorsun,” dedi Steve. Kolunu Hauck’ın omzuna koyup sıktı. “Biliyorsun, bunu kendi başımıza halledebiliriz. Neden dışarı çıkıp biraz hava almıyorsun? Bir süre sonra Ed ve Sally ifadeni alır.”

“Hayır. İyiyim.” Hauck ayağa kalktı.

Sağlık görevlisi kolunu bandaj lamayı bitirdi. “Tamamdır."

Hauck kıyafetinin kolunu indirdi. “Hadi, gidip ne yapılması gerekiyorsa yapalım.”

Steve içeri girdi ve Ed’le Sally’ye, Hauck’la kendisini soyunma odasında birkaç dakika yalnız bırakıp bırakmayacaklarını sordu. Bu alışılmadık bir ricaydı. İkisi de “Elbette,” diyerek kafasını salladı. Sonuçta sadece birkaç ay öncesine kadar Hauck onların patronuydu.

Steve durdu ve gözünü hareketsiz yatan cesede dikti. Hâlâ göğsünde olan pateni ve başının yanında pıhtılaşan kan havuzunu görünce gözleri iri iri açıldı. “Tanrım, Ty...” dedi kafasını iki yana sallayarak.

“Biliyorum.”

“Hokeyci babalarının bazı şeyleri ciddiye almamayı öğrenmesi gerekiyor.”

Hauck gülümsedikten sonra bütün olanları anlattı. Chrisafoulis cesedin üzerine eğildi. Plastik eldivenlerini giydi ve adamın ceplerini karıştırırken bedenini nazikçe çevirdi. “Ne düşünüyorsun, senin peşinde miydi?”

“Kim olduğumu biliyordu.” Hauck omuz silkti. “Eski bir polis olduğumu en azından. İçgüdülerim çocuk aracılığıyla bir şeyi kanıtlamaya çalıştığını söylüyor. Peşinden gitmem için uğraştı.”

“Nereden biliyorsun?”

“Sanırım sen de bu sorunun cevabını biliyorsun, teğmen...”

Dedektif cesedin üzerindeki pantolondan bir cüzdan çıkardı. “James Alan Merced. Adresi Pismo Beach, California olarak görünüyor. Ayrıca burada silahlı kuvvetlere ait bir kimlik var. Adam bir profesyonelmiş. Irak’taki Victory Kampı’ndan.”

Parmaklarını cüzdanın derinliklerine götürüp, bir şey çıkardı. Bu, küçük bir rozetti. Altın rengi yapraklardan oluşan bir çelengin üstünde I. Dünya Savaşı’na aitmiş gibi görünen bir tüfek vardı.

Hauck omuz silkti. “O ne?”

“CIB rozeti,” dedi Steve. “Anlamı, bu adam savaşta göğüs göğüse mücadele etmiş demek. Şanslı adamsın.”

“Ayrıca ceketinin cebinde bir cep telefonu var,” dedi Hauck. “O da sana adam hakkında bir şeyler söyler.”

Chrisafoulis, Hauck’a biraz sitemkâr bir şekilde baktı. Sadece dedektifler cesede dokunabilirdi.

Hauck mahcup bir tavırla omuz silkti. “Kendime engel olamadım. Eski alışkanlıklardan vazgeçmek imkânsız.”

Kısa süre sonra restorandan çıkan Annie aceleyle yanlarına geldi. Oğlunu sıkıca kucakladı, gözleri mutluluk gözyaşlanyla ıslanmıştı. “Ah, bebeğim, bebeğim, ne oldu? Tanrı’ya şükürler olsun ki iyisin.”

“Adam bana zarar vermeye çalıştı.” Jared onu kucakladı. “Ama Ty gelip beni kurtardı. Çok büyük bir kavga çıktı. Bana kaçmamı söyledi, ama ben ona yardım etmeye çalıştım, anne.”

“Biliyorum, bebeğim, biliyorum,” dedi Annie. “Duydum. Sen benim cesur küçük adamımsın.” Yeniden ona sarıldı ve Hauck’a baktı. “İyi mi?”

“Sağlık görevlisi sadece biraz sarsıldığını söyledi. Boynunda küçük birkaç kesik var.”

“Ty’ın kesiği var, anne. Yaralandı.”

Annie parmaklarıyla Jared’ın yüzüne dokunup Hauck’a doğru uzandı. Kollarım açıp minnettar bir şekilde sıkıca ona sarıldı. Öyle sıkı bir şekilde sarılmıştı ki Hauck, kadının kalp atışlarının hızından dolayı korkup endişelendi. Yine de karşı çıkmadı. Birinin kollarında olmak iyi hissettirmişti. Onu seven birinin.

“Dışarıda bana ne olduğunu söylediler. Sana yeterince nasıl teşekkür edeceğimi bilmiyorum. Jared’ın benim için ne kadar önemli olduğunu biliyorsun. O...” Ağlamamak için dudaklarını sıkıca birbirine bastırdı. “Yaralandın mı?”

“Sadece bir kesik. Beni biraz daha seksi yapmaya yetecek kadar küçük bir kesik.”

Annie, “Benim için seni daha seksi gösterecek hiçbir şeye ihtiyacın yok. Oğlumun hayatını sana borçluyum,” dedi. “Ona kim zarar vermek istemiş olabilir, Ty? Nasıl bir pislik böyle bir şey yapar?”

“Bana zarar vermek isteyen birileri.”

Annie’nin gözleri öfkeyle parladı. “Onu görmek istiyorum, Ty.”

“Hayır, onu görmek istemiyorsun, Annie. Nasıl hissettiğini biliyorum...” Kollarıyla kadını sarıp gözyaşlarını sildi. “Onu buradan uzaklaştır, Annie... benden uzaklaştır. Herhangi bir yer olabilir. Ve sen... Sen de uzaklaşmaksın. İkiniz de şu sıralar etrafımda olmasanız iyi olur.”

Annie kafası kanşmış bir şekilde ona baktı. “Ne demek istiyorsun?”

“Bu sizi tehlikeye atmak demek, Annie. Bunun arkasında her kim varsa tekrar deneyebilir. Beni durdurmak istiyorlar. Bunun için her yolu deneyecek, her parçamı kırmaya çalışacakları. Beni savunmasız kılacak her parçamı...”

“Senden ayrılmayacağım, Ty.”

“Benden ayrılmayacaksın. Jared’ı koruyacaksın. Akrabalarını ziyaret etmek üzere onu Califomia’ya gönder. Jared’ı ne kadar sevdiğimi biliyorsun, Annie. Ancak şimdilik etrafımda olmamalı.”

Annie’nin incindiğini gösteren bakışının ardından, yüzünde korku dolu endişeli bir ifade belirdi. Hauck’ın gözlerinin içine baktı. “Nasıl bir şeye bulaştın, Ty?”

“Bilmiyorum.”

“Seni eve götürelim,” dedi Annie. “İfade vermen gerektiğini biliyorum, ama seni yalnız bırakmayacağım .”

Hauck kafasını iki yana salladı. “Hayır, oğlunla olmalısın.”

“Ty lütfen... Neredeyse öldürülüyordun! Yaralısın. İçeride yatan adam bizi birbirimizden uzaklaştırarak kazançlı çıkmamalı. Lütfen...”

“Eve gitmelisin,” dedi Hauck. Elini usulca Annie’nin yanağına koydu ve onu Jared’m yanma çekti. “İfadesi için sabah onunla yeniden konuşmak isteyebilirler. Bunu halledeceğim.”

Annie ne yapacağından emin olamayarak hayal kırıklığı içinde kafasını salladı.

Hauck dizlerinin üzerine çöküp Jared’a veda etti. “Benim hayatımı kurtardın, ahbap! Sen küçük ama cesur bir adamsın!”

Çocuk kalkıp sıkıca ona sarıldı. Hauck eğer ona bir şey olmasına izin verseydi kendisinin de içten içe öleceğini biliyordu. Şu anda bile onun bundan nasıl etkilendiğini kim bilebilirdi? Jared için dünyada kötülük yoktu, sadece iyilik vardı. Hauck çocuğun yüzünü kendininkine yaklaştırıp saçlarını karıştırdı. “Yakında görüşeceğiz, tamam mı?”

Jared kafasını sallayarak cesur bir şekilde gülümsedi. “İyi bir oyundu, değil mi Ty?”

“Evet, evlat, gerçekten iyi bir oyundu.”

Annie oğluyla birlikte pistten ayrıldı. Hauck kendisini kötü hissetmesine neden olan büyük bir üzüntü duyuyordu. Dedektiflere ayrıntılı bir ifade verdi, ama bunun arkasında kimin olduğuna dair şüphesini paylaşmadı.

İşi tamamen bittiğinde hâlâ kanaması vardı ve nasıl durduracağını bilmiyordu. Eski işinde olsaydı hemen soruşturmayı başlatırdı. Cep telefonuna baktı. Mcrced’le ilgili suçlara dair araştırma yaptı.

Öte yandan gerçekten de eve gitmekten başka yapabileceği bir şey yoktu.

Steve yanma geldi. “Arabayla birinin arkandan gelmesini sağlayabilirim, Ty. Seni eve bırakmamı ister misin?”

“Hayır. Teşekkürler,” dedi Steve’in elini sıkarken. “Gerçekten iyiyim.”

“Bunu söylediğim için üzgünüm teğmen,” dedi başdedek-tif, Hauck’a eski unvanıyla hitap ederek, “ama çok iyi görünmüyorsun.”

Hauck içinde yükselen boğucu bir baskı hissetti. Bir şeyler alev alıyor gibiydi. Neredeyse patlayacaktı. Ölüme ne kadar da yaklaştığının ve arkasında bırakacaklarının farkına vardı. Bir an için kendisini yapayalnız hissetti. Kimi arayacağından ya da ne yapacağından emin değildi.

Steve hafifçe omzuna vurdu. “Eve git. İyi olduğuna sevindim, Ty. Seninle yarın konuşacağım.”

Hauck dedektifin tavsiyesini dinleyerek arabasına gitti. Soğuk iyi gelmişti. Rüzgâr ısırırcasına yüzüne vuruyordu. Hafif bir yağmur yağmaya başladı. Köşeyi döndü ve beton duvara yaslandı, bacaklarında güç kalmamıştı, kan kaybetmeye devam ediyordu.

Kendini yere bıraktı. Soğuk havada uzunca bir nefes aldı. Arınmış gibi hissetti, yaşadığını duyumsadı. Sesini duyduğu rüzgâr yüzünü yalayıp geçiyordu. Yağmur. Uzaktaki otobanın ıslığı.

Hauck’m gözleri doldu, minnettardı.

Burnunu çekip gözyaşlarının akmasını engelledi, cep telefonunu çıkardı ve hızlı arama tuşundaki numarayı aradı. Kalbi hızla atarak hatta bekledi.

Jessie ikinci çalışta cevap verdi. “Hey, baba, neler oluyor? Cumartesi akşamı...”

“Bir şey yok tatlım.” Bir süre ne söyleyeceğini bilemeyerek tereddüt içinde bekledi. “Cumartesi olduğunu biliyorum. Sadece sesini duymak istedim. Ne yapıyorsun?”

“Kellielerdeyiz ve film izliyoruz. Senden Nefret Etmemin

10 Sebebi. İzledin mi baba?”

“Hayır.”

“Seversin. Aptal bir gençlik filmi değil. Shakespeare’in Hırçın Kız eserine dayanıyor.”

“Eminim öyledir bebeğim...” Hauck yere oturdu, gözyaşları yanaklarından süzülmeye başlamıştı. Telefonu kaldırıp sıkıca göğsüne bastırdı. Bütün bu olanlar çok farklı bir şekilde de sonuçlanabilirdi. O korkuyu yeniden duyumsadı. Nasıl bir şeye bulaştın Ty? “Sesini duyduğuma sevindim.”

Jessie durdu. “Baba, iyi misin?”

“Evet, tatlım, iyiyim. Sadece... Arkadaşlarının yanma git. Keyifli bir gece geçir. Sadece seni sevdiğimi söylemek istemiştim. Hepsi bu.”

“Baba, sesin biraz tuhaf geliyor. İyi olduğuna emin misin?”

“Her şey iyi tatlım.” Yanaklarındaki gözyaşlarını sildi.

“İzci sözü.”

“Sen hiç izci olmadın ki baba.”

“Haklısın,” dedi Hauck kendi kendine gülerek. ”Peki, ‘yemin ediyorum’ desem!”

Jessie bir süre bekledi. Arkadan tiz bir kız sesi geliyordu.

“Ben de seni seviyorum, baba.”

Hauck telefonu kapatıp duvara yaslanarak oturmaya devam etti, öfkeyle yumruk yaptığı ellerini açtı, belki de rahatlamıştı. Derin bir şekilde nefes alıp havayı ciğerlerine çekti. Karşılarına çıkmak için hazırdı. Dövmeli adam, April’ı öldürenlerden biriydi. Hâlâ dışarıdaydı. Hauck bundan emindi, o adam buz pistinde yalnız değildi. Kendi hayatı pahasına olsa da onu yakalayacaktı. Kendisi için. April için.

Sadece o adamın kim olduğuna dair hiçbir fikri yoktu.

43. BOLUM

Biraz daha rahatlamayı öğrenmen lazım, Ty. ” April parmağıyla hafifçe eline vurarak sırıttı. “Her an kavga edecekmişsin gibi duruyorsun. ”

Bu düzenli yaptıkları bir şey haline gelmişti. Doktordaki seanslarından sonra kahve içip oyalanmak. Hauck, Queens e ve April da Connecticut’a doğru yola çıkmadan önce... Ara sıra April şehirde kalıyor ve Marc ’la akşam yemeğine gidiyor ya da iş yemekleri için bir araya geliyorlardı. O gün Madison Square Park boyunca yürümüşlerdi.

“Sanki çıldırıyormuşum gibi hissediyorum, ” dedi Hauck.

“Aslında deliriyorum, ” diye ifade etti gülümseyerek.

“Bunu açıkça söylediğine sevindim! ”

“Artık işe dönemenin vakti geldi. Sırada ne olduğunu bil. ”

İşadamları güneşin altında öğle yemeklerini yiyordu. Ka-feler in etrafı kalabalıktı. Asya ’ya özgü yöresel bir marketten Hauck bir kola, April ’sa baharatlı Hint çayı aldı. Bir banka oturdular.

“Gördün mü, sana söylemiştim, sadece geçiyordun... ”

“Biliyorsun, aslında bir bakıma seni özledim, ” dedi Hauck diet kolasından bir yudum alarak. Birkaç haftadır gelmiyordu

ve April 'la konuşmayı özlemişti. Onu yeni bir arkadaşı gibi görmeye başlamıştı. Ayrılık sürecinde bazı arkadaşları Beth 'in yanında yer almıştı, artık Hauck 'ın hayatının bir parçası değillerdi ve Hauck da etraflarında olmak istemiyordu. "Çocuklar gitti mi? "

"Hayır. " April boynundaki kahverengi inci dizisiyle oynamaya başladı. "Sadece bazı şeyler var. "

Hauck gözlerini dikerek ona baktı, anlatması için rahatlamasını bekledi.

"Bilmek istemezsin, Ty.”

"Aslında hepsinin sebebini biliyor gibiyim. Marc... "

"Hayır. ” April sanki eğleniyormuş gibi gülümseyerek kafasını salladı. Elleriyle çay bardağının etrafını kavrayıp derin bir nefes aldı. "Tamam. Kendin kaşındın. Agorafobi. Biliyor musun?”

"Dışarı çıkma korkusu mu? ” dedi Hauck.

"Dışarı çıkma korkusu. Bağlanma korkusu. Terk edilme korkusu. Kahrolası korku. ” April tereddüt ederek ona baktı, sanki onu hayal kırıklığına uğratmış olmaktan korkuyordu.

"Bu dünyadan korkuyorum demek değil. Sadece depresyon olayının bir parçası. Bazen sanki üzerime bir ağırlık çöküyor gibi. Hiçbir şeyle bağ kuramıyorum. Kendimi dışarı çıkmak için zorluyorum. Kızımı okula götürmek için. ”

"Anlat bana. ”

April kum rengindeki uzun saçlarını gözünün önünden çekti. "Bunu istediğinden emin misin? ”

Hauck kafasını salladı. "Evet. ”

April soluğunu usulca bıraktı. “Pekâlâ. En baştan başlıyorum. Virginia'da küçük bir kasabada doğdum. Aksanım oradan geliyor ki sen hiç fark etmedin. Aslında at üzerinde büyüdüm. Yarışlara katıldım. Avukat olan haham saçımı örmeden önce çifte namlulu av tüfeğiyle nasıl ateş edeceğimi öğretti. Babamı çok severdim, “ dedi gözleri ışıldayarak. “Benim için Atticus Finch gibiydi, Ty. Ne demek istediğimi anlıyor musun? Kasabadaki herkes ona saygı gösterirdi.

“Annem, belki bir zamanlar yetenekli biriydi, ama benim hatırladığım kadarıyla golf kulübünde içerdi. Onun için her şey bir külfetti. Partiler, binicilik işleri, hatta akşam yemeklerinde masada olması bile... Babam, her şeyi bir arada tutan oydu. Her şeyi. ”

“Ne kastettiğini anlıyorum, ” dedi Hauck otuz yıldır Greenwich Su İşleri ’nde çalışan babasının yanından dahi geçmemesine rağmen.

“Anlıyor musun? ” dedi April. “On altı yaşındaydım, arabamı garaja çektim, yolcu koltuğundaki kitaplarımı aldım ve o an yerde uzanan babamı gördüm...” Çenesini daha da sıktı.

“Duvara dayanarak oturmuştu, sanki hangi gömleğini giyeceğini düşünüyormuş gibi, tabii kafasının arkasındaki kırmızı parlak sıvıyı saymazsak. Av tüfeği kucağındaydı. Sanki onu orada bulmamı istemişti. ”

Hauck kadının eline uzandı. “Üzgünüm. Bunları yeniden yaşamak zorunda değilsin... ”

“Öğrenmek istedin, değil mi? Böyle olmamın sebebinin ne olduğunu bilmek istedin. Her neyse, konumuz bu değil. Uzun süre önceydi. Dedikleri gibi, geçmişte kalan bir hikâye. Sebebi banka dolandırıcılığı, ” dedi Hauck Tn sorgulayıcı bakışlarına karşılık vererek. “Doğrudan iş yaptığı yöredeki bir bankadan rüşvet almış. Tasarruf ve borç krizi esnasında. Tam anlamıyla bir dolandırıcılıktı ki babam da bunun bir parçasıydı. ” Acı bir şekilde gülümsedi. “Atticus Finch... Sanırım depresyon listeme hayal kırıklığına uğrama korkusunu da ekleyebilirsin. Her neyse Virginia Üniversitesi ’ni bitirdim. Sanat alanında eğitim aldım. Bir yıl boyunca da New York Üniversitesi ’nde lisansüstü eğitimi aldım. Minimalist hareketi duydun mu hiç? ’’

“Duyduğumu söyleyemem. ”

“Sol LeWitt. Bu harika duvar çizimlerini yapıyor. Richard Tuttle. Benim olayım buydu. Bu alandaki önemli isimlerden biri olan Richard Dunn ’dan eğitim aldım. Onun altında ça-lışyordum, fakat daha çok tükeniyor gibiydim. Kırk iki yaşındaydı. Bense yirmi üç. Her zaman yaşlı adamları çekici bulmuşumdur. Anladın mı? Neyse, Richard... ” derken April kafasını salladı, “kendime olan güvenimin ve inancımın üstesinden birşekilde geldi. Yani o sıfır noktasına gelmeyi başardım, geri kalanını da o halletti. Gösteriş ve nispeti seven piçin tekiydi, ama uzun bir atkuyruğu vardı ve sanat dünyasındaki herkes ona gıpta ederdi. Onunla birlikte üç yıl geçirdim. Rembrandt ’ın HollandalI olduğunu bilen herkesi düdüklüyor-du sanırım. ”

Hauck sırıttı. “Onun Flemish olduğunu sanıyordum. ”

“Pekâlâ, endişelenmeni gerektirecek hiçbir şey yok ’’April güldü. “Ve inan bana, bence onu da becermiştir. Sonunda tüm programı bırakmak zorunda kaldım. Okuldan ayrıldım. Neredeyse üç ay kadar bir arkadaşımın dairesinde kaldım. Yaklaşık yirmi kilo verdim. O dönemlerde dışarı çıktığımdan bile emin değilim. Sonrasında biraz toparlanıp kişisel anlamda kendimi geliştirmeye odaklandım. Çok geçmeden ekonomiyle ilgili bir dergide reklam alanı satışıyla ilgili bir iş buldum.

Karmaşık yatırım modelleri ve standart sapmaların dünyasındaki bu hoş, dürüst ve sevimli adamla da burada tanıştım, ” derken gülümsedi, “beni hayal kırıklığına uğratmayacağını bildiğim ve benim dünyanın en güzel kadını olduğumu düşünen adamı.’’

“Marc?” dedi Hauck gülümseyerek.

April baş hareketiyle onu onayladı.

“Rembrandt’ın Flemish olmadığını biliyor mu? ”

April kendi kendine güldü. “Sadece tekrar incinmek istemedim. ” Büyük ve yuvarlak gözlerinden bir parıltı geçti. ‘ Büyük bir aşktan söz etmiyorum. Tanıştığım en kararlı adamdı ve hayal kırıklığına uğramak istemedim. ”

“Ama bir hayat kurdun. ”

“Evet. ” Mutlu ve canlı bir şekilde kafasını salladı. “Bir hayat kurduk. Güzel, küçük bir kızım ve kurulu bir saat gibi gecenin bir yarısı kalkıp denizaşırı yerlerdeki hisseleri kontrol eden bir kocam var. Güzel bir evde yaşıyoruz. Keyifli tatillere çıkıyoruz. Becca ’nin okuluna yardımda bulunuyorum. ” Bardağını elinde döndürdü. “Şey... sadece... mayıs. Günler gelip geçiyor. Babamı mayısın ilk haftası bulmuştum. Benim için her zaman zor oluyor. ” Omuz silkip gülümsedi. “Yani, gerçekten mutlu olduğum zamanlar babamın cansız bedenini o garajda görmeden öncesinde kaldı. ”

Hauck ona bakıp sıkıca omzundan tuttu. “Seni hayal kırıklığına uğratmayacağım. ”

“Hayır... ” April gülümsedi. “Uğratmayacaksın, değil mi? ” Elini ellerinin arasına aldı. “Seninle olmanın güzel yanı bu. Dediğim gibi, sadece eski su kaynağını ziyaret ediyorsun, asla yerleşmeyeceksin. ”

"Sen de bir yerleşip kök salmak zorunda değilsin, April. Bana ne kadar yardımın dokunduğuna bir baksana. ”

April saatine baktı. Gözleri iri iri açıldı. "Aman Tanrım, gitmeliyim. Becca ’nın dansı var bu gece. Ne tür bir anneyim ben böyle, çok uzun süredir hoş bir adamla zaman geçiriyorum... ” Aniden aklına bir şey gelmiş gibiydi. "Ne yapmamız gerekiyor, biliyor musun? ”

"Ne? ” diye sordu Hauck.

"Bir resim çektirelim. Bir makinem var. Sen ve ben. ’’

"Bir resim mi? ”

April omzunu silkti. "Asla bilemezsin, bakarsın bir gün sahip olduğumuz tek şey bu olur. ”

"Bu asla olmayacak, ” dedi Hauck, "ama elbette fotoğraf çekilebiliriz... ”

April elini çantasına attı, bunu yaptığı esnada kıyafetinin kolu yukarı doğru sıyrılmış ve kazara kolunu açıkta bırakmıştı. April ’ın kolları her zaman kapalı olurdu.

Hauck’m bakışı koluna kaydı. Biraz sarsılarak, biraz da üzülerek.

İzler vardı. Kolu kısa kesik izleriyle doluydu. Çoğu uzun zaman önce iyileşmiş gibi görünüyordu, ama bir ya da iki tanesi yeni olmuş gibi daha belirgindi. Hauck aniden neden olduğunu anladı.

Gözleri April ’ınkilerle buluştu.

April sırrı ortaya çıkmış gibi mahcubiyetle gülümsedi.

"Eh, artık biliyorsun, işte... ”

_ onny Merced’den aldıkları telefon onları birkaç kişiye yönlendirdi: California’daki aylardır hiç konuşmadığı bir kız kardeş, onu bir daha asla görmek istemediğini belirten bir kız arkadaş, telefon da bir seks hattı, saldırıdan dakikalar önce gerçekleşen ve Union, New Jersey’den Michael Cassidy ile yapılmış bir görüşme. Merced’in adresi olarak bir posta kutusu görünüyordu, iki aydır ödemesi olmamıştı. Michael Cassidy’nin ise bir hafta önce telefonunu kaybetmiş olan on iki yaşında bir çocuk olduğu öğrenilmişti.

Merced eskiden orduda, 82. Hava İndirme Tümeni’nde komandoydu. Ordudan atılmıştı ve Ortadoğu’daki tecavüz soruşturmalarında hakkında soruşturma açılmasa da şüpheli konumundaydı. Süresi geçmiş Michigan ehliyetine sahip olmasının yanı sıra, geçen yıl saldırı ve uyuşturucu bulundurma suçlamalarıyla iki kez içeri alınmıştı. Jared’a saldırmadan dakikalar önce Cassidy’nin çalman hattına bir arama gerçekleştirmişti. Polis sonrasında buz pistinin otoparkında sahipsiz bir araba bulamamıştı.

Merced’in amacı her ne olursa olsun, yalnız başına hareket etmediği açıktı.

Pazar günü, yerel gazetelerle haber kanalları bir gece önce Hamili buz pistindeki soyunma odasında engelli çocuğa saldıran, Irak Savaşı askerinin hikâyesini veriyordu. Şehirdeki eski dedektif ölümüne bir mücadele vererek duruma müdahale edebilmişti.

Hauck pazartesi işe gittiğinde, herkes her şeyi bütün detaylarıyla biliyor gibi görünüyordu. Hiç kimse olanlara inanamamış ve bu haber karşısında sarsılmıştı, aynı zamanda Hauck iyi olduğu için de minnettarlardı.

Hauck ise gözlerden uzak kalarak masasında evrak işleriyle uğraşıp, birkaç telefonu cevaplamak istiyordu. Brooke’tan kendisini basından korumasını istedi. Fakat günün ilerleyen saatlerinde kendi şirketinin çıkarıyla Dani Thibault’la ilgili soruşturma arasındaki olası bağlantıyı aklından çıkaramadı. Hauck onu araştırmaya devam ederek sının zaten çoktan aşmıştı. Biri kalemi yerleştirerek onu durdurmaya mı çalışmıştı? Ona tuzak kurmuşlardı.

Saat on bir civan cep telefonu çaldı. Ekrana baktığında numaranın, Amerika Birleşik Devletleri Hükümeti’ne ait olduğunu gördü.

Naomi Blum.

“Hediyemi aldın mı?” diye açtı telefonu Hauck daha merhaba bile demeden.

“Hediyeni aldım, teşekkürler. Ve karşılığında sana bir şey vermek istiyorum. Ama öncelikle olanlan duydum. İyi misin?”

“Kolumun derisi yüzülmüş gibi hissediyorum, ama iyileşeceğim. Bardakla ilgili bir gelişme var mı?”

“Sana Thibault ve bağlantılarını soruşturmaya başladığımızı söylemek istedim, teşekkürler. Yollardan biri de sana saldıran kişiyi izlemek. Ve tabii ki sadece hasta bir sapıkla uğraşmadığımızı varsayıyorum.”

“Sanırım ikimiz de bunun oldukça güvenli bir bahis olduğundan eminiz. Ayrıca bana eski polis diye seslendi. Hâlâ James Donovan’la Marc Glasman’ın ölümleri arasında bir bağlantı olup olmadığı konusundaki şüphelerin geçerli mi?”

“Seninle tanıştıktan sonra şüphem kalmadı,” dedi Naomi Blum. “Kariyerimi riske attım.”

Naomi’de her ne kadar kendine engel olmak istese de hoşlandığı bir şeyler vardı. Bir şekilde Hauck’ın sevgisini kazanmıştı. Talon’a ait kalemle ilgili kurulan tuzağa düşmemişti. Campbell’m bir moron olduğunu düşünüyordu. Geçmişiyle ilgili dersine çalışmıştı. Ve şimdi de paylaştığı şeylerin üzerinde çalışıyordu. Kariyerini riske atarak. O küçük bedende kocaman bir kalple sonsuz bir enerji vardı.

Ayrıca hiç de fena olmayan bir çift parlak gri göz. “Bunların tümünün neyle ilgili olduğunu bana söyleyecek misin?”

“Çocuk nasıl?” diye sordu Naomi konuyu geçiştirmeye çalışarak.

“Biraz sarsıldı ama iyi. Okula gitmeye başladı. Yerel polis güvenliği artırdı... Birinin masum birçocuğa zarar vererek beni uzak tutmaya çalışması korkunç.”

“Seni uyarmıştım, değil mi, bela derken ne bekliyordun ki!” Kısa bir an için duraksadığında Hauck onun kendisi için endişe duyduğunu hissetti. “Her neyse ikinizin de iyi olduğuna sevindim.”

“Yani içinde miyim, dışında mı?” diye sordu Hauck. Artık tüm kartlarını masaya koyabileceğini düşünüyordu.

Naomi kıkırdadı. ‘“Dahil olma’ya çalışırken iyi bir ders almadın sanırım?”

“Evet, aldım ama dersi az çok geçtim diye tahmin ediyorum. Yardım edebilirim. Artık bu işin dışında kalmam çok daha zor gibi görünüyor.”

Naomi duraksadı. Hauck onu ikna edebileceğini düşünüyordu. Sonunda, “Henüz karar vermedim,” dedi.

“Teşekkürler. Kendimi öldürmenin dışında karar vermenize yardımcı olabilecek ne yapabilirim?”

Bu onu güldürdü. “İşe dönmenin nasıl olacağı konusunda endişeliydin. Artık rahat hissediyor musun?”

Kapısı tıklatıldı. Kapı açılırken Hauck döndü.

Tom Foley araya girdi.

“Sana bu konuyla ilgili sonra dönsem.” Karşısında patronunu görmenin şaşkınlığı içinde telefonu kapattı.

“Torn,” dedi ayağa kalkarak. “İçeri gel.”

altın kızlar

45. BOLUM

auck masanın etrafından dolaşıp patronunun yanına git

ti. “Seni bugün beklemiyordum.”

“Herkes olanlar hakkında konuşuyor.” Foley ince çizgili takım elbise giymiş, sarı bir kravat takmıştı. “Bu korkunç bir şey.” Kafasını iki yana salladı. “Yaşamak zorunda olduğun şey çok korkunç. Burada olduğunu duydum ve geleyim dedim. Zaten bugün burada yapmam gereken şeyler vardı. Nasılsın Ty?” Patronu güçlü ve samimi bir şekilde elini sıktı. Kolunu Hauck’m omzuna koydu. “Hepimizin iyi olmasına ne kadar sevindiğimi söylememe gerek yok sanırım.”

“Teşekkürler Torn. Biraz kıl payı kurtuldum.”

.“Yaralandığını duydum.” Foley elini çekip Hauck’m koluna baktı.

“Sadece bir kesik.” Hauck kolunu salladı. “Şanslıyım.”

“Hepimiz şanslıyız,” dedi Torn. “Bu kurumdaki herkes senin nasıl bir insan olduğunu biliyor.” Onu anladığını gösterir-cesine kafasını sallayıp dişlerini gıcırdattı. “Ne tür bir hasta ruhlu sapık böyle bir şey yapabilir?”

Hauck yirmi yılını tepkileri hesaplayarak geçirmişti. Bir şeyler saklayan insanların tepkilerini. Foley hiç gözlerini

kırpmamıştı. İlgili ve içten görünüyordu. Ama her zaman insanların ihtiyaç anında kullanılmak üzere sakladığı bir şeyler olurdu. Tom’un, Hauck’ın hiçbir zaman anlayamadığı ölçülü denebilecek bir ses tonu vardı. Hemfikir olduğunu gösterirce-sine sadece başını salladı. “Bilmiyorum Torn.”

İkisi de aynı oyunu mu oynuyordu?

Hauck, patronunun Thibault ile ilgili soruşturmayı hızlandırması hakkındaki uyarısına karşı çıkmıştı. Tom Foley biliyor muydu? New York polisinin James Donovan’ın intihar ettiği olay mahallinde kalemini bulmasıyla ilgili konudan uzak duruyordu. Campbell onunla konuşmuş muydu? Oraya kalemi birileri mi yerleştirmişti?

Daha kötüsü Hauck, Thibault hakkında bildiği her şeyi ABD hükümetiyle paylaşmıştı. Gizli bir araştırma sürecinde öğrendiği şeyleri. Teknik olarak Talon Ta ilgili bilgileri. Patronunun delici bakışlarını fark etti... Gözlerindeki kesinliği. Gülümsemesi birden silinmişti. Geri mi çekiliyordu?

“Biliyorsun, burada olduğum süre boyunca konuşabiliriz,” dedi Foley ve Hauck’ı yeniden masasına doğru yönlendirdi. Kendisi de hiç sormadan masanın önündeki sandalyeye oturdu ve bacak bacak üstüne attı.

“Tamam.” Hauck adamın ne demek istediğinden emin otamayarak masanın arkasında rahatlamaya çalıştı.

“Öncelikle Annie’nin oğlu nasıl?” Foley geriye doğru uzanıp ellerini kafasının arkasında birleştirdi.

“İyi. Sadece biraz sarsıldı.” Foley, Annie’yi bir ya da iki kez görmüştü. Greenwich ofisi açıldığında Hauck onu şirket yemeğine götürmüştü. Onu gerçekten sevmiş gibi görünüyordu. Hemen gülmesi ve doğal cazibesi Foley’in gösterişli yeni

İngiliz tavrının önüne geçmiş gibi görünüyordu. “Onu her şeyden uzak tutmanın en iyisi olduğunu düşündük...”

Bir şeyler Hauck’m ona tam olarak açılmasını engelliyordu.

“Akıllıca. Ben de aynısını yapardım. Belki bu konuda yardım edebiliriz.”

“Teşekkürler,” dedi Hauck. “Annie dikkat çekmek istemiyor.”

Foley kafasını olumsuz anlamda sallayarak suratını buruşturdu. “Bir çocuğa bunu yapmaya çalışanın nasıl biri olduğunu düşünüyorum... Ne demek istediğimi anlıyor musun Ty?” Patronu, Hauck’m suratına baktı, ses tonu imalı ve keskindi.

Sonra cevabını beklemeden aniden konuyu değiştirdi. “Hani şu geçen gün konuştuğumuz, senden istediğim o küçük iyiliği hallettin mi? Hani şu adam?”

“Hangi adam Tom?” Hauck adamın gözlerindeki ifadeyi anlamaya çalışıyordu.

“Biliyorsun, Merrill’in araştırmamızı istediği.” Foley parmağını şıklattı. “Adı neydi...”

“Thibault.”

“Evet Thibault.” Foley boşlukta elini savurdu. “Evet o.”

Bir huzursuzluk Hauck’m içini kemirmeye başladı. Foley dikkatli bir şekilde bakarak onu süzüyordu. Hauck nasıl cevap vermesi gerektiğinden emin değildi.

“Bunu benden sen istedin Torn.”

“Güzel.” Patronu göz kırptı ve gözlüğünü çıkarıp temizlemek için üfledi. “Aferin sana...”

Aniden Hauck gizli kapaklı bir işte çalışıyormuş da kimliği açığa çıkmış gibi çıplak hissetti kendini, sanki kalbi duracak gibi oldu. Foley neredeyse onu suçlamak üzereydi ve her an her şey parçalara ayrılacaktı sanki. Masasındaki birkaç kâğıdı karıştırdı. “Reynolds Reid meselesi nasıl gidiyor?”

“Affedersin?” Foley tekrar gözlüğünü taktı. Bakışlarından Hauck’m neden bahsettiğine dair bir fikri olmadığı anlaşılıyordu.

“Almayı istedikleri Wertheimer’ın hisseleri. Merrill’den her şeyi saklamamızın nedeni bu.”

“Doğru!” Foley gülümsedi, gözleri parlamıştı. “İyi gidiyor, Ty ya da en azından bana söylenen bu. Aslında şirket ve hükümetin denetleyici jüri heyeti bugün toplanıyor. Duyduğuma göre özellikle Avrupa’da çıkar çatışmasına dayalı bazı sıkıntılar varmış. O kısım devreden çıkartılıp, bu iş yakın bir zamanda karara bağlanmalı.”

“Güzel.”

“Güzel mi?” Foley, Hauck’a baktı. Gözlerinden eğlendiği belli oluyordu. “Talon için lanet bir kazanç kaynağı.”

“Güzel derken kastettiğim sonunda bildiklerimizi Merrill’ le paylaşacak olmamız,” dedi Hauck.

“Anladım.” Foley kafasını salladı. Hauck’a duraksadığını gösteren bir bakış attıktan sonra gergin bir şekilde gülümsedi. “İyi olduğuna sevindim, Ty. Senin bakmanı istediğim birkaç şey var...” Kalktı. “Fakat bekleyebilir. Duymadıysan şayet bugün büyük olaylar var.”

“Duymadım Torn. Ne oldu?”

“Freddie Mac’in müdürlerinden biri çalışma odasında beynini havaya uçurmuş. Hayal edebiliyor musun, çocukları onu okula gitmek için hazırlandıkları sırada bulmuşlar.” Kafasmı iki yana salladı. “Daha da boktan olansa bu olaym paniği daha da

arttırması. Citi. AIG. Sanki tüm dünya yavaş yavaş parçalanıyor, Ty. Kahretsin, karım bile soğuk terler dökmeye başladı. Borsa portföyümüzle ilgili yirmi yıldır ilk kez soru soruyor. Bana kendisiyle arkadaşlarının haftalardır bir çift ayakkabı alamadığını anlatıyor. Herkes kendince sıkıntısını yaşıyor yani. Hâlâ...” Kapıya doğru giderken kıkır kıkır güldü. “Şirketin Napels’a taşınmasını umursamıyor. Bu yüzden kazananlardan biri olmalıyız. Ne demek istediğimi anlıyorsun, değil mi?”

Hauck kapıya kadar onu geçirdi.

Foley ona döndü. “Biliyorsun, o eski işin, Ty, önceden yapmakta olduğun iş... O iş çocuk havuzunda su sıçratmak gibi bir şeydi, ne kastettiğimi anlıyorsun değil mi? Tamamen ıslanmaksın, herkes iyi zaman geçirmeli. Fakat çabala ve havuza inmeye çalış.”

Hauck neyi onayladığından emin olamayarak kafasını salladı.

“Ama burada...” derken patronunun gülümsemesi kayboldu, “büyük bir mozaiğin parçası söz konusu. Bir elinle hükümeti temizlersin. Diğeriyle de dünyadaki en büyük şirketlerden bazılarını. Bu iş herkese su sıçratıyor.”

Hauck adamın gözlerine baktı. “Ne hakkında konuşuyoruz Torn?”

“Wertheimer Şirketi konusuyla ilgili tabii ki!” Foley bir an için masumca gülümsedi. “Kastettiğin bu değil miydi, Ty?” Hauck’a eliyle nazik bir şekilde vurdu. “İyi olmana sevindim. Gerçekten. İşimiz neler olduğuyla ilgili dikkatlice gözlemde bulunup her gelişmeden haberdar olmak. Önemli elemanlarımızdan, bütün müşterilerimizin şirketlerinden, hatta Hazine Bakanlığı’ndan. ComprendeT"

* İt. Anladın mı?(Çev. N.)

Hauck dik dik baktı.

“Kaz kafalı lanet işadamları... Ne yaptıklarını kim bilebilir?” Tom, sanki iki dolu tabanca tutuyormuşçasına her iki elini de kaldırdı. “Bil diye söylüyorum, evlat. Artık yetişkinlerin havuzunda yüzüyorsun.”

46. BOLUM

ani Thibault, Amerikan bankacılık sisteminin kapıda

I lolan çöküşüyle ilgili haberleri Midtown Manhattan’daki ofisinde, yüzünde eğlendiğini gösteren bir sırıtışla hatta gurur duyarak izledi.

California’daki Pacific-West Bankası daha yeni batmıştı.

Gururunun nedeni bu manzaranın görünmeyen yüzünde kendisinin olmasıydı. Gerçekten büyük keyif alıyordu. Dünya gözünü krizin nedenlerine çevirmişti; konut balonu, kredi sözleşmeleri, aşırı borçlanma, görmezden gelinen düzenleyiciler, ama hiç kimsenin gerçekte ne olduğuyla ilgili bir fikri yoktu.

Hazine Bakanı kongreden önce ortaya çıkmış, bir yıllık ikraz sandığı çalışanı gibi kekeleyerek riskli krediyi açıklıyordu.

İndeks altı yılın en düşük seviyesine inmişti.

Evet, sistem çoktan zayıflamıştı, bankalarsa bilançolarını değersiz varlık ve borçlarla güçlendiriyordu. İki umutsuz iş adamı milyonların sözüyle tuzağa düşmüştü; şirketlerinden asla alamayacakları milyonlar.

Thibault biliyordu, oynadığı bu küçük ama kârlı rolde daha büyük bir amacın olduğunu biliyordu. O sadece planı harekete geçirmişti. Çoktan kurulmuş olan sistem uçurumun kıyısına gönderilmek üzere görünmez bir parmağın doğru andaki vuruşunu bekliyordu. Ve işte onları bulmuştu! Kendi şirketlerinin tepetaklak olan stoklarına karşılık borç almışlardı. Şirketlerinin mal varlıklarının büyük bir bölümü dehâlâ kontrol altındaydı. Bir düğmeye basarak işadamları büyük bir bankanın sermayesine hükmedebilirdi.

Peki, bu oyunu kim sahneye koymuştu? Basit bir çiftçinin oğlu. Evet, kesinlikle bundan gurur duyuyordu. Ve aynı zamanda bu hilesiyle birlikte dünyanın en zengin ve en arzulanan kadınını da yatağa atmıştı. Herkesi ve karşılaştığı her şeyi kullandığı gibi onu da sonuna kadar kullanmıştı.

Şimdi en elit çevrelerce biliniyordu. Basın onu “uluslararası bir finansman” olarak lanse etmişti. Tıpkı asil Belçikalı sürtüğün yaptığı gibi. Bu çok daha iyiydi! Merrill çok uluslu şirketin başında olmasından çok daha fazla kapı açmıştı ona. Yakında başka bir yere gidecekti. Ondan alabilceği her şeyi almıştı. Ve tohumunu bırakabileceği daha körpe ve daha taze tarlalar vardı.

Dani ayağını masanın üzerine koydu. Planının tıkır tıkır işlemesine hayranlık duymadan edemiyordu. Her şey o gün Lyon’daki bir barda yolunun Belçikalı o eşcinsel bankacıyla kesişmesiyle başlamıştı. Onu becermek için gözlerden uzak bir yer bulma bahanesiyle nasıl da şehirden uzaklaşmıştı. Bir gölün etrafında aracı durdurup adamın kafasını kayayla ezmişti. Pantolonu aşağı inmiş, aleti hazır bir haldeykem hem de. Cesedi de pis bir gölete atmıştı. Kendi aracıyla yeniden Belçika’daki şehre dönmüş, onun doğum kayıtlarını almış ve geçmişi üzerinde oynamıştı. RezionsBank’a iş başvurusunda bulunmuştu.

Yeni bir adam olmuştu artık.

Thibault televizyondaki ahmak birkaç kongre üyesini izledi. Dünyanın hâlâ bir arada olduğundan emin olmaya çalışıyorlardı.

Güldü. Önlerindeki felaket hakkında hiçbir fikirleri yoktu.

Thibault’ın cep telefonu çaldı, özel olanı. Bunu sadece tek bir amaç için kullanıyordu. Telefonu alıp tamamen güvenli olan Dubai’yi gösteren şifreli numarayı fark etti.

Dani cevap verdi. “Gelişmeleri izliyorum. Piyasayı kontrol ediyor musun? Endeks yedi yüz puan düştü...” Memnuniyetle Manhattan manzarasına bakarak arkasına yaslandı. İyi iş çıkarmıştı, belki işverenleri ona iki katını öderlerdi.

“Evet, iyi işti, dostum,” dedi arayan kişi yoğun aksanlı bir İngilizce’yle onaylayarak. “Bunu unutmayacağımızdan emin olabilirsin.” Bu adam gezegendeki en güçlü adamdı. Milyonlarca insanın cüzdanlarının kontrolü ondaydı. Gizli perdenin arkasındaki finans sektörü yüksek düzeyde bölünmüştü ve bu insanların dünyayı aşağı çekmek için kendi gizli gündemleri vardı, etkisi benzersizdi. “Ama bilmen gereken önemli bir şey var.”

“Nedir?” diye sordu Dani Thibault ses tonundaki değişimi fark ederek.

“Şu an soruşturma altındasın Dani. Amerika Birleşik Devleti Hükümeti tarafından. Hazine Bakanlığı.”

“Ne?” Thibault huzursuzca kıpırdandı. Söylediği şey elbette imkânsızdı, bu bir şakaydı. Ama arayan kişinin bu tür söylenti ya da dedikoduları önemsemeyeceğini biliyordu. Televizyonu kapattı. “Sen neden bahsediyorsun?”

“Adını biliyorlar,” dedi arayan kişi. “Ölen işadamlanyla olan bağlantını biliyorlar.”

“Bu imkânsız!” Dani ayağa fırladı. O an tüm görevi boyunca kurduğu her bağlantının üzerinden geçti. Hiçbir ihtimal yoktu. Bağlantısı olduğunu kim bulmuştu? Her izi mükemmel bir şekilde kapatmıştı. Kendisine çıkan tek bir bağlantı bile bırakmamıştı. “Nasıl?” diye sordu inanamadığını gösterircesine kekeleyerek. “Bunu herhangi biri nasıl bilebilir?”

“Nasıl olduğunun bir önemi yok, Dani. Tüm dünya için görünmez olmalısın demek bu. Hem de hemen şimdi.”

“Bundan emin misin?” Endişelendiğini gösterircesine kalbi küt küt atmaya başladı. “Yüzde yüz güvenilir bir kaynaktan mı?”

“Senden bile daha güvenilir bir kaynak dostum,” dedi arayan kişi, ses tonu herhangi bir şüpheye yer bırakmayacak kadar netti. “Seni dikkatli olman konusunda uyarmıştım. Anlaşılan bu bağlantının ortaya çıkmasının nedeni kız arkadaşın.”

“Merrill?” Thibault neredeyse boğulacaktı. Merrill bunu nasıl bilebilirdi? Glassman ya da Donovan Ta hiç tanışmamıştı. İsimleri hiçbir zaman ortada olmamıştı. Sürtüğün tek ilgilendiği kendini olduğundan on yaş daha küçük göstermek ya da Greenwich ve Palm Beach’teki aptal bahçe kulübü toplantılarına gitmekti. Prada ayakkabıları için özel müşterileriyle Saks’a bakmakla çok meşguldü. Merrill nasıl bilebilirdi bunu?

“Bu meselenin nasıl ele alınacağını biliyorsun değil mi Dani?”

Thibault hattın diğer ucundaki adamın dalga geçilecek biri olmadığını anlamıştı. Her şeyi yapabilecek bir ağı vardı. Eğer adamın isteğini yerine getirmeseydi çoktan ölmüştü. “Evet, haklısın,” diye kabul etti ki başka ne yapabilirdi? “Kaybolma zamanı.”

“Seni alacak bir arkadaşım var. Çoktan Teterboro’da seni ülke dışına çıkaracak bir jet ayarlayarak önlemimi aldım, soru yok.”

“Nereye?” Aniden Thibault’ın göğsünü sıkıştıran bir endişe kapladı içini. Aklına her şeydeki tek bağlantının kendisinin olduğu geldi. Glassman ve Donovan’ı o işe almıştı. Onlara ödeme yapmıştı. Paranın kaynağı da çok iyi gizlenmiş olsa da onun hesabından geliyordu. Ülke dışına mı çıkacaktı? Thibault sinirli bir şekilde yutkundu.

Lincoln Tüneli’nden canlı çıkmasının hiçbir yolu yoktu.

“Şu an burada, Dubai’de olman iyi olabilir, sen de öyle düşünmüyor musun Dani? îade konusunda endişelenme. Ve seni temin ederim burada da keyif aldığımız şeyler var.”

“Evet,” dedi Thibault, zihninde ilerisini canlandırabiliyor-du. “Sanırım...”

Bu öğleden sonra saat beşte onu almak üzere bir araba ayarlamışlardı. Dani’nin dairesi Central Park South’taydı. Üç saat içinde geleceklerdi. Dani eğer o arabaya binerse ölü bir Sırp olacağını iyi biliyordu.

Telefonu kapatır kapatmaz koşarak kitaplıktaki göstermelik bir rafın arkasına gizlenmiş kasasına koştu. Açmak için kilidi panikle döndürürken parmakları zar zor hareket ediyordu. Bu amaçla sakladığı dokümanlardan oluşan kalın dosyaya ulaştı. Pasaportlar. Her birinde farklı bir kimlik ve farklı yer vardı. Hepsini ortaya döküp ihtiyacı olanı seçti. Hermes çantasının bozulmuş tabanına on bin dolardan fazla miktarda para koydu.

Uzakta sakladıklarının çoğu Cenova ve Cayman Adalarındaki çeşitli bankalarda güvendeydi. Geri kalanlarıysa

Londra ve New York’taki hesaptaydı, dikkat çekmemek için onları bırakacaktı.

Bu anın provasını yapmıştı.

Dani’nin ofis binasından alternatif bir çıkış daha vardı. Doğruca Grand Central metro istasyonuna gidiyordu. Böyle bir durumda kalırsa diye bir yer belirlemişti. Eğer hükümet onu araştırıyorsa, onu pekâlâ izliyor da olabilirlerdi.

Air France Havayolları’m aradı ve Paris’e yedi otuz uçağına, birinci sınıf bir uçuş için seçtiği pasaporttaki isimle rezervasyon yaptırdı.

Üç saat. Kan adeta Dani’nin beynine sıçrıyordu. Nasıl kendini açık ettiğini düşündükçe, daha fazla sinirleniyordu. Merrill. Nasıl? Dani Thibault ölmüştü. Kendini daha önce de yeniden yaratmıştı. Bunu şimdi yeniden yapacaktı.

Kalan zamanında yalnızca o sürtüğe hiç unutamayacağı son bir ders vermeyi diledi.

47. BÖLÜM

_. on birkaç gündür Hauck buz pistinde olanları arkasında bırakmak için elinden geleni yapıyordu.

Milford polis merkezinde devam eden son işlerini de tamamlamıştı. Polise ikinci bir yazılı ifade vermişti. Polis bu sürede James Merced’in son haftalardaki bağlantılarını didik didik etmişti. Annie’yle konuşmuştu. Jared’ın çok daha iyi olduğunu söylemişti. Sular durulana kadar Jared’ı büyükannesiyle büyükbabasını ziyaret etmesi için Califomia’ya gönderebileceğinden bahsetmişti. Hauck’sa Tom Foley ve Talon’m bu işin neresinde olduğunu anlamaya çalışıyordu.

Çarşamba günü cep telefonu çaldığmda bir görüşmeden çıkmıştı. Arayan kişiyi hemen fark etti. Amerika Birleşik Devletler Hükümeti. Ofisine gidip kapıyı kapattı ve kendini masasındaki sandalyeye bıraktı. “Yani... henüz bir karar vermedin mi?"

“Hangi konuda?’’ diye yanıtladı Naomi Blum bilmezden gelerek.

Hauck arkasına yaslandı, ThibaultTn parmak iziyle DNA’sının olduğu armağanın, oyunun kurallarım beklenmedik bir biçimde değiştirdiğini biliyordu. “Dahil olup olmadığım konusunda.”

“Dahilsin. Öğle yemeği için bir planın var mı?” diye sordu ajan hiç umulmadık şekilde.

“Masamda bir sandviç yemeyi planlıyorum.”

“Peki, benimle yemek yemeye ne dersin?”

“Neredesin?” Hauck sanki Naomi onu izliyormuş gibi dönüp limana ve Glenhaven’ın kordon boyunca uzanan malikânelerine baktı.

“Bir arabanın içindeyim. Ofisinin karşısındaki sokakta.” Sesi heyecanlandığını ele verircesine yükseldi. “Thibault’ın kim olduğunu biliyoruz, Ty.”

“Hemen geliyorum.”

Sandviçi çantaya koydular ve bir Meksika mekânı olan Boxcar Cantina’ya gittiler. Hauck’a göre burası bulabilecekleri en az dikkat çeken yerlerden biriydi.

Birkaç masa doluydu; yanlarında yoga malzemeleri olan annelerle sıradan iş kıyafeti giymiş ofis çalışanları vardı. Hauck onları oturma alanma doğru yönlendiren mekân sahibi Regina’ya el salladı. Naomi son moda kahverengi bir pantolon takım giymişti, kısa koyu saçları kulağının arkasına doğru kıvrılıyordu. Yanaklarında birkaç tane çil vardı, bir de büyük, gri gözleri. Bir gram bile fazlalığı yokmuş gibi görünüyordu. Boynunda kıyafetinin altına gizlenmiş bir tür kolye ucunun olduğu basit bir zincir asılıydı. Hauck onu askeri künyeye benzetmişti. Onunla ilgili bir şeyler vardı, açıklığı, zekâsı... Hauck ne kadar çekici bir kadın olduğunu düşünmeden edemiyordu.

Kadın garson geldi. Naomi tortilla çorbasıyla buzlu çay sipariş etti, Hauck’sa tavuklu börekle diet kola istedi. Kadın

garson gidince sandalyesinde arkasına yaslandı. “Evet, ne biliyorsun?”

“Bize sağladığın bilgilerden bir şey çıktı. İnterpol tarafından mimlenmiş biriymiş.” Naomi bir dosya çıkardı ve masanın üzerine iki fotoğraf koydu. “Haklısın.” Gözleri parladı. “Sırpmış.”

Büyük ebattaki siyah beyaz fotoğraflar sabıka fotoğraflarıydı. Thibault’m, belki on yaş daha genç haliydi, dalgalı koyu saçları kısacık askeri bir kesimle kırpılmıştı. Dolgun olan yüzü çökmüştü, kötü görünüyordu. Düşüncelere dalmış gibi görünen gözlerinde koyu bir kasvet vardı.

Resmin altındaki isim Thibault değil, Franko Kostavic’ti.

Ve altında bir numara vardı: K43750. Bir mahkûmun numarası. Bir tarih, 23 Ağustos 1999.

“Kostavic?” dedi Hauck fotoğrafları inceleyerek. Benzerlik çok açıktı. “Bunlar sabıka fotoğrafı mı?”

“NATO,” diyerek başıyla onayladı Naomi. “Tarihi görüyor musun? Kosovo Savaşı boyunca Sırp ordusunda binbaşıymış. Scorpion Brigade dedikleri oluşumun parçasıymış. Anlaşılan Thibault... yani Kostavic savaştan sonra İtalyan sınırına kaçmaya çalışırken tutuklanmış.”

“Neden kaçmaya çalışıyormuş?”

Naomi önüne başka bir kâğıt koydu. Bu bir rapordu. “Scorpions, Sırp ordusundaki gizli paramiliter milismiş. Savaş boyunca serbest bir şekilde faaliyet göstermiş ve soykırımla ilgili vahşice yapılan zulümlerden sorumluymuş.”

“Zulümler?” Hauck rapora baktı. Thibault savaş esnasında gerçekleştirdiği eylemlerle övünüyordu. HollandalI olduğunu iddia etmesinden beri, onu oradaki NATO birliğinin bir parçası olarak varsaymışiardı. Richard Snell araştırma yapmıştı, ama ismine hiçbir yerde rastlamamıştı. Şimdi Hauck nedenini biliyordu. Dani Thibault’m karanlık geçmişinin izleri daha da iğrençleşiyordu.

“Evet.” Naomi kafasını salladı.

içecekleri geldi. O sırada Naomi de diğer fotoğraflara geçmişti. Hauck’m fotoğrafları görünce midesi bulandı. Derin bir hendekte cesetlerin oluşturduğu uzun bir labirentti bu. Düzinelerce. Düzinelerceden de fazla. Ayrıca Birleşmiş Milletler Savaş Suçlan Komisyonu’ndan fotokopisi alınmış bir rapor da vardı.

“Franko Kostavic, 4 Ağustos gecesi Kosova, Donje Velke’de gerçekleşen olaylardaki rolünden dolayı yeni Sırp Hükümeti tarafından tutuldu. Çoğu kadın ve çocuk olan kasaba halkından altmış yedi insan bir Sırp baskınında katledildi.”

Hauck ağzının kuruduğunu hissetti. Tüyler ürpertici fotoğraflara baktı. Yatak ve geleneksel yerli kıyafetleri içinde kurşunla delik deşik edilmiş bedenler bir hendekte sonsuzluğa uzanıyormuşçasına sıralanmıştı. Yaşlı adamlarla kadınlar. Çocuklar. Olabildiğince acı vericiydi, insanın bunlara bakması çok zordu. Gördüğü en üzücü şeylerden biriydi.

“Donje Velke, Drenica vadisinde,” diye açıkladı Naomi, “birçok Kosovahya ev sahipliği yapan bir bölgeydi. 4 Ağustos’ta Sırp kuvvetleri gece yarısından sonra oraya girdiler. Scorpion Brigade izlenmeyen bir askeri birlikti. Kumandanları emirleri doğrudan Milosevic’in kendisinden alıyordu. Şiddet yanlısı sıradan suçlularla doluydu birlik ve etnik temizlik adı altında en acımasız suçları işleyen partizanlar tarafından yönetiliyordu. Öğrendiğime göre, çoğu etnik olarak

Arnavut olan köy halkı gece yarısı uykusundan uyandırılmış. Adamlar kapı kapı gezmiş. Bazıları üniformalıymış, bazıları da sivil kıyafetler giyiyormuş. Kadınlarla çocuklara yoğunlaşmışlar. Bazısı tecavüze uğramış, sonra kendi evlerinin önündeki duvarda sıraya sokulmuş ve oldukları yerde kafalarına ateş edilmiş. Geri kalanı hendeğe doğru yürümesi için zorlanmış ve sonra hendeğe atılmış. Makineli tüfekle taramışlar insanları. Askerler kasabanın geri kalanını da pislik içindeki hendeğe doldurmuşlar. Üzerlerine alkali çözeltisi dökmüşler. Köy terk edilmiş durumda olduğu için senelerdir böyle bir şeyin gerçekleşmemiş olabileceğine dair söylentileri dolaşır. Ancak bildiğin gibi böyle bir sürü zulüm yaşandı. Kasaba halkı adamlann yeniden gelmesinden korktuğunu söylüyor. Savaştan sonra BM Savaş Suçlan Komisyonu olaya dahil olunca, görgü tanıklan sonunda sesini yükseltti.”

Hauck bakışlannı korkunç fotoğraflardan çekti. Çok sinirlenmişti. “Thibault?”

Naomi başını iki yana salladı. “Tabii ki suçlan asla kanıtlanmadı. Hiç mahkemeye çıkmadı. Öte yandan Birleşmiş Milletler beyannamesine göre, diğerleriyle birlikte bu baskına da öncülük ettiği için gururlanıyormuş. Görgü tanıklanndan bazıları baskına öncülük eden bir adamdan bahsetmişler. Tutuklanmış. Savaşın ardından tutulduğu Split’teki hapishaneden kaçmış. 1999’da.” Naomi fotoğraftan topladı. “Büyük bir balık değil,” dedi omuz silkerek, “yüzlercesinden biri. Lahey’deki Savaş Suçları Komisyonu’na göre, o günden beri görülmemiş.”

“Ta ki burada, Amerika Birleşik Devletleri’nde,” dedi Hauck, “başka birinin adıyla görülene kadar.”

“Interpol’den kontrol ettim. Dieter Thibault uyruk olarak HollandalI. 1964’te Rotterdam’da doğmuş. Rotterdam Üniversitesi’ne gitmiş ve Belçika’ya göç etmiş. Orada Brüksel’in dışında, Anderlecht’te NazionsBankası’nda müşteri temsilcisi olarak çalışmış. 2000’de, Fransa’ya gittiği bir iş gezisi esnasında kaybolmuş ve asla bulunamamış.”

Hauck, Naomi’ye verdiği dosyayı ve Snell’den aldığı bilgiyi hatırladı.

“Henüz çok zaman geçmeden Brüksel’de RezionsBankası tarafından işe alınan bir Dieter Thibault var. Kimse de kontrol etmemiş. Sonra Lichtenstein’da KronenBankası’nda kıdemli yatırım uzmanı...”

Hauck dosyayı karıştırdı. Boğazına bir yumru oturmuş gibi hissetti. Thibault bir pislikti. Büyük ihtimalle düzinelerce masum kurbanın ölümünden sorumluydu. Gerçek Dieter Thibault’m nasıl yok olduğuna dair hiçbir şey de yoktu. Hauck kafasını kaldırdı ve Naomi’yle göz göze geldi. Naomi’nin gözlerinde bildiği o aynı ışıltıyı gördü. Bu iki iş adamının ölümünü gölgede bırakmıştı. April’ınkini de...

Bu adamı dize getirmeliydiler.

48. BOLUM

iyecekleri geldi ama ikisi de kendini çok aç hissetmi-

Y yordu.

“Merrill’e Kosova Savaşı’na katıldığından bahsetmiş,” dedi Hauck. “Belçikalı ve Hollandah olduğunu iddia etmiş. Sadece NATO kuvvetlerine bakmayı düşünmüştük.”

Naomi kafasını salladı. “Ve o tarihten beri kimseye görünmeden saklanmış. On yıl. Yeni bir hayat kurmuş. Hiç kimsenin gerçek anlamda onu araştırdığı önemli bir olay olmamış. Tanrı aşkına, Avrupa’daki dedikodu sayfalarında ve Belçika Prensesi Beatrix’in kuzenleriyle bir arada, orada duruyor. Donje Velke o savaştaki benzer birçok olaydan biri. Birleşmiş Milletler’in listesinde asla önceliği olmamış. Yakalanması gereken daha büyük balıklar vardı. Bu durum böyle belirsiz bir şekilde gidecekti eğer...”

“Eğer Merrill Simons onu araştırmamız için bize gelmeseydi,” dedi Hauck onun sözlerini tamamlayarak.

Naomi gülümseyerek kafasını salladı. “Lahey’de fetişlik derecesinde Belçika Kraliyet Ailesi’ne tutkun olan orta düzey sulh yargıçlarından bazıları, hakkındaki dosyaları hasır altı etmiş. Böylece yeni bir kimlikle devam etmiş.”

Hauck’ın öfkesi o kadar artmıştı ki göğsü yanıyordu. Merrill Simons içgüdülerinde en başından beri haklıydı. Dani hiçbir zaman iddia ettiği kişi olmamıştı, ne pervasız bir yatırımcı ne de kibar bir erkek arkadaştı. Fakat Merrill bir anda ondan nasıl şüphelenmişti? İçini bir hüzün kapladı.

“Ve şimdi onu almak için bir nedenin var,” dedi Hauck. Birleşmiş Milletler raporunu tekrar Naomi’nin önüne bıraktı. “Şu an onun için sağlam bir tutuklama emrin olduğunu varsayıyorum?”

“Var,” dedi Naomi. Öne doğru uzanıp dik dik Hauck’ın gözlerine baktı. “Ama kendileri için çalıştığım insanların, Lahey’de bürokratik savaş suçları komisyonu kapsamındaki dosyaları temizlemeye meraklı olmadığını anlayacağını düşünüyorum. Şimdiki baskının nedeni,” derken Dani’nin fotoğrafına parmağıyla hafifçe vurdu, “Marc Glassman’la James Donovan’ın ölümlerinde Thibault’m rolünün ne olduğunu bulmak ve daha da önemlisi bunun neye öncülük ettiğini öğrenmek. Sonra onu yaptıklarının cezasını çekmesi için Birleşmiş Milletler’e verebiliriz.”

“O halde onu alacaksın.” Hauck omuz silkti. “Yeterli nedenin var. Hiçbir şey sana engel olamaz.”

“Evet, olur.” Naomi doğrudan ona baktı. “Sadece bir şey dışında...”

Aniden Hauck neden görüştüklerini merak etti. Neden bunların tümünü onu paylaşıyordu.

“Thibault kayıp.”

“Kayıp mı!”

Naomi onu başıyla onayladı. “Sanki yer yarıldı içine girdi. Gözümüz sürekli üzerindeydi, çok sıkı bir şekilde olmasa da onu izliyorduk, ta ki bazı detaylarda boşluklar olduğunu fark edene kadar. İki gün önce ofisine gitmiş. Onu izleyen ajanlar o andan itibaren onu görmediğini söylüyor.”

“Birileri öylece tamamen ortadan kaybolmaz!”

“Tam olarak yaptığı bu. Hiç dışarı çıkmamış. Sekreterine göre, ani bir geziye çıkması gerektiğini ve birkaç güne döneceğini söylemiş. Şimdiye kadar geri dönmedi. Yakalama emri çıkarıp bilgisayarına el koyduk. Ofisindeki duvarda bir kasa vardı, boşaltılmıştı. Alternatif pasaportlarını orada sakladığını düşünüyoruz.”

“Onu araştırdığını biliyordu,” dedi Hauck. “Kaçtı.”

“Onu izleyen ajanlar yapabilecekleri bir şey olmadığını iddia ediyor. Eğer kaçtıysa, kendi adıyla yapmadı. Ama ülkeyi terk ettiğine dair hiç kayıt yok. Diğer taraftan yalnızca...” dosyanın içine uzamp yeni bir dizi siyah beyaz fotoğraf çıkardı, “bu var.”

Fotoğraflarda siyah bir deri ceket giymiş ve havaalanı güvenlik noktasmdan geçerken gözlerini örten bir beyz-bol şapkası takmış bir adam vardı. “Newark Uluslararası Havaalanı’nda. Geçen sah gecesi. Kaybolduğu günle aynı. O olabilir. Yolcu giriş kapısındaki görevlilerle görüştük ve Paris’e giden Air France uçağına binen benzer birini hatırlıyor gibi görünüyorlar.”

Hauck fotoğrafa daha yakından dik dik bakmaya başladı. Midesine yumruk yemiş gibi hissetmişti. “Bu o.”

“Nasıl emin olabiliyorsun?”

“Onu restorana kadar takip edip, bardak sayesinde DNA’smı aldığım akşamkiyle aynı çanta.” Fotoğraflara baktıktan sonra omuz silkerek fotoğrafları tekrar Naomi’nin önüne koydu. “Bu o.”

“Bak, neler olduğundan tam olarak emin oluncaya kadar bunların tümünü, yani Thibault ya da Kostavic, her ne yaptıysa, hiç kimseyle paylaşmayacaksın, anladın mı?” Hafifçe eline vurarak Hauck’m eline dokundu. “Özellikle de hükümetin diğer araştırma ekipleri işe dahil olduğunda. Ya da Merrill Simons o hususla ilgili sana geldiğinde. Bu yeterince açık, değil mi?”

Hauck yuvarlak, gri gözlere baktı. “Açık.”

Bir süredir bunun kendisini bir yerlere sürükleyeceğini biliyordu. İlk kez Talon Ta ilgili şüpheleri oluştuğu günden beri. Soruşturmaya dahil olmak konusunda Naomi’ye baskı yaptığından beri. Belki de April GlassmanTn yüzünü o ekranda ilk kez gördüğünden beri.

“Thibault’ın bu işadamlarını tuttuğuna inanıyorsun, değil mi? Başka bir deyişle altlarında çalıştıkları şirketleri kullanmak için onları bu işe dahil ettiğine.”

“Her şey uyuyor.” Hazine Bakanlığı’nin ajanının gözleri aynı şekilde parladı. “Her ikisi de milyonlar kazanmaya alışık insanlardı; kendi şirket hisselerinden geniş miktarda kâr aldılar ve bunu yaşam tarzlarını korumak için kullandılar.”

“Peki, paranın izini sürdüğünüzde ucu nereye çıkıyor?” diye sordu Hauck. “Eğer Thibault onlara rüşvet verdiyse, büyük bir şeyler olmalı.”

“Büyük şeyler elbette.” Naomi sırıttı. “Öte yandan bu, senin büyükten ne anladığını da bağlı.” Yeniden dosyanın içine uzandı ve bu sefer içinden el yazısıyla yazılmış bir notun fotokopisini çıkardı. Antetli kâğıtta James Donovan yazıyordu. Masanın üzerinden Hauck’a doğru uzattı. “Leslie Donovan bana geldi.

Onu görmeye gidişinden bir iki gün sonra. Bu konuda ne

yapacağını bilmiyordu. Ne anlama geldiği konusunda bir fikri yoktu, sadece kocası açıklayamayacağı bir şeylere bulaşmış gibi görünüyordu. Senin ona kocasının gerçekten kendisini öldürüp öldürmeyeceğine inanıp inanmadığını sorduğunu söyledi...”

Hauck yazanları okudu. Not rahatsız edici bir biçimde tuhaf bir şekilde yazılmıştı.

Les, aşkım, Bili ’den bana bir şey olması durumunda bunu sana vermesini istedim. Eğer bunu okuyorsan hayatta değilimdir. Sen ve Zach olmadan bir yaşam düşünmek hayal edemeyeceğim kadar büyük bir acı veriyor. Onun ileride nasıl bir insan olacağını görememek. Orada olup sana bakamamak. Dinle, sizin için biraz para ayırdım. Bu para ben yokken sizin geçiminizi sağlayacak. Grand Cayman Adası ’nda Caribe Sun Trust ’ta kimsenin bilmediği bir hesapta. Hesap numarası 4345672209. Hesap ikimizin adına. Hatırlarsan sana bir kere bir şey imzalatmıştım. Pin kodu Zachy. (Çok klişe, biliyorum!) Dosyanın üzerinde imzan var.

Ne yaparsan yap, bu parayla ilgili bir açıklama yapma ve asla, ama asla bu parayı bu ülkeye sokma. Bunun sana olan aşkımın bir ölçüsü olduğunu söylemekten başka bir şey yapamam. Umarım bu mektubu okumak zorunda kalmazsın, ama eğer okuyorsan hiç kimseye bir şey söyleme. Bundan gurur duymuyor olsam da ben yokken bu para seni koruyacaktır.

Notun ilerleyen kısımlarında aşkından bahsetmeye devam ediyordu ve Jim adıyla imzalamıştı.

Hauck kâğıdı masaya koydu. “Yani büyükle kastettiğin ne?”

Naomi önüne başka bir fotokopi koydu. Bu seferki Caribe Sun Trust’tan bir banka ekstresiydi.

En alttaki rakam gözüne çarpıncaya dek Hauck kopyayı inceledi. Hesapta sekiz milyon dolardan fazlası olduğu görünüyordu.

Hauck ıslık çaldı. “Bu bana uyar...”

“Bu muhtemelen sadece ön ödeme,” dedi Naomi. “Malı açıdan sona yaklaşmasına ramak kalan, New York’ta aylık altı bin dolar kirası olan bir dairede oturan ve iki tatil evi olan bir adamdan bahsediyoruz. Ki bunlara sahip olurken büyük ölçüde şirket hisselerini kullanmış ve hiçbirinin kısa vadede geri dönüşü yokmuş. Düşünsene, gelecekteki kazancı tamamen riske girmiş. Marc Glassman’ı da didikleyince bir yerlerde böyle benzer bir hesap bulursam neden şaşırmam acaba?”

Hauck kafasını salladı. Buna kesinlikle inanıyordu. “Burada gerçek bir komplo olduğuna inanıyorsun değil mi? Yani daha fazlası olduğuna?”

Naomi ona baktı. “Evet, dahası var. Ancak işin o tarafı, benim gibi birinin senin gibi birine anlatmaması gereken şeyler kısmına giriyor. Anlıyor musun?”

Hauck kafasını salladı. “Anlıyorum.”

Naomi ona Londra’daki Marty-Al-Bashir’e Hassan ibn Hassani’den gelen aramadan bahsetti. Dünyadaki en büyük yatırım fonlarından birinin aniden yön değiştirmesinden, hemen ertesi gün mali piyasaların düşmeye başladığından ve bunun, emlak piyasası felaketine, Fannie and Freddie'nin düşmesiyle ilgili korkunun artmasına, dünyanın sesiz sedasız bir biçimde sonunun gelmesine neden olacağından...

Glassman ile Donovan sadece bu felaketin görünmeyen itici kuvvetleriydi.

“Birileri onlara ödeme yapmış. Birileri onları kullanarak düşüşü başlatmış. Thibault’ın tüm hesaplarını didik didik ettiğimizde, tüm para akışının nereden geldiğiyle ilgili bir tahminde bulunmamı ister misin?”

Çok büyük bir şeyden bahsediyorlardı. Eğer bu planlanmış organize bir saldırıysa terörizmdi. Zavallı April diye düşündü... Olanların arkasında ne tür güçler olduğunu nasıl bilebilirdi? Ailesinin hiçbir şansı yoktu.

“Pekâlâ, neden ben?” diye sordu Hauck sonunda.

“Çalıştığım insanlar daha fazlasını öğrenene kadar bunun, kurumlar arası bir olay haline gelmesini istemiyor. Herhangi bir bilginin sızması piyasada daha büyük bir kaosa neden olur. Ayrıca,” derken ajanın bakışları yumuşadı ve ilk kez gülümsemek için kendine engel olmadı, “umutsuzca dahil olmayı istiyordun.”

Hauck gülümsedi. “Sanırım öyle yapıyordum, değil mi? Bak, benim hisselerim de sıradaki adammki kadar boka batmış durumda Ajan Blum, ama bu benim için piyasayla ilgili değil. Wertheimer Grant’a ne olduğuyla da ilgili değil. Bu insanlar yapacaklarını yaptı. Fakat masum insanlar bildikleri şeyler yüzünden öldürüldü. İçlerinden biri arkadaşımdı.”

“Anlıyorum.” Hazine Bakanlığı’nda çalışan ajan başını salladı.

“Bununla beraber üzeri çok iyi kapatılmış bir komployla karşı karşıya olduğumuz da biliyorum...”

Naomi memnun bir şekilde kafasını salladı. “Ben de öyle duydum.”

“Yapılacak ilk şey Thibault... Yani Kostavic’in nerede olduğunu bulmak,” dedi Hauck kendini düzelterek.

“Paris ve çevresinde izini süren adamlarım var.”

“Şu ana kadar bir şey çıktı mı?”

Ajan başını olumsuz anlamda salladı. “Henüz değil. Bilirsin, gidebileceği çok fazla yer var.”

“Haklısın ama...” Hauck’ın aklı haftalar öncesinden hatırladığı bir şeye gitti. “Neyse ki sanırım ben onun nerede olduğunu biliyorum.”

olay kısmı ofisten birkaç gün izin koparmaktı.

KBu kadarını Annie’ye borçluydu. Zaten bunu patronu kendisi teklif etmişti. Ayrıca şirket bütçesine şişkin bir hesapla

daha yeni katkıda bulunmuştu.

Zor kısmı Annie’yle ne yapacağına karar vermekti.

Burnunu soktuğu işin arkasındaki gerçeği söylemezdi.

Oğluna neden saldırıldığım, nereye gideceğini ve bunun nedenini de.

Hep bunu istemişti, değil mi? Dürüst olmasını.

En başından beri hem de.

Hauck elinde bir bira ile banka oturup denizi izledi.

LaGuardia’ya inmek için havalanan uçakların ışıklan, suyun

üzerinde yanıp sönüyordu. Makosenlerini tırabzanlara dayadı.

Kumdan çizgilerin üzerinde, karar vermek zorunda olduğu yerdeydi. Kimden yanaydı? Kim için savaşacaktı?

Kimi hayal kırıklığına uğratmıştı?

April bu kadannı hak ediyordu, değil mi? Onu son gördüğü zamanı düşündü ve sevinçle parlayan yüzünü anımsadı. Bu Ev an, Ty...

Aniden bir rüzgâr esti ve her şeyi yok etti. Bunu neden

yaptığını biliyordu. Her şeyi neden riske attığını. İşini. Ona daha çok rahatlık sağlayan her şeyi.

Annie.

Nedenini biliyordu ve kendisine karşı dürüst olması gerekirse artık itiraf edebilirdi.

Hiçbir şeyi tam anlamıyla geçmişte bırakamamıştı.

Orada, grupta son kez bulunuşuydu. Dr. Rose artık ayrılabileceğini söylemişti. Bölümüne karşı olan yükümlülüğünü yerine getirmişti. Haftalardır sıkışıp kalmış gibi tedirgin hissediyordu. İşinin başına dönmek için hazırdı. Kabul etmesi gereken basit şeyler olduğunu idrak ederek gelişme göstermişti. Kontrolünden çıkan olayları, kaderin müdahale ettiği savunmasız anları...

“Farklı bir yerde başlangıç yapmayı düşünüyorum, ” demişti doktora son seanstan sonra. “Biri kız kardeşimin yaşadığı Boston dışında bir kasabada. Biri Pensilvanya'da. Hatta Greenwich bile olabilir. ”

Dr. Rose memnun olmuş gibi görünüyordu. “Grupta hâlâ az da olsa kendini suçladığını söylemiştin. Olanlar için... ”

Hauck kadının elini sıkıp gülümsedi. “Sanırım kendimi hep biraz da olsa suçlayacağım. Fakat maaşımın yeniden yatmasıyla bunun üstesinden gelebilirim. ”

April’ın orada olmamasına canı sıkılmıştı. Geçen haftalar boyunca yakınlaşmışlardı. Konuşmaları... Onu özlüyor ve merak ediyordu. Birbirlerini farklı bir yer ve zamanda görürlerse her şey aynı olacak mıydı? Hayat yine müdahale edecekti. Her zaman böyle oluyordu.

Metrodan inip bloğun aşağısındaki İtalyan restoranından yemek için bir şeyler aldı. Sonra da yukarı çıktı.

Saat sekiz civarında cep telefonu çaldığında maç izliyordu.

April'dı. Konuşması anlaşılmıyordu. “Ty... ”

“Sanırım benden kaçtın, ” dedi Hauck tam olarak ne olduğunu anlamamış, incinmiş gibi yaparak. “Sana hoşça kal demek isterdim. ”

“Becca ’nin okuluyla konuşmadım, ” dedi sersemlemiş bir şekilde. “Üzgünüm Ty. Pazartesi günü... ”

Sözleri karmakarışık, düşünceleri dağınık ve bulanıktı. Birden alarm çalmaya başladı. Hauck’m aklı April’ın bileklerine gitti. “Pazartesi ne olacak? April, iyi misin? ”

“Evet, iyiyim Ty, sana söyledim, değil mi... Sadece buralardan geçiyordun... ”

Hauck birden yerinden fırladı. “April, beni dinle, sen ne yaptın? Sesin iyi gelmiyor. Bir şey mi aldın? ”

“Sadece beni uyutacak bir şeyler Ty... Gerçekten uyumaya ihtiyacım var. Senin için orada olmayacağım için üzgünüm... ”

“Marc nerede? ” Telaşlandı, nabzı hızlanmıştı. “Kocan nerede April? Becca nerede? ”

“Uzakta, Ty... Her zaman uzakta. Hong Kong’da. Becca da arkadaşıyla. ” Sesi kısılmaya başlıyordu.

“Neredesin April? Şimdi neredesin? ”

“Mekânımızda. Şehirde. Üzgünüm, Ty. Bunu biliyorsun, değil mi? Senin için orada olmayı o kadar çok istedim ki... Ben... ’’

Hauck adresi biliyordu. Doğu 64. Onu daha önce evine bırakmıştı. “Dayan April! Geliyorum. Beni duyuyor musun, April? Benimle kalmana ihtiyacım var. Hatta kal. Hemen oraya geliyorum! ”

Sabit telefon hattından 911 ’i aradı. Olası bir intihar vakasını bildirdi. Adresi ve ismini verdi. Bir yandan da cep

telefonundan konuşmaya devam ederek onu hatta tutmaya çalıştı. Uyanıktı. Sesi daha da çok sersemlemiş gibi çıkmaya başlıyordu. Kulağa kötü geliyordu.

Aşağı fırlayıp arabasına bindi, bütün o süre boyunca da telefonda onunla konuşmaya devam etti. Teşkilattan kalan eski bir siren vardı, sireni arabanın üstüne yerleştirdi.

Işıklar yanıp sönerken hızla mahalleleri geçti. April ’ı hattın diğer ucunda ayık kalmaya zorluyordu. Onu kaybediyor-muş gibi hissediyordu.

Bazı anlarda April ’ın sesi iyice kısılıyordu.

“April! ” Köprüden 60. Cadde ye girmeye karar verdi, kalbiyse deli gibi atıyordu. Bir dakika sonra oradaydı.

Yanıp sönen ışıklarıyla bir ambulans ve polis arabası evin önünde duruyordu. Hauck arkalarında durup acı içinde bir çığlık attı. Yukarı çıkmak için kimliğini gösterdiği polislerden biriyle konuştu. Oraya vardığında, çoktan April’m kollarına serum bağlamış ve oksijen vermişlerdi. Kadının gözlerinin feri kaçmış, gözbebekleri küçülmüştü. Hauck dizlerinin üzerine çökerek onun elini tutup sıktı. “Buradayım, April. Burada... ”

Gözlerinde tekrar bir yaşam parıltısı belirdi. Kendi kendine bir şeyler söylemeye çalışıyordu. “Ty... Üzgünüm, Ty. Senin için orada olamadığım için üzgünüm. Büyük gündü... Sadece yalnız hissetmek istemedim. Artık yalnız olmak istemiyorum."

“Yalnız değilsin, April. ” Onu götürmeleri gerektiğini söylediler. Nabzı zayıftı ve çoktan hastaneyi aramışlardı. Sedyeyle onu asansöre doğru götürürlerken Hauck onun elini tuttu. “Artık değilsin. ”

April şafak sökene kadar yoğun bakım ünitesinde kalmıştı.

Doktorlar iyileşeceğini söylemişlerdi. Fakat biraz daha geç kalmış olsalardı...

Sonunda gözünü açtığında Hauck yanındaydı.

Yüzünü ona doğru çevirip sersemlemiş bir halde gülümse

di. "Şensin, değil mi Ty...”

"Söylemiştim, değil mi, sadece geçmiyordum. ”

"Haklısın belki de öyledir. ” Gözbebekleri yeniden yeşil gözlerinin içinde parladı. Ardından yüzünü yana çevirdi. "Çok kötü bir anneyim, Ty. Marc daha fazlası olmamı istiyor. Sadece... ”

"Hayır. ” Yanına yaklaştı. "Kötü bir anne değilsin. Benim kötü bir baba olduğumdan daha fazla değil. Onu, eşini aradım. Numarasını senin telefonundan aldım. Yolda. ”

Gözlerini kapadı, gözyaşları yanaklarından süzülüyordu.

"Çok utanıyorum... ”

"Hayır, hayır, utanma! ” dedi Hauck göz kırparak. "Delirmekle ilgili ne dediklerini hatırlıyor musun? ”

Elleriyle yüzünü kapatıp kafasını salladı. Bir gözyaşı damlası örtüye düştü. "Biliyorum. ” Hauck ’a baktı. "İsterdim ki... ” Hauck onun ne söylemek istediğini biliyordu. Belki ikisinin de düşündüğü buydu. Keşke yanımda hep sen olsaydın. Neden sen olamıyorsun? Belki Hauck da böyle hissediyordu. Ancak işler bu şekilde işlemiyordu.

April gülümsedi ve burnunu çekip gözyaşlarının akmasına engel oldu. "Ne dedin? Onu aradığında... Kim olarak aradın? ”

"Sadece bir arkadaşıyım dedim. ”

April bakışlarını yukarı çevirdi. Monitörden bip sesi gelmeye ve serum da kanına karışmaya devam ediyordu. Uygun

• •••’-'••7   7              7             »7 •   ...... 7 US'S 1    • rrı ff

sözcüğü bulmaya çalışıyor gibi görünüyordu. üylesın, Ty.

Kafasını salladı. “Gerçekten öylesin “

April sonrasında hızlıca toparlanmıştı ve hastaneden çıkmasının ardından birkaç kez görüşmüşlerdi.

Ta ki dört yıllık uzun bir araya kadar.

Gördün mü bak, yanılmışsın April. Hauck boğaza bakarak gülümsedi. Her zaman yanıldın. Sadece senin oralardan geçmiyordum.

Cep telefonunu eline alıp aşina olduğu numarayı ararken ekranı kaydırdı. Ara tuşuna bastı ve bağlanmak için bekledi.

Annie üçüncü çalışta telefonu açtı. “Merhaba.”

“Sana da merhaba,” dedi Hauck. “Yoğun musun?”

“İşten kafamı kaldıramıyorum. Manuel hasta. Şu an gerçekten konuşamam. Her şey yolunda mı?”

“Evet.” Ayağa kalkıp tırabzanlara yaslandı. İzlediği uçak kaybolmuştu. “Sadece bilmeni istediğim bir şey var, Annie. Ben... Bir süre buralarda olmayacağım.”

Üçüncü Kısım

50. BOLUM

ırbistan, Belgrad’daki uluslararası havaalanı geniş eğimli camları ve dijital uçuş bilgi ekranlarıyla Avrupa’ya özgü modem terminallerden herhangi birine benziyordu. Hauck uçuş boyunca uyuklamıştı, beklentisi artıyordu.

Talon’daki insanlara birkaç güne ihtiyacı olduğunu söylemişti ki bu seyehat, Anma Günü’nün olduğu hafta sonuna denk gelmişti. Şimdilik ne yapacağını kendine saklamaya karar vermişti. Annie’ye tüm söylediği birkaç gün buralarda olamayacağıydı. Karşılığında Annie’nin söyleyebildiği tek şey, “Neye bulaştın Ty?” olmuştu.

Thibault, Paris yolu üzerinden kaçmıştı. Thibault’ın eğer ortadan tamamen kaybolması, dış dünyadan herhangi birinin onu asla bulamayacağı kadar geri planda olması gerekiyorsa şayet gidebileceği tek bir yer vardı. Hauck onun nerede olabileceğinden neredeyse emindi.

Richard Snell, Thibault’ın Birleşik Krallık’taki RBS hesabından her ay, güney Sırbistan’da Novi Pazar denen bir kasabasındaki AstraBanca’nın yerel bir koluna yapılan para havalelerini izlemişti. Alıcının adı Maria Radisovic’ti. Thibault’ın ülkesindeki ailesi olmalı, diye düşündü Hauck, bir kız kardeş ya da anne. Savaşta yaptığı şeylerden dolayı doğup büyüdüğü Sırbistan’da kimse onu yargılamayacak gibi görünüyordu. Onu koruyacak bir ailesi olmalıydı. Köklerine dönebilirdi.

Uçuş sona erdiğinde Naomi, bütün bunların ne kadar aldatıcı ve hassas konular olduğunu düşündü. Hauck, Naomi’nin üzerinde iş kıyafetleri olmadan, üzerindeki küçük beden kot, beyaz tişört ve açık eflatun rengindeki bol hırkasıyla ne kadar da hoş göründüğünü düşünmeden edemedi. Naomi, Thibault’ın yerini belirledikleri takdirde, hükümetin bu olaya dahil etmek isteyeceği son insanların Sırp polisi ya da güvenlik ordusu BIA olduğundan bahsetti. Öncelikle iki ülke arasında suçlu iadesine dair herhangi bir anlaşma yoktu. ABD’de üniversitedeyken bir Sırp basketbol oyuncusu, başka bir öğrenciye saldırmıştı. Onu mahkemeye çıkarmaya yönelik yasal savaş yıllarca devam etmişti. Ve Kosova Savaşı’ndaki zulümlerin bir parçası olan birinin, geri getirilmesiyle ilgili ABD’nin mücadele içinde olduğu bilinirse, olay tüm dünyada manşetlere taşınırdı. Sırp hükümeti de iddiasından vazgeçmezdi. Ve eğer savaş suçlusu olmakla suçlanan bir şüphelinin daha hafif bir suç için ABD’ye iade edileceğini öğrenirse basın çıldırırdı. Naomi’nin takımı her şekilde onun karşısında güç kaybedecekti.

Plan ilk olarak adamın yerini tespit edip edemeyeceklerini görmekti. Ardından gelecek adıma sonrasında karar verilecekti. Onunla pazarlık yapmayı deneyebilirlerdi. Koz olarak savaş suçlarından yargılanması için onu Sırp hükümetine teslim etme tehdidini kullanabilirlerdi.

Naomi’nin konuşmaya pek de istekli olmadığı bir ihtimal daha vardı; ABD hükümetinin finans dünyasına müdahalesi.

Hisseler yüksekti. Ve bu durum daha çok İç Güvenlik Bakanlığı’nın meselesiymiş gibi duruyordu. Thibault başlıca şüpheliydi. Onu sorgulamak ya da gizlice ülke dışına çıkarmak için getirilebilecek uzmanlar vardı.

Fakat ilk adım orada olup olmadığını görmekti.

İndiklerinde diplomatik vizeleriyle sınırdan geçtiler. Silahlarını kaydettirdiler. Hauck, Naomi’nin de silahı olması karşısında şaşırmış ve etkilenmişti. Çantalarını alıp orta büyüklükte bir Ford diesel kiraladılar. GPS’in yardımıyla otoyoldan güneye, E75’e yöneldiler. Kalacakları otel Vrbak, Novi Pazar’daydı. Giderken şehri çevreleyen endüstriyel bölgeleri geçtiler. Balkanların düzlük kırsal alanında ilerliyorlardı, yeşil tepeleri ve küçük rustik köyleri geçe geçe üç saatlik bir yolculuk yaptılar.

Hauck jetlagdan çıkmanın coşkusuyla direksiyonun başındaydı. İçgüdülerinde haklı çıkmak ve her ikisini de anlamsız bir kovalamacanm içine sürüklemiş olmamak için dua ediyordu. Öte yandan Naomi ve üstleri buna değeceğini düşünüyordu. Çok kısa bir süredir birbirlerini tanıyorlardı. “Hauck” ve “Ajan Blum” artık “Ty” ve “Naomi” olmuştu. Naomi Hazine Bakanlığı için ilk nasıl çalışmaya başladığını anlattı. Princeton’da nasıl müzik dersleri almaya başladığından bahsetti.

“Müzik teorisi,” dedi Hauck’ın şaşırdığını fark ederek. Ancak onu sıkmamak için çok da detaya girmedi. “İşin daha çok akademik kısmı gibiydi.”

Kardeşinin 11 Eylül terör saldırısından sonra, orduya katıldığını ve bir kaza sonucu bacaklarını kaybettiğini söyledi. Naomi bu yüzden eski işini bırakmıştı. Onun yolundan

gitmek için kendini mecbur hissettmişti. Hükümetin örtbas ettiği Nisoor Meydanı ve Tabitha çatışmasında görev almıştı. Bir taraftan uykusuzlukla mücadele ederken, bir taraftan da bulunduğu konvoydan birinin nasıl pusuya düşürüldüğüyle ilgili bir hikâyeyi paylaştı. Yolun yanındaki küçük bir çocuk, şarapnel parçasının isabet edişiyle yaralanmıştı. Dört bir yandan ateş açılıyordu, sağlık görevlileri bulundukları yere gelene kadar geçici süreliğine de olsa çocuğa sunni teneffüs yapabilmek için sürünmek zorundaydı. Üzerine her yerden ateş yağarken ölmeyi bile umursamadan çocuğa nefesini vermişti. “Takviye kuvvetleri gelene kadar çocuğu hayatta tutabilmek için her şeyi yaptım. Nefesim kendime bile yetmemeye, başım dönmeye başlamıştı. İlk yardım ekibini görünce durdum. Üstüm başım tozla ve çocuğun kanıyla kaplanmıştı. Öldüğünü o zaman anladım. Adı Ahmet’ti. Üzerinde bu Michael Jackson tişörtü vardı.” Naomi omzunu silkti. “Bunu sana neden anlattım, emin değilim.”

“Elinden geleni yaptın,” diye karşılık verdi Hauck camdan dışarı bakarak. “Yaptığın şey çok cesurcaydı. Elinden daha fazlası gelmezdi.”

“Hayır.” Naomi kafasını iki yana salladı. “Bilirsin... Ben hiçbir örtbas olayına karışmadım, Ty. Ama yine de her zaman daha fazlasını yapabilirsin.” Aniden konuyu değiştirerek, “Ne düşünüyorsun, iki saatimiz mi kaldı?” diye sordu.

Altmış kilometre güneyde dik dağlık vadilerin ve yamaçtaki yüzyıllık kasabaları kesen lokal yolların olduğu batıya doğru döndüler. Çatıların geneli kırmızı ve eğimliydi, Sırp Ortodoks izlerini taşıyan kiliseler taştan ve eskiydi. Başlarında şapkaları olan yaşlı adamlar keçi veya koyun sürülerini sürüyorlardı.

Genç insanlarsa küçük motorsikletlerin üzerindeydi. Yöredeki levhalar genelde Sırpçaydı, ama Hauck gördüğü bir Jemel birası, Pepsi ya da Jugopetrol levhasından bir bara yaklaştıklarını anlıyordu.

Nihayet Novi Pazar’ın eteklerine vardıklarında saat öğleden sonra üç civarındaydı. Burası beyaz sıvalı, kırmızı çatılı evlerin yeşil eğimli vadiye kümelendiği daha büyük bir ticari merkezdi. Bahar çiçekleri daha yeni açmaya başlıyordu. Şehir dar bir yol boyunca akan Raska Nehri’nin her iki tarafına kurulmuştu. Hauck hızını düşürüp modem dükkânlarla dolu olan dar bulvarlar boyunca GPS’i takip etti. Dört katlı bir otel olan Vrbak’ta kalacaklardı. Muhtemelen şehirdeki en iyi oteldi ve endüstriyelle şirin arası bir tarzda inşa edilmişti. Nehrin her iki tarafında da ayağı vardı.

Otele ulaştıklarında akşamüzeriydi. Yerleşmek için dördüncü kattaki yan yana olan odalarına çıktılar. Herhangi bir şey yapmak için çok geçti. Hauck, Naomi’ye daha sonra akşam yemeği için buluşmak isteyip istemediğini sordu.

Naomi ise yemeğe yetişip yetişemeyeceğinden emin değildi. “Kalıp bazı görüşmeler yapsam, sorun olmaz sanırım.”

“Elbette sorun olmaz.”

Hauck içeri girdi. Hauck’m odası altmışların modem, sade ve minimalist tarzındaydı. Tik ağacından yüksek bir yatak ve yatakla uyumlu tik ağacından bir masayla sandalye vardı. Yatağın üzerine bir örtü serilmişti, duvarlarda da kasvetli sanatsal çalışmalar asılıydı.

Pencereyi gidip perdeleri açtı. Kırmızı çatılar kasaba boyunca uzanıyordu ve uzaklara doğru arazi inişli çıkışlı olmaya başlıyor, daha yeşil bir hal alıyordu. Her şey sevimli ve sıcaktı ama bundan on beş yıl önce bu kasabada, Kosova sınırı yakınında Sırplarla Müslümanlar arasındaki tansiyon oldukça yükselmişti.

Her ailede bir Dani Thibault olabilirdi. Ve onu korumak için ellerinden geleni yapabilirlerdi.

Griye çalan ışıkta tepelere doğru baktı. Dinlenmek için fazlasıyla gergin ve heyecanlıydı. Belki koşuya çıkabilirdi, hem böylece şehir merkezine yakın olan AstraBanca adlı şu bankanın yerini de önceden teyit etmiş olurdu. Ya da belki ellerindeki adrese göre Maria Radisovic’in oturduğu yeri bulabilirdi.

Nabzı altta hızla akan nehir gibi beklenti içinde hızla atıyordu.

Bir şey hissetti, daha önceden bildiği bir his, tıpkı tanıdık bir yüz gibi. Aylardır hissetmediği bir şey.

Yaşıyordu.

51. BOLUM

rtesi gün saat yedi civarında Naomi üzerinde siyah koşu

M taytı ve oldukça dar bir atletle terli bir halde koşudan geldiğinde, Hauck kafeteryada nehre karşı kahvaltısını yapıyordu.

“Selam.” Hauck onun için bir sandalye çekti. “Buraya gelirken kapını çalmıştım.”

“Günaydın,” dedi Naomi oturarak. “Erken kalktım. Ben de koşuya gittim.”

“İyi uyudun mu?”

“Pek iyi uyuyamadım,” diye kabul etti Naomi, kısa atkuy-ruğunu hızla savurarak. “Bazı işler için gece boyunca ayaktaydım.” Bel çantasından çıkardığı şehir haritasını açtı. “Market Street’e baktım, AstraBanca’nın olduğu yer. Gergindim Ne yapacağıma karar vererek Zinak Caddesi’ne gitmek için devam ettim.”

Burası Maria Radisovic’in sokağıydı. “Küçük bir apartman dairesi,” diyerek onu tamamladı Hauck. “İçavlusu var. Karşısında da bir kasap bulunuyor.”

Naomi’nin gözleri iri iri açıldı.

Hauck sırıttı. “Dün gece ben de aynı rotayı izledim. Oldukça uzun bir mesafe.” Kafasımhayranhkla salladı. “Neredeyse altı buçuk kilometre.”

“Aslında sanırım tam olarak altı,” dedi Naomi kendini savunarak. Altta kalmamaya çalışıyormuş gibi görünüyordu.

Hauck kendine engel olamayarak gri tişörtünün üzerinde ne kadar hoş göründüğüne baktı. Sağ omzundaki küçük bir dövme dikkatini çekti. Üzerinden şimşeklerin geçtiği bir kılıç. Altında da tek bir “J” harfi.

Bu erkek kardeşinin birliğinin logosuydu; Special Forces Airborne.

Müzik teorisiymiş... Hauck kendi kendine güldü. Ne kadar sert biri olduğundan haberi yok.

“Hadi ama bir şeyler ye,” dedi Hauck. “Uzun bir gün olacak. Hesap benden.”

“Kabul edildi.” Naomi gülümseyerek masa örtüsünün üzerine turuncu bir dosya bıraktı.

Kadın garson gelince Naomi yoğurtla mısır gevreği sipariş etti. “Gece boyunca gelen e-postalardan bazılarının çıkışım aldım. Neler öğrendiğimi duymak ister misin?”

Hauck kafasını salladı. “Tabii ki.”

“Geçmişte Thibault’m banka hesaplarına giren ve çıkan paranın izini sürmeye çalışan adamlarım var. James Donovan’m Cayman Adaları’ndaki hesabma olan ödemeler VRV Development Trust isimli bir yerden geliyor. Antigua Adası’nda otuz gün önce Donovan’m aldığı mülkün satışından bir ödeme görünüyor. Üç hafta sonra fiyatı beş katına çıkmış ve VRV’ye verilmiş.”

“Karşılık olarak kötü bir oran değil,” dedi Hauck alaycı bir şekilde.

“Sanırım. VRV, Bahamalar’ın dışında kurulan bir paravan şirket. Yaklaşık olarak bir yıl önce kurulmuş. Tüm yerel çalışanlar, avukatlar, yerel yetkililer... Hepsi yaptıkları şeyi kapatmak için tasarlanmış. Bu şekilde fonları kontrol eden kişiyi araştıran herkesin önüne bir şekilde engel konmuş oluyor.”

Hauck’m bu tarz dolandırıcılıkla ilgili bazı deneyimleri vardı. Grand Central bombalama vakasında para akışının izini sürmeye çalışırken edinmişti.

“Ama Antigua hükümeti iş birliği yapıyor. Dünyadaki yeni anlayışta bankacılık şeffaflığı söz konusu.” Naomi başka bir sayfa çıkardı. Bu, kurumsal bir dokümandı. VRV antetli kâğıdı üzerine yazılmıştı. “Bu şirketin ana sözleşmelerinden biri. Avukatın gücü. Edwin Cahill, Esq. Adında birine devredilmiş, orada bir avukat. Devredene bak...”

Hauck dokümanı aldı. Altta kargacık burgacık bir imza vardı. Ama üstte açık bir şekilde Dieter Thibault yazıyordu. “Ona böylece ödeme yaptı. Donovan’a.”

Naomi’nin gözleri onayladığını gösterircesine parladı. “Sanırım Marc Glassman’m işlerini de didik didik ettiğimizde benzer bir örneği göreceğiz. Ama şimdi bunun için zamanımız yok.”

“Peki, bu sekiz milyonun nereden geldiğini nasıl bulacağız^0”

“îşte bir başlangıç.” Masa örtüsünün üzerine başka bir fotokopi koydu. “Caribe Sun Trust’a göre para, Kanada'daki Nova Scotia Bankası’ndan yapılan bir havale yoluyla geliyor. Crescent Bay Partners isimli bir şirketten. Crescent Bay, lüks tatil yerlerine yatırım yapan bir emlak holdingi, bilirsin, bu kısmi mülkiyet imtiyazına giriyor. Mexico, Costa Rica’da bütün Karayipler’de mülkleri var. Yasal mülkler. Dani Thibault’ın yapacağı türden şeyler.

“Görünüşte standart bir gayrimenkul yatırımı olarak gelebilir, tabii fiyatını beşe katlamasını saymazsak. Para kaynağı oldukça belirsiz. Çeşitli kaynaklardan gelmiş gibi görünüyor, bazı zengin AvrupalIlar, ayrıca Ortadoğu’da bazı yatırım fonları var. Söz konusu fonlar Lichtenstein’deki KronenBankası aracılığıyla içeri sokulmuş gibi görünüyor.”

Hauck şaşırdı. “KronenBankası. Thibault bir süre burada çalışmamış mıydı?”

“Çalıştı,” dedi Naomi onu başıyla onaylayarak, “ve burası iyi bir başlangıç yapmak için en uygun yer. Sana Londra’daki yatırım uzmanıyla konuşmasma kulak misafiri olduğum, Bahreynli iş adamıyla ilgili söylediklerimi hatırlıyor musun? Hassani?”

Hauck kafasını salladı. “Evet.”

“Pekâlâ, adamın ayrıca kendi yatırım portföyü var. Dubai’de özel bir şirket. ABD ve Londra’da özel sermaye gruplan için finansman sağlayan devasa bir kaynak olarak işlev yapıyor. îsmi Ascot Capital.”

Naomi birbirine bağlı dokümanlan masanın üzerinden Hauck’a doğru uzattı. Hauck kahvesini koydu. Ascot için hazırlanan bir pazarlama broşürünün fotokopileri vardı. İlk sayfalarda Hassan ibn Hassani birçok şirket yönetim kurulu üyesi arasında listelenmişti. Diğerleri iş ve finans dünyasından tanınmış isimlerdi, aralarında eski ABD başkanı bile vardı.

Ayrı bir sayfada Ascot yatırımlarını muhafaza eden şirketlerin arasında, Crescent Bay Partners Tn adı geçiyordu.

Naomi’nin yüzü gururla parladı. “Donovan’a o sekiz milyonun buradan geldiğini kanıtlayamam, ama Thibault’la Hassani’yi ilişkilendirebilirim ve bu şekilde Londra’daki Al-Bashir’i de. Bir şeylerin üzerindeyiz, Ty...” Parmağıyla hafifçe kitapçığın üzerine vuruyordu. “Eğer doğru noktalar üzerinde durursak olayları birbirine bağlayabilirz. Elimizde bir yol haritası var. Lichtenstein’a varana dek bütün transferleri didik didik edebiliriz.”

Hauck nefesini bıraktı. “Bu zaman alabilir.”

“Öte yandan bizi aradığımız şeye de götürebilir,” diye ekledi Naomi şüpheci bir şekilde, “üstelik şu an elimizde hiçbir şey yok. Bir şekilde bu meselenin kaynağına inmeliyiz. Ayrıca Dubai ve Lichtenstein’daki bankacılar, durumun onlarla değil Kanada ve ABD’deki bankalarla ilgili olduğunu söyleyebilir. Diğer seçenekse...” Naomi, Hauck’la göz göze geldi. “Thibault’la ilgili ne bulacağımızı görmek. Paranın nereden geldiğini biliyordu. Fonları düzenleyeni de tanıyordu.” Naomi’nin gözleri beklenti dolu bir ifadeyle parladı. “Her neyse keşfe hazır mısın?”

Hauck ayağa kalktı. “Yalnızca umalım da burada olsun.”

52. BÖLÜM

İlerinde Thibault’un akrabası olduğunu düşündükleri, |“ı Novi Pazar’daki şu kişinin ismi vardı. Bu sebeple en iyi yolun bu isme ait tam adresi bulmak olduğunu düşündüler. Ayrıca isim, AsrtaBanca’daki hesabın sahibiyle de eşleşmişti.

Bu bölgedeki M. Radisovic isimli şahıslardan biri Zinak Caddesi’nde, kasabanın kenar mahallelerindeki virajlı bir yolda yaşıyordu. Belgrad’daki elçilik, Naomi’nin bildiklerini ortaya dökmesine gerek kalmadan iş birliği yaparak bu adresin bankadaki kayıtlardan biriyle eşleştiğini bulmuştu. Maria Radisovic’in nasıl göründüğüne dair hiçbir fikirleri yoktu. Aslında onun Thibault’la bir ilgisinin olduğunu bile kesin olarak bilmiyorlardı. Kocası ölmüş desonradan kızlık soyadını mı almıştı? Yoksa yeniden evlenmiş miydi?

Adres, ortada çalışmayan taş bir çeşmenin bulunduğu bir iç avlusu olan, donuk renkli beş katlı bir binaydı. Demirden olan ön kapısı açıktı. Novi Pazar küçük bir kasabaydı ve güvenlik bir sorunmuş gibi görünmüyordu. Nemli bir mayıs sabahıydı. İnsanlar bisikletlerinin üzerinde işe gidiyordu; kafalarında şapkalarıyla donuk kıyafetler içindeki yaşlı adamlar sokakta çene çalıyordu; gençler Amerikan markalı kıyafetler

giyiyordu. Genç kızlar herhangi bir Amerika kasabasındaki kızlar gibi kot ve tişörtle okula gidiyordu.

Hauck ile Naomi gidip kiracılarının isimlerinin olduğu yere baktı. Dördüncü katı gösteren bir zilin yanındaki bir kartta el yazısıyla “M. Radisovic” yazıyordu.

“Hazır mısın?” diye sordu Hauck destek olmak için ona göz kırparak.

Naomi başıyla onayladı. “Hadi gidelim.”

İçeri girip dördüncü kata çıkan geniş merdivenleri çıktılar. Boyası dökülmüş, beton merdivenler aşınmıştı. Küçücük bir asansör vardı. Maria Radisovic’in dairesi,koridorun sonundaki merdivenlerin yanındaydı. Bir köpek havlaması duydular.

Üstlerinden bir ses geldi. İki kişiydiler; bir adam yüksek sesle Sırpça konuşuyor, ergen kızı da gevezelik ediyordu. Merdivenden inerek Hauck ve Naomi’nin yanından geçtiler.

Geçerken, “Dobro jutro*” diyerek onlara hızla selam verdiler. Naomi de karşılık olarak kibar bir şekilde el salladı.

Nöbette ilk sıranın Naomi’de olmasına karar verdiler. Bir kadın daha az dikkat çekerdi. Naomi, merdivenlerde Maria Radisovic’in dairesini gören ama gözlerden uzak bir köşeye oturdu. Saat sekizi biraz geçiyordu.

“Dışarıda olacağım,” dedi Hauck. “İlk işarette ara.”

“Yakında konuşuruz.” Naomi göz kırptı. Kendisini çok açık etmemek için bir turist rehberi çıkardı. “En azından öyle umuyorum.”

Hauck merdivenlerden indi ve sokağın karşısındaki bir tütüncünün yakınma konuşlandı. Bağlantıyı kontrol etmek için

*Srp. Günaydın. (Çev. N.)

yukarıyı aradı. Sorun yoktu. Ne kadar süreceğini bilmese de tek yapması gereken beklemekti.

Bir saat geçti. Kimse çıkmamıştı. M. Radisovic’in Thibault’la olan ilişkisini kim bilebilirdi? Thibault’m orada olduğunu? Gazete bay inde bulduğu USA Today’e göz attı. 9:20civarında yukarıyı aradı. “Bir şey var mı?”

Naomi, “Hiçbir şey yok,” diye cevap verdi hayal kırıklığı içinde. “Sadece insanlar dik dik bana bakarak merdivenlerden iniyor. Şüphe çekmeye başladım sanırım. Bir dakika,” dedi aniden fısıldayarak. “Kapı açılıyor...”

Hauck belki otuz saniye kadar hatta kaldı, Naomi telefonu gizliyordu. Sonunda konuştu. “Bir kadın çıktı. Kesinlikle Thibault’ın annesi değildi. Çok gençti. Kırk yaşlarında. Koyu saçları vardı. Kırmızı naylon bir mont giyiyor ve beyaz bir bere takıyordu. Her an dışarı çıkabilir...”

Hauck köşeyi dönüp saklandı. Girişten çıkarak kaldırımda yürümeye başlayan kadın dikkatini çekti. “Gördüm.”

“Beni bekle,” dedi Naomi heyecanlanarak. “Aşağı geliyorum.”

“Hayır, orada kal,” dedi Hauck. “İçeride başka birileri olabilir. Ben onu izleyeceğim. Beni herhangi bir şeye yönlendirirse haber veririm.”

“Ne yaparsan yap, ben yokken kimseyle iletişime geçme,” diye uyardı Naomi endişelenerek.

“Endişelenme. Hoşça kal.”

Kırmızı ceketli kadın sokağın aşağısına indi. Hauck gazeteyi katlayıp, yolun diğer tarafından onu takip etti. Kadın köşeden dönüp şehir merkezine doğru yöneldi. Yokuştan aşağı inerek ticaret merkezlerinin olduğu bir bulvara saptı. Piliç Street. Hauck neredeyse on sekiz metre kadar bir mesafede arkasından onu izliyordu.

Kadın yayaların oluşturduğu küçük bir kuyruğun kıvrıldığı yerde durup cep telefonunu kontrol etti. Bir ya da iki dakika sonra tramvay geldi, eski elektrikli olanlardandı, önde ve arkada geniş kapıları vardı. Kadın ön kapıdan bindi. Bir tür karta benzer bir şey çıkardı. Şoför kartı onayladı. O sırada birkaç kişi de tramvaya arka kapıdan bindi. Hauck da onların arasındaydı.

Beyaz saçlı ve buruşuk denizci mavisi üniforması içindeki yaşlı bir kondüktör arkaya doğru yöneldi, insanlar toplu taşıma kartlarını gösteriyordu. Hauck’ta bunlardan yoktu, dikkat çekmek de istemiyordu. Biletli bir çifti sıkıştırıp gazetesini açtı. Sekiz yaşında gibi görünen küçük bir çocukla göz göze geldi, Hauck’ı fark etmiş gibi görünüyordu. Diğerleriyse olağan sabah mahmurluğu içindeydi. Hauck önünde oturan kadından gözünü ayırmıyordu. Aşağı doğru eğilip gazetesine baktı. Otobüs kasabadan geçti. İnsanlar inip biniyordu, belli bir noktada çocukla annesi kalktı. Çocuk giderken sanki ne haltlar karıştırdığını biliyorum, der gibi sıntmıştı.

Hauck’sa karşılık olarak ona göz kırptı. Bu, sonsuza kadar saklayacakları bir sırmış gibi davranmışlardı.

Tramvayın kasabanın diğer ucuna gidişi yaklaşık on dakika sürmüştü. Burası daha lüks bir muhitti. Hauck’a anayola çıkan yeri hatırlatmıştı. Sonunda kırmızılı kadının inmek için ayağa kalktığını gördü. Kadın ön taraftan inip yürümeye başladı.

Hauck kadına ayak uydurarak izlemeye devam etti.

Kısa bir süre sonra sokağın karşısına geçmişti. Hauck onun küçük bir dükkâna girmesini izledi. Burası bir kozmetik mağazasıydı. Hauck biraz daha yaklaşınca, kadının selam verip oradaki bir iki insanla konuştuğunu gördü. Müşterilerle değil, satış personeliyle konuşuyordu. Ceketini çıkarıp çantasını tezgâhın altındaki bir rafa yerleştirdi.

Kadının orada çalıştığı açıktı. Onu şimdilik kimseye yön-lendirmeyecekti. Kahretsin.

O anda cep telefonu çaldı. Arayan Naomi’ydi. “Bir şey var mı?” diye sordu.

“Hayır.” Hauck neşesi kaçmış bir şekilde iç çekti. “Şehrin bir ucuna kadar boşu boşuna sürüklendim.”

“Eh, işler burada daha iyi.” Kadının sesindeki heyecan anlaşılıyordu. “Geri dön! Sanının onu bulduk, Ty!”

aomi’nin bulduğu kadın yetmişlerindeydi. Gri bir etekle şetlant yününden mavi bir kazak giymişti. Saat ondan önce dairesinden çıkıp arkasından ön kapıyı kilitlemişti.

Maria Radisovic.

Naomi merdivenlerden inip sokağa çıkarken kadını takip etti. İlk durağı sokağın aşağısındaki kasaptı. Orada birkaç dakika kalmıştı. Sonra yolun karşısındaki içki dükkânına girip bir paketle çıkmıştı. Ardından da bir tezgâhtan iki gazete almıştı. Biri USA Today’di. Elinde paketlerle yeniden sokağın yukarısına yönelmiş ve tütün satıcısında durmuştu.

O zamana kadar da Hauck bir taksi çevirmiş ve dakikalar içinde apartmanın olduğu sokağın karşısına varmıştı. İnerken Naomi ona el salladı.

“Sanırım bu o,” dedi tütün satıcısının camından görünen gri saçlı kadını işaret ederek. “Kasaptan biraz et aldı, biraz içki ve şimdi de tütün satıcısında. Belli bir amaç için alışveriş yapıyor..

“Bunların pazar akşam yemeği için olmadığını umalım,” dedi Hauck.

Sokağın karşısında kalıp kadını izlediler. Dört ya da beş dakika sonra yeniden görünmüştü. Naomi dirseğiyle Hauck’a vurdu. “Bu o.”

Hauck, kadının Thibault’a olan benzerliğini fark etti. Thibault Ta aynı yüz hatlarına sahipti, sert bir çenesi vardı, saçlan gürdü ve muhtemelen eskiden siyahtı. Fakat buradaki insanların çoğu bu özelliklere sahipti.

Kadın paketleri kavrayarak yeniden apartmanına doğru yöneldi. Hauck bir an için hayal kırıklığı hissetti. Tekrar oraya geri dönecek gibi görünüyordu. Kendi içinde bu çok da anlamlı değildi, ayrıca ThibaultTn ortaya çıkıp çıkmadığını görmek için bütün gün beklemek zorunda kalabilirlerdi. Hatta belki de geceyi bile burada geçirebilirlerdi.

Ancak kadın, Hauck’m heyecanlanmasına neden olacak şekilde apartmanın girişini geçip ilerlemeye devam etti. Bir kez etrafına bakındıktan sonra elindekilerle binanın arkasındaki dar bir araya döndü.

Hauck, “Burada kal,” dedi Naomi’ye, geçmesi için bir arabayı beklerken. “Bakıp geleceğim.”

Kadının arkasından karşıya geçerek dar yol boyunca peşinden gitti. Binanın arka tarafında küçük bir yol beliriyordu.

Bir otopark.

Maria Radisovic elindekileri küçük mavi Opel’in arkasına koydu. Sonra sanki Hauck’m kendisini izlediğini hissetmiş gibi son bir kez etrafına bakıp araca bindi.

Onca sene boyu Hauck’a rehberlik eden içgüdüleri aniden devreye girmişti. Nabzı hızlandı, hemen dar yoldan koşarak geri döndü ve Naomi’ye sokağa park ettikleri arabanın yanma gelmesi için işaret etti.

“Bin hadi!” diye bağırdı hızla sürücü kapısını açarak.

Motoru çalıştırırken Naomi arabaya bindi. “Ne oldu?” “Başlıyoruz!”

aria Radisovic’in mavi Opel’i küçük dar yoldan çık-

I\f I tı ve kasabanın dışına doğru yol alarak sola, Zinak Caddesi’ne döndü.

Hauck biraz gözden kaybolana kadar bekleyip ardından hareket etti. Kadının bu malzemeleri söz verdiği bir yere götürdüğünden oldukça emindi.

Nehri izleyerek ilerledikleri yol neredeyse bir buçuk kilometre ötede genişledi ve ticari dükkânlarla apartmanlar yerini büyük mağazalara, gaz istasyonlarına ve hatta bir eneıji tesisine bıraktı. Hauck yaklaşık iki yüz metre arkasmdan gitmeye devam ederek arabayı takip etti.

Yoldaki bir levhada SEBECEVO, 8 km yazıyordu.

Kasabanın birkaç mil ilerisinde dolambaçlı ve yokuşlu bir hal almaya başlayan yol, Novi Pazar’ın bulunduğu vadinin etrafındaki koyu tepeleri keserek daraldı. Trafik sorunsuz akıyordu. Radisovic çok da hızlı olmayan sabit bir hızda giderken, Hauck da belli bir mesafede kalmaya çalışıyordu. Arada bir yanlarından ticari bir kamyon geçiyordu.

Ne Hauck’ın ne de Naomi’nin söyleyecek çok bir şeyi vardı. Her ikisi de aynı şeyi düşünüyordu, Maria bunları bir yere

götürüyordu. Yol yukarı doğru kıvrılırken küçük Opel yavaşladı ve Hauck belirli bir mesafede kalmak için aracı ikinci vitese aldı.

SEBECEVO, 3 km.

Zirveye doğru çıktıktan sonra yol geniş bir vadiye doğru alçalmaya başladı ve Opel dönüş için sinyal verdi. Burası yerleşim alanlarına uzak bir bölgeydi. Hauck, Naomi’ye baktı.

Kesinlikle belli bir yere gelmişlerdi.

Sistena R Nehri’ni gösteren bir tabelayla telefon direğinin olduğu topraklı bir yol göründü. Araba ileride sağa döndü. Yavaşlayıp tozlu yol boyunca ilerledi ve Hauck yaklaşarak engebeli arazide ilerleyen Maria Radisovic’ten gözünü almadan sürmeye devam etti. “Dönerken bizi görmesini istemiyorum.”

Ana yola çok az bir mesafe kala Hauck omzunun üzerinden dönüp arakaya baktı ve sapaktan önce durdu. Artık Maria Radisovic’in arabasını görmüyorlardı.

Hauck Naomi’yi dikkatle süzdü. “Harekete geçmek için bu son şansımız.”

Naomi kafasmı salladı. Gözleri beklenti içinde parlıyordu.

“Bakalım, neyin peşinde.”

Çakıllı yola geri döndüler. Araç, ekilmemiş bir alanı çarp-razlamasma keserek sabit bir şekilde yükselen sazlıklar boyunca kıvrılarak ilerliyordu. Hauck’m nabzı arabanın hızıyla aynı ritimde atıyor gibiydi.

Ağaçların gölgelediği bir kulübeyi geçtiler. Bir köpek havlayarak onlara doğru koştu.

Maria’mn Opel’inden hiçbir iz yoktu.

Kavisi geçtikten sonra yolda ağaçlar ortaya çıktı ve geniş bir vadiye doğru yol aldılar. Tepeler önlerinde uzanıyordu.

Hauck ileride, tepenin yamacında nokta halindeki bir çift evi görebiliyordu.

k‘Kısa bir süre için kenara çekeceğim,” dedi Hauck. “Onun bizi fark etmesi riskini alamam.”

Tozlu yolun bir tarafında durup arabayı park etti. Hauck arkasına dönüp çadır bezinden yapılma çantasından bir dürbün çıkardı. Odaklanarak tepeyi taradı. Neredeyse bir mil ileride, Opel’in dik bir bayın çıktığını gördü. Patika boyunca aracı izledi. Vadinin ötesinde bir konut göründü, kırmızı kiremitli çatısı parlıyordu.

Naomi, “Ne görüyorsun?” diye sordu.

Opel yolun güney tarafına giderek kırmızı çatılı beyaz çiftlik evinin önünde durdu.

“Sanırım başardık,” diye cevapladı Hauck.

Bayın çıkıp, arabayı dikkat çekmeyecek şekilde bir grup ağacın arkasına çekerek saklandılar. Hauck kavradığı çantasından dürbünü, şişedeki suyu, Nikon marka bir kamerayı ve her ihtimale karşı Sig 9 mm silahını aldı.

Hauck biraz da şakayla, “Bunun için hazır olduğuna emin misin?” diye sordu son bir kez. “Masa başı işi bitti.”

Naomi saçını atkuyruğu şeklinde topladı ve rüzgâr geçirmeyen montunun fermuarını çekti. “Geride kalırsan söyle de yavaşlayayım,” diye cevap verdi.

Bitişikteki yokuşu tırmanmaya ve Maria Radisovic’in arabayla gittiği evi izlemeye karar verdiler. Naomi beline hükümete ait olan Colt’unu taktı.

“Bu şeyi nasıl kullanacağını hatırlıyorsun, değil mi?” diye sordu Hauck muzip bir tavırla.

“Sanırım hâlâ anımsayabiliyorum,” dedi Naomi dergiyi kapatıp hafifçe ona değerek yanından geçerken.

Tepeye çıkan yol dikti, ağaçların yukarısına tırmanırlarken uzun çayırlar yerini kuru çalılıklara bırakıyordu. Güneş çıkınca sıcakta yukarı çıkmak daha zorlu bir hal almıştı. Hauck’m soluğu kesildi. Bacakları zonklamaya başladı, on sekiz ay önce kalçasından yediği kurşundan dolayı zorlanıyordu.

Naomi ise hiç yavaşlamadan ilerlemeye devam ediyordu.

Sonunda tepeye vardılar. Bir kayanın üzerinde diz çöktüler ve Maria Radisovic’in arabayla gittiği yolu izlediler.

“Bak!” Hauck sıvayla kaplanmış bir çiftlik evini işaret etti. Yamaç boyunca birkaç ağıl görülse de etrafta hiç yaşam belirtisi yoktu. Evin yan tarafında da bir kuyu vardı.

Bacadan beyaz duman yükseliyordu.

“Orada biri var.”

Siyah bir Audi arkada, gözden uzakta bir yerde evin yanma park edilmişti.

Maria Radisovic’in Opel’i de evin önüne çekilmişti, arabanın kapısı açıktı.

Hauck dürbünle bakıyordu. Kadın arabadakileri boşaltıp içeri girdi. Hauck terk edilmiş bir çiftliği izlediğini düşündü. Belki aileden kalmaydı ya da kiralanmıştı. Naomi’ye, “Sence yaşlı bir kadın, böyle bir yere bu malzemelerineden getirir?” dedi. “Yiyecek. İçki. Tütün...”

Naomi tepeyi izliyordu. “Belki de saklamak istediği biri içindir.”

Birkaç dakika beklemek zorundaydılar. Güneş bulundukları yeri yakmaya başlamıştı, ikisi de sularından birkaç yudum aldı.

Nihayet çiftlik evinin ön kapısı yeniden açıldı.

İlk önce Maria göründü. Onu Hauck’m görür görmez tanıdığı başka biri izliyordu. Dürbünün merceklerini yakınlaştırdı. Kareli gömlek, buruşuk bir pantolon ve deri işi botları giymiş bir adam vardı. Tıknaz ve geniş omuzluydu. Kasabadaki herhangi bir işçiden biri gibiydi.

Hauck’m çok iyi bildiği yüzü dışında.

“Birini saklamak konusunda haklı olduğunu düşünüyorum,” dedi dürbünü Naomi’ye uzatarak. Zafer kazanmışçasına sırıtıyordu. “Ajan Blum, Dani Thibault’a merhaba deyin.”

55. BÖLÜM

__ ani Thibault, çiftlik evinde kafayı yiyordu.

I I Bir haftadır bu eski aile çiftliğinde tıkılıp kalmıştı. Hiç kimseyle iletişim kurmamıştı. Her ne kadar on beş yıldır burada olmasa da kasabada görünmekten bile kaygılıydı. Neredeyse hapis hayatı yaşıyordu. En azından ortalık sakinleşinceye kadar bir süre burada kalması gerektiğini biliyordu.

Sigara içmek için dışarı çıktı ve sisli vadi boyunca etrafına baktı. Burası harika bir saklanma noktasıydı. Avrupa’daki en uzak dağlık bölgelerden birindeydi ve Paris’ten buraya Avrupa boyunca kimsenin izini bulamayacağı başka bir kimlikle kara yolunu kullanarak gelmişti. Burada onu bulmalarının imkânı yoktu. Birileri kaybolduğunu anlamadan önce kaçtığından emindi. Sadece korsan bir e-posta adresinden annesiyle iletişime geçmişti. Franko Kostavic on beş yıl önce kaybolmuştu. Bir şekilde ortaya çıksa, eski zamanlardan biri yüzünü tanıyıp parçaları bir araya getirirse bile burada onu kimse ele vermezdi. Aksine ailesinin eski köyünde, çevresinde aynı şekilde düşünen arkadaşları olacağından, savaşta yaptıklarından dolayı onu bir kahraman olarak göklere çıkarırlardı.

Endişelenmesinin esas nedeni polis ya da ABD hükümeti değildi. Hayır...

Gelirken Almanya'da durmuş vc sahte bir adres düzenleyerek kendisine yardımcı olan adama e-posta atmıştı. Aldığı paranın uzantısını ve iletişim içinde olduklarının kayıtlarını yazıp, güvenliği için İsviçre’deki bir avukatla paylaşmıştı Eğer her altı ayda bir kendisinden haber alamazsa bu bilgileri, ABD hükümetine vermesini belirtmişti. Basit bir plandı, kabul etmek zorundaydı, ama güvenliydi. Tek istediği yaptığı şey karşılığında özgürlüğüydü. Sessizliği güvence altındaydı.

Thibault hiç kimsenin kendisini asla bulamayacağı yerler ve benimseyebileceği yeni isimler olduğunu biliyordu. Daha önce de yaptığı gibi. İhtiyacı olabilecek tüm kaynaklara sahipti. İnsanların kokusunu almasını biliyordu, hassas insanların. Bir tavşanın bir tazının kokusunu alması gibi içgüdüsel olarak harekete geçiyordu.

Tek pişmanlığı Merrill’den intikamını alamamasıydı. Ona ihanetinin bedelini ödetememişti. Bu da onu çıldırtıyordu. Merrill azgın küçük sürtüğün tekiydi ve tek tesellisi kadının içindeki tüm dürtüleri açığa çıkarmış olmasıydı, artık herhangi biriyle kolay kolay tatmin olamazdı, bunu biliyordu.

Ne yazık ki kadını düşününce fiziksel ihtiyaçları su yüzüne çıktı. Bulunduğu yerdeki olasılıkları ne olabilirdi ki? Pis barmenler veya eski çiftçilerin karılan. O bu zamana dek en çok arzu edilen kadınlarla olmuştu. Belki Novi Pazar’a gidebilirdi. Onu orada hiç kimse tanımıyordu. Gidebileceği yerler vardı. Kadınlar onu çekici buluyordu. Kadınlara gizemli gelen bir enerji yaydığını biliyordu. Bu özelliği bütün hayatı boyunca işe yaramıştı. Kadınları kullanmak onun için bir sorun değildi.

Yaşlı aptal Bahreynli’nin söylediklerini anımsadı. Başının belaya girmesinin tek nedeni aletin.

Evet, orada kontrolünü kaybediyordu, öyle olsun, diye düşündü Thibault. Gözünü tepelere dikmişti. Sanki birileri onu izliyormuş gibi hissetti, ama bunun imkânsız olduğunu biliyordu. Yüzyıllardır burayı sır olarak tutuyorlardı.

Sigarasını ezdi. Burada çok kalmayacaktı.

56. BOLUM

hibault’ı aynı yamaca yerleşerek ertesi gün de izlediler.

I Naomi birçok fotoğraf çekti. Thibault’ı, arabasını... plakasını... Fotoğrafları hemen Washington’a gönderdi.

Ne yapacakları üzerinde düşündüler.

Thibault asla kulübeden uzaklaşmıyordu. Bir iki kez sigara içmek için dışarı çıkıyor ya da barakadan odun getiriyordu, geceleri hâlâ soğuktu. Bir kez yakındaki dere boyunca kısa bir yürüyüş yaptı. Ertesi gün Maria Radisovic öğle sularında geri geldi. Bu sefer Hauck ve Naomi onun önündeydi. Kadın kıya-

fetlerle doldurulmuş gibi görünen bir bavul getirmişti ve Thibault çıkıp ondan bavulu aldı. Tüttürerek bir sigara içti ve yerde ayağıyla ezdi. İçeri girmeden önce, şaşkın şaşkın gözlerden

ırak olan vadiye doğru baktı; neredeyse doğrudan Hauck’la Naomi’nin bulunduğu yere. Öyle ki bir an için Hauck başını eğdi. Sanki Thibault binlerinin onu izlediğini hissetmişti.

Sonra tekrar içeriye girdi.

Ellerindeki seçenekler karmaşıktı. Thibault’ı kendileri tu-

tuklayabilirdi, ama bunun anlamı Sırp polisinin devreye girmesi demekti. Kanuna aykırı bir şey yapmayı asla istemezlerdi. Çünkü bu tarz şeyler suçlulann iadesi konusunda kamuya

açık yasal bir savaşa neden olurdu. Resmi bir anlaşma olmadan ve bölgedeki avukatların konuyu uzatmasıyla böyle bir şey sonsuza kadar sürebilirdi. Üstelik hükümetin Thibault’ın gerçekte Kostavic olduğunu fark ettiği zaman oyunun nasıl oynanacağını kim bilebilirdi? Sahip oldukları müzakere gücünü kaybedebilirlerdi.

Sonraki en iyi seçenek daha gizli kapaklıydı; profesyonelleri buraya getirmek. Thibault’ı zayıflatıp etkisiz hale getirerek, onu gizlice Romanya ya da Makedonya sınırından geçirip ülke dışına çıkaracak bir ekip çağırabilir, yeniden ABD’nin ellerine teslim edebilirlerdi. Yeni uluslararası antiterör anlaşmaları onlara geniş yetkiler sağlıyordu. Fakat kendi ülkesinde bir Sırp’ı tutuklamak, dostça bir pozisyondayken gizliden adam kaçırmak işe yaramazdı. Bu tam olarak o anki ABD başkanlık yönetiminin dış politikasının bir parçası değildi.

Onu bulmuşlardı. Fakat zaman hızla akıp gidiyordu ve uygun olan seçeneklerden yavaş yavaş uzaklaştıklarını hissediyorlardı.

“Buradaki amaç ne?” diye sordu Hauck tepenin üzerinden. Hemen ardından da suyunu yudumladı. Günler daha da uzamaya başlamış, sıcaklık da artmıştı.

“Onu tutuklamak,” dedi Naomi. “Bildiklerini öğrenmek.”

“Her zaman tutuklayabilirsin. Hangi arabayı kullandığını, hangi isimle seyahat ettiğini biliyoruz. Yerel yönetime onu teslim etmeleri için her zaman dilekçe verebilirsin. Durum ne olursa olsun, burada ciddi suçlamalarla karşı karşıya kalacak. Ve nerede olduğunu bileceksin.”

Naomi sorgulayan gözlerle ona baktı. “Nereye varmaya çalışıyorsun, Ty?”

“Bunun nereye varacağını öğrenmek istiyorsun, değil mi? önemli olan bu cinayetlerin arkasında kimin olduğunu öğrenmek, değil mi?”

Ajan aynı düşüncede olduğunu gösterircesine kafasını salladı.

“Yapmamız gereken şu çiftlik evine girmek.”

Dönüp yeniden eve odaklandı. Naomi’nin kafasında kendi söylediklerini tarttığını görüyordu. Naomi saha ajanı değildi, masa başı işindeydi. Mali komployla ilgili taşlan yerine oturtmak ve tehditleri değerlendirmekle ilgileniyordu. Öncesinde de orduda soruşturma memuruydu. Amerika’daki patronlarının onayı olmadan bir anda gerçek bir saha ajanın yapacağı şeyler yapması... Bu kesinlikle Washington’da bir kariyer yapmanm yolu değildi. Sınırı fazlasıyla aşacaktı.

Hauck onun ifadesinden bunun kötü bir fikir olduğunu düşündüğünü görebiliyordu. Ancak Naomi bir süre sonra, “Bunu nasıl yapacağız?” diye sordu.

Hauck sırıttı. Oysa 'cesedimi çiğnersin'.’ demesini bekliyordu.

“Thibault eskiden sosyal bir insandı. Ara sıra bu evden ayrılması gerekecek.”

Naomi sırtını kayaya dayayarak oturdu ve kafasını salladı. Bu fikri ciddi ciddi düşünürken pek de onaylarmış gibi görünmüyordu. Sonunda hiç kıpırdamadan, “Her neyse, eğer biri bu çiftlik evine girecekse, bu ben olacağım,” dedi. “Neye bakacağımı biliyorum.”

Hauck bir an tereddüt etti. “Daha önce böyle bir şey yaptın mı?”

Naomi hiçbir şey demeden ona baktı.

“Söylemeye çalıştığım şey sadece bunun Princeton’daki müzik teorisi dersi olmadığı, Naomi.”

“Ben de yalnızca Greenwich’te trafik cezası kesmekten çok daha fazlası olduğunu söylüyorum.”

Naomi’nin bakışlarından Hauck’ın bununla ilgili çok da pazarlık edemeyeceği belli oluyordu.

“Tamam.” Hauck gülümsemesine engel olmaya çalışarak yeniden dürbünle bakmaya başladı.

“Bunun arkadaşınla ilgili olduğunu düşünüyordum, öldürülen arkadaşınla... Bunu yapmak zorunda değilsin. Thibault’ı bulduk.”

“Ne söyleyebilirim ki?” dedi Hauck. “Aynı anda birkaç görevi yerine getirmeyi öğreniyorum.”

Gülümsemesine engel olma konusunda sıra Naomi’ye gelmişti.

Evi biraz daha izlediler. Hauck’ın cep telefonu titremeye başladı. Bakınca arayanın Steve Chrisafoulis olduğunu gördü. Annie olmadığına sevinmişti.

“Steve.”

“Nerelerdesin acaba?” diye sordu dedektif. Telefonda sesi sanki bir blok ötedeymiş gibi yakından geliyordu.

“Bir ev ziyareti gerçekleştiriyorum,” dedi Hauck birkaç metre yüksekten aşağı inerek. Sırbistan’daki lanet bir tepenin üzerinde olduğunu söyleyerek, adamın tepkisini çekmek istememişti.

“Ev ziyareti mi... James Merced’le ilgili ilginç şeyler bulduk. Kayak arkadaşını hatırlıyorsun, değil mi?”

“Evet, Steve, hatırlıyorum. Dinliyorum.”

“Irak’tan çıkışını aldıktan sonra yeniden ABD’ye döndüğü ortaya çıktı. Orada birkaç kadın askerle sosyal anlamda sorunları olmuş. Taciz. Saldırı. Tecavüze teşebbüs... Ordudan ihraç edilip sonrasında da bütün imtiyaz ve hakları elinden alınmış."

“Nedense hiç şaşırmadım.”

“Eve dönünce California ve Michigan’da havuz kazarak biraz oyalanmış. Sonrasında kancayı Irak’tâki özel bir güvenlik grubuna atmaya çalışmış. Global Threat Management. Bu şirket sana tanıdık geliyor mu Ty?”

“Evet, tanıdık.”

“Sizin ekibin bir parçası değil mi? Talon’un?”

Hauck göğsü sıkışıyormuş gibi hissetti. “Evet.”

“Anlaşılan sicilini öğrenir öğrenmez adamı geri göndermişler. Oradaki insan kaynaklan müdürüyle konuştum. Yine de az da olsa tesadüf olduğunu düşünmüyor musun? Sen ve o, aynı şirkete bağlısınız...”

“Bu yüzden mi beni öldürmeye çalıştığını düşünüyorsun, Steve?”

Hauck telefonu kapatırken ona teşekkür etti. Steve de onu durumdan haberdar edeceğini söyledi. Böylece konuşmalan-na son verdiler.

Hauck tepeyi yeniden yavaş yavaş çıktı.

“Neydi o?” diye sordu Naomi.

“Gayrimenkul konusu,” dedi Hauck. Naomi tekrar gözlerini Hauck’a dikti. “Önemli bir şey değil.” Tekrar dürbünü eline aldı. Bir şey vardı. Bir ay içinde ikinci kez, bir şekilde bu işe bulaştıklarına dair kendi şirketi üzerinde şüpheleri oluşmuştu.

Güneş yüzünü bir kez daha gösterdi. Sırbistan’daki zirve sıcaktı. Hauck’m alnı terliyordu. Öyleyse neden buzun üzerinde yürüyormuş gibi hissediyor ve bu rahatsız edici duyguyu üzerinden atamıyordu?

“Biliyorsun, hiç trafik cezası kesmedim,” dedi Hauck, Thibault’m çiftlik evine odaklanarak. “En azından Greenwich’te yapmadım.”

“Sorun değil,” değil Naomi. “Ben de daha önce böyle bir şey yapmamıştım.”

Nerdeyse hava kararana kadar beklediler. Akşamüstü geç bir saatte Thibault dışarı çıkıp, bir süre sigara içerek dolandı. Hayvan ağılının tahta çitlerine yaslanıp tepeleri izledi.

Mutlaka bir planı olmalıydı.

Sonra tekrar içeri girdi.

Akşam saat yedi gibi karanlığın çökmeye başlamasıyla yeniden tepeden indiler. Bir karara varmışlardı.

Hauck arabayla anayola dönüp tekrar şehre doğru ilerledi.

Arkalarındaki gri teslimat minibüsünü kullanan sürücü, ışıklarını yakmak için onların kavisi dönmesini bekledi. Minibüsün içinde günün çoğunu oturarak geçiren iki adam vardı. Biri kısa koyu saçlı, uzun favorili ve kalın bıyıklıydı.

“To je u njima,” dedi Sırpça. Bunlar onlar.

57. BÖLÜM

Bak!”

Ertesi gün akşamüzeriydi. Naomi çiftlik evini işaret etti. Bütün gün evi izlemişlerdi. Güneş yeni batıyordu ve toparlanıp yeniden şehre doğru yola çıkacaklardı.

Hauck dürbünü ondan alıp görüntüyü yakınlaştırdı.

Thibault dışarı çıkıyordu. Siyah bir deri ceket giymişti ve Audi markalı arabasının arka koltuğuna bir spor çanta koyuyordu. Bir yere gidiyor gibiydi. Ön kapıyı kilitledi.

Hauck dürbünü indirip Naomi’ye baktı. Bir fırsat yakalamışlardı.

Günün çoğunda bunu konuşmuşlardı. Çoktan kiralanmış olan Audi’nin lisans numarasını ele geçirmişlerdi ve Thibault’ın hangi isimle seyahat ettiğinden de artık emindiler. Eğer evden ayrılırsa, biri arabayı alıp onu takip edecek, diğen de içeri girecekti. Böyle kararlaştırmışlardı.

İçeri giren Naomi olacaktı.

“Harekete geçsen iyi olur,” dedi Naomi ayağa kalkarak. Fotoğraf makinesinin, özel bir flaş bellek ve kalem şeklindeki fenerin olduğu bir çantayı beline bağladı.

Silahını da yanma aldı.

Thibault, Audi’ye binip aracı çalıştırmıştı.

“Gergin misin?” diye sordu Hauck, Naomi’ye. Ne de olsa masa başı ajanıydı, bugüne kadar sahada göreve çıkmamıştı. Bu riski alarak kesinlikle sınırı aşıyordu.

“Hayır,” diye cevap verdi Naomi tereddüt etmeden. Sonra yanaklarını şişirip omuzlarını silkti. “Belki biraz.”

“Ben de. Kurmuş olabileceği tuzak ve tellere karşı dikkatli ol, takılma. İçeri girer girmez her şeyin nasıl göründüğünü zihnine kaydet. Her şeyi bulduğun gibi bıraktığından emin ol.”

Naomi sözlerine biraz bozulmuş gibiydi. “Beni boş ver de asıl sen kimliğini açık etmeden adamın peşine takılabileceğini düşünüyor musun?” dedi ama sonra duraksayarak gülümsedi. “Yine de teşekkürler.”

O sırada Thibault aracı geriye doğru sürüp tepeden aşağı inmek üzere harekete geçmişti.

Hauck, “Gitsem iyi olur,” dedi. “Nereye gittiğini öğrenince seninle iletişime geçeceğim.” Naomi’nin omzunu sıktı. “Orada dikkatli olduğundan emin ol, tamam mı?”

“Sen de Ty. Kahramanlık yok. Unutma, senden ben sorumluyum.”

Hauck, Naomi’ye son bir kez göz kırparak arabayı park ettikleri toprak sete doğru indi. Thibault biraz öndeydi, ama Hauck onun kullandığı arabayı biliyordu ve trafik de yoğun değildi. Sonunda sürücü koltuğuna atlayarak yola koyuldu ve farları kapalı bir halde Audi’nin ardından gitmeye başlayarak ıssız yolda bir U dönüşü yaptı. Novi Pazar’a doğru giden yolda ormanı geçtikten sonra nihayet onu gördü.

Thibault sapakta bir an için durunca o da durdu. Sonra Audi sola, şehre giden yola doğru saptı.

Hauck yavaşladı ve kavşağı dönerken ışıkları yaktı. Audi hemen hemen bir dakikalık mesafedeydi. Etraf daha da kararmaya başlamıştı ve yolda bir tek onlar vardı. Dar yolda yukarı doğru çıkarken uzakta Audi’nin stop lambasını gördü.

Novi Pazar'a doğru gidiyordu.

Şehrin yakınlarına ulaşmaları on beş dakika sürdü. Hauck şehre giden ana yolda trafiğin arttığını fark edince aralarındaki mesafeyi daralttı. Dönüşte bir yakıt tankeriyle minibüsün aralarına girmesine izin verdi. Böylece daha rahat saklanabilecekti. Kavşakta Thibault neredeyse rengi değişecek olan ışıkta hızla geçti. Hauck da onu kaybetmemek için süratle ilerledi, aralarında birkaç arabanın olduğu bir mesafe oluşmuştu.

Hauck dikkat çekmediğinden oldukça emindi. Audi ana cadde boyunca ilerledi ve nehrin yakınlarında yan yola döndü. Bir süre sonra Thibault aracı durdurup kaldırıma park etti. Hauck yavaşlayarak yanından geçti ve dikkatle parlak ışıklarla ışıklandırılmış bara baktı. Ön cephesi buzlu camla kaplıydı, gösterişli Amerikan barları gibi eski tarzda Amerikan harfleriyle O’FLYNN’S CHICAGO-STYLE BAR yazan bir tabelası vardı. Muhtemelen yerel bir mekândı. Dikiz aynasından Hauck, Thibault’m araçtan çıkıp, arabayı kilitleyerek içen girdiğini gördü.

Hauck yan yolda ilerlemeye devam etti ve güzel tenis oyuncusu Ana Ivanovic’in fotoğrafıyla Sırpça bir yoğurt reklamının olduğu, tuğladan bir binanın önünde bulunan bir yere arabasını çekti. Aracı kilitledi ve ana cadde taralında yürümeye başladı. Yüzünü iyice örtecek şekilde şapkasını öne eğmişti. Önünde bir adamla bir kadın göründü, neredeyse ona çaıpacaklardı, yüksek sesle Supça bir şeyler konuşuyorlardı.

“Izvinite,” diyerek alçak sesle homurdandı Hauck. Affedersiniz. Dikkatle buzlu camdan içeri baktı. Barın içerisi karanlık ve kalabalıktı. Dışarıya kadar gelen ses çok yüksekti.

Her zaman bir tuzağa düşme ihtimali vardı. Kahramanlık yok...

Yan taraftan dolaştı. Burada nehre bakan küçük bir güverte vardı. Üzerinde çoğunluğu genç olan insanların şemsiyeler altında yiyip içtiği altı ya da yedi masa bulunuyordu. Hauck arka kapıdan geçen kadın garsonu izledi.

Sonra içeri doğru ilerledi.

Ana bar gürültülü ve insanlarla doluydu. Civardaki tiplerin çevrelediği kadınlar tahtadan barda toplanmıştı. Herkes sigara içiyordu. Bazıları iş adamına benziyordu; diğerleri masalarına eğilmiş, birasını içip sigarasını tüttürüyor, yukarıdaki geniş ekran televizyonun altında el kol hareketi yaparak bir şeyler izliyorlardı. Muhtemelen bir futbol maçıydı. Top bir tarafa geçince bar tezahürattan yıkılacak gibi oluyordu. Kadınlar gülüyor, gevezelik ediyordu. Yerel bira olan Jemel su gibi akıyordu.

Hauck barın en ucuna geçti. Kalabalıkta Thibault’ı kaybetmişti. Tıpkı New York’ta olduğu gibi diye düşündü. Onu bulmak için etrafına bakındı. Sigara dumanı altındaki mekânda müdavimler arasında yüzünü arıyordu.

Sonunda onu barın diğer ucuna yakın bir yerdeki masada tek başına oturmuş, birasını yudumlarken buldu.

Thibault doğruca ona bakıyordu.

aomi çiftlik evine doğru yöneldi. Birkaç dakika bekleyip

I Thibault’ın dönmeyeceğinden emin oldu. Hava kararmıştı ve yol kayan kayalarla dolu olduğundan elinde fener olmasına rağmen sendeledi, hatta birkaç kez neredeyse düşecekti.

Tanrı’ya şükürler olsun ki Ty, Thibault’ı takip ediyordu.

Evi izlerken kalbi heyecanla çarpıyordu. Yabancısı olduğu vadinin yoğun sessizliği ve yapmak üzere olduğu şeyin tehlikesi, onu daha önce hiç hissetmediği kadar yalnız ve kimsesiz hissettirmişti. Sakinleşmesi için kalbine yalvardı. Etrafta korkacağı hiçbir şey yoktu. Kendine bunu yapması gerektiğini söyleyip duruyordu. Fakat hâlâ kalbi deli gibi atmaya devam ediyordu. Eğer böylesine korkmasaydı kendi haline güldürebilirdi. Sen kendini neyin içine soktun böyle Naomi?

Artık masa başı ajanı değildi.

Thibault’ın geri dönmeyeceğinden emin olduktan sonra dağ yolundan karşıya geçti. Çakılla kaplı yolda spor ayakkabısının iz bırakmasını önlemek için dikkatli bir şekilde hareket etti. Kemerli ahşap ön kapıya gitti. Mandalı kilitliydi. Kahretsin. Elindeki feneri sürgülenmiş penceredeki çatlaktan içeri tuttu. İçerideki ışıklar kapalı olduğundan etrafı net göremiyordu.

Burası taş ve alçıdan yüzyıl önce yapılmış bir kulübeydi. Evin yan tarafını sarmalayan çalılar seyrekti. Dikkatlice çatlamış kepenkten içeri baktı. Geniş taş bir şöminenin olduğu açık bir mutfak gördü. Mutfağın kapısını açmak için uğraştı. Demir kapının mandalı kımıldamamıştı bile. Lanet olsun. Arkada dolanmaya devam etti.

Yeterli zamanı olduğunu biliyordu, dikkatli bir şekilde her yere bakabilirdi, ama kalbi heyecanla küt küt atıyordu. Kimseye yakalanmadan bir an önce buradaki işini halletmeyi istiyordu. Yatak odasına benzeyen bir odanın camını dikkatlice kontrol etti. Pencere camını kırması gerektiğini düşünüyordu.

Thibault’m nerede olduğunu biliyorlardı. Kullandığı arabayı, hangi isimle seyahat ettiğini. Onu her zaman bulabilirlerdi. Öte yandan onun ne bildiğini öğrenmek de çok önemliydi.

Arkadaki sürgülenmiş pencereleri kontrol ederken sevinçle birinin kırık olduğunu fark etti.

Parmaklarını pervazın altından soktu ve yukarı doğru itti. Pencerenin açılmasıyla rahatladı. Geçmesine yetecek kadar bir alan sağlayınca camdan içeri girdi. Yanılmamıştı; bir yatak odasındaydı. Aslında Thibault’m kullandığı odalardan biriydi. Kıyafetleri bir sandalyenin üzerinde dağınık bir şekilde duruyordu. Maria Radisovic’in getirdiğini bavul açık bir biçimde yerdeydi. Yatak dağınıktı.

Naomi başarmıştı, içerideydi.

Ön odada, mutfağın dışında kuytu bir köşede bir kahvaltı masası dikkatini çekti. Thibault burayı çalışma alanı gibi kullanıyordu. Bir antene bağlı küçük bir televizyon vardı. Masanın üzerinde bir dizüstü bilgisayar duruyordu. Etrafta kâğıtlarla kitaplar vardı. Naomi oturup flash belleği USB girişine yerleştirdi ve açmayı denedi. Beklediği gibi şifre korumalıydı.

Kahretsin.

ThibaultTa ilgili kayıtlar olmak zorundaydı. Kiminle iletişime geçtiğine dair kayıtlar, mali anlamda ilişkileri, para akışı... Belleğin içinde her şeyi bulacağından emindi. Bir an aklından onu yanına alması gerektiğine dair bir düşünce geçti. Bu bir kedi fare oyunuydu. Bulacağı herhangi bir şey onu bu işin arkasındaki bir üst düzey isimlere götürecek bir ipucu verebilirdi.

Güvenlik şifresini kırmak için uğraşsa da boşunaydı. Dikkatini masanın üzerine saçılmış kâğıtlara verdi. Dosyalan altüst etti, çoğu ortaklık anlaşmaları, kurumsal dokümanlar ve ticari broşürlerden oluşan mali belgelerdi. Bunların yasal olup olmadığı ya da Thibault’ın yasa dışı işleriyle ilgili olup olmadığı hakkında bir fikri yoktu. Fakat yanında getirdiğine göre bir anlamı olmalıydı. Hepsini masanın üstüne koyup şirketlerin logolarına odaklanarak ön kapaklarının fotoğrafını çekti. Paket lastiğiyle tutturulmuş bir kartvizit yığını vardı. Naomi kartlan çıkarıp tek tek bakmaya başladı.

Çoğu tüm dünyadan yasal bağlantılar gibi görünüyordu. Thibault’ın iletişim ağları... JP Morgan, Çiti, Reynolds Reid... James Donovan Ta farklı şirketlerden komisyoncuların kartlan da vardı. Bu isimlerin de sıradaki olası kurbanlar olup olmadıklarını merak etti Naomi. Hepsini masanın üstüne yayıp onların da fotoğraflarını çekti. İçlerinden birini görünce neredeyse kalbi duracaktı.

Ascot Capital’m kabartmalı siyah logosuydu.

Ascot, Dubai’deki bir yatınm ortaklığı şirketiydi.

Toronto’daki Crescent Bay’le bağlantısı vardı, yani Donovan’ın evini alan şirketle.

Kartın üzerindeki isim Hassan ibn Hassani’ydi.

Nabzı deli gibi atmaya başladı. Hassani, Marty Al-Bashir’le telefon konuşmasına kulak misafiri olduğu bağlantısıydı. Bir anda her şey zihninin içinde uçuşmaya başladı.

Uçaklar havalandı.

Thibault onu yani Hassani’yi tanıyordu. Ascot, James Donovan’a yapılan ödemenin fon zincirindeki bir bağlantıydı. Bu bir ithamda bulunmak ya da bir şeyi kanıtlamak için yeterli olmasa da yetkilerini FBI’yla Interpol’e devredecek kadar yeterliydi. Soruşturmayı genişletmek için yeterliydi. Her şey birbiriyle bağlantılıydı.

Naomi, bulduklarının fotoğraflarını çekmeye devam etti.

Hiçbir ayrım yapmıyordu. Her şey önemli olabilirdi. Bütün makbuzları, uçak biletlerini fotoğrafladı. Hatta bir kayak merkezine ait telefrik fişini bile. Bu Gstaad’dan alınmıştı, İsviçre’deki sosyetik bir tatil yerinden. Naomi tarihe baktı: 26 Haziran. Bir yaz önce. Kırk euroluk fiş, belki de sadece bir hatıraydı.

Yine de fotoğrafını çekti.

Telaşla kartlan yeniden bir araya getirip paket lastiğini geçirdi. Saatini kontrol etti. On beş dakika. Neyse ki hâlâ zamanı vardı. Bilgisayann başına geçti yine ve flash belleğin korumasını kaldırmak için şifre kırma programını etkinleştirdi. Bunu hiçbir şekilde arkasında bırakmayacaktı.

O sırada dışanda bir ışık gördü. Hemen ardından da gelmekte olan bir aracın sesini duydu.

Naomi’nin kanı donmuştu. Kahretsin.

Biri geliyordu.

ve yaklaşmakta olan bir arabanın ışıklarını gördü. Çakıllı rH yoldaki tekerleklerin sesi neredeyse Naomi’nin klap krizi geçirmesine neden olacaktı.

Thibault bir şekilde dönmüş olabilir miydi?

Ty hangi cehennemdeydi?

Thibault’m onu tuzağa düşürmüş olması ihtimali ve şimdi de kendisi için geri gelmiş olabileceğinin düşüncesi buz kesmesine neden oldu. Aniden boğazı kurudu ve nabzı on kat hızlı atmaya başladı. Son defa masayı kontrol etti. Her şey düzenli görünüyordu. Telaşla fotoğraf makinesini çantasına attı ve yeniden yatak odasına doğru yöneldi.

Duvara yaslanıp silahını çıkardı.

Arabanın kapısının çarparak kapandığını duydu. Ayak sesleri yaklaşıyordu. Biri yüksek sesle bağırarak kapıyı çalıyordu. Bir kadın sesi. Az da olsa rahatladı.

“Franko? Franko?”

Gelen Maria Radisovic’ti. Thibault’m annesi. Naomi ne yapması gerektiğinden emin değildi. Evde mi kalmalıydı? Oradan hemen ayrılmalı mıydı?

Sonra aniden flaş belleğini Thibault’m dizüstü bilgisayarında bıraktığını fark etti.

Ah, Tanrım... Eğer Thibault bunu görürse, kelimenin tam anlamıyla açığa çıkarlardı. Koşarak gidip flaş belleği almak için harekete geçti, ama kapının kolu oynamaya başladı. Bu Naomi’yi daha da korkuttu.

“Franko?”

Naomi tekrar içeri daldı.

Aniden ön kapının kilidindeki anahtarın sesini duydu. Kapı açıldı. Naomi iyice duvara yaslanmaya çalıştı.

Kadın içeri girdi. Maria’ydı. Naomi bir gün önce gördüğü bu kadını hemen tanımıştı. Soğuğa rağmen açık kahverengi bir ceket giymiş ve saçlarını gizleyen bez bir başlık takmıştı. Naomi’nin yiyeceklerle dolu olduğunu tahmin ettiği bir çanta taşıyordu.

“Franko?” diye son bir kez daha bağırdı. Daha sonra yüksek sesle Sırpça homurdanmaya başladı, onu burada bulamadığı için kızdığına şüphe yoktu.

Daha sonra Naomi kadının yalnız olmadığını fark etti. Yanında köpeği de vardı. Bir çoban köpeğine benziyordu. Kalbi küt küt atmaya başladı. İşte, şimdi yakalanmıştı. Kadın mutfağa gitmiş ve yiyecekleri buzdolabına yerleştirmişti. Sonra da cep telefonunu çıkarıp sertçe numaralan tuşladı. Aradığı her kimse cevap vermiyordu. Naomi, Thibault’ı aradığından emindi. Maria iğreniyormuş gibi telefona hafifçe vurdu.

Köpek bir odadan diğerine geçerek evin içinde keşfe çıktı, sanki burayı biliyordu.

Onu fark etmesi an meselesiydi.

Naomi elini silahından çekti. Ne yapması gerektiğinden emin değildi. Daha önce hiç silah kullanmamıştı, yani en azından bu şekilde kullanması gerekmemişti. Sadece Irak’tayken kim olduğu belirsiz uzaktaki bir düşmana ateş etmişti, yaşlı bir kadına değil.

Ürperdi, pencere açıkken odayı terk etmesi gerektiğinin farkındaydı. Maria orada onu bulabilirdi.

Lanet olsun.

“Katja, Katja?” Kadın köpeğe seslendi. Sesi daha da yakından gelmeye başlamıştı. “Katja...”

Naomi yeniden odaya girip hızla pencereye gitti. Minyon olduğu için şanslı olduğunu düşündüğü anlardan biriydi. Bir bacağını camdan dışarı attı ve becerikli bir biçimde tırmandı. Sonra diğer tarafa sıçrayıp yeniden pencereyi aşağı indirdi. Fakat daha bitmemişti.

Köpeğin odaya girdiğini duydu. Çok kısa bir süre sonra Maria da peşinden geldi. “Katja...” Sesli bir iç çekti. Dağınıklığı görünce sinirlenmiş gibiydi. Naomi geriye çekildi. İyice evin duvarına yapıştı. Kadın pencereye kadar geldi. Naomi kadının homurdandığını duydu. Silahın tetiğindeki parmağı gergindi. Kalbi deli gibi atıyordu. Ne yapıyordu? “Lütfen, lütfen...” diye sayıkladı silahını kavrarken. “Lütfen, kafanı dışarı çıkarma...”

Kadın homurdanarak pencereyi aşağı indirip kapatmaya çalıştı. Neredeyse kapatıyordu. Naomi’nin nabzı yavaşlamaya başladı. Görülmesi ihtimaline karşı karanlığa dalmak istemedi. Köpek onu fark edebilirdi. Orada bir süre daha hiç kıpırdamadan durdu. Kalbi sabit bir hızla atıyordu. Aradan birkaç dakika geçmiş olmasına rağmen sanki ona saatler geçmiş gibi gelmişti.

Ön kapının yeniden açıldığını duydu. Kadın köpeği arabaya çağırdı ve arabanın motoru çalıştı.

Naomi rahatlayarak gözlerini kapattı.

Araba uzaklaşırken tekrar gidip pencereyi zorladı. Tann’ya şükür yeniden açılmıştı.

Peki, Ty hangi cehennemdeydi?

Neden onu hâlâ aramamıştı?

60. BÖLÜM

auck, gözlerini başının üzerindeki televizyona dikti, I I Thibault’a bakmıyordu. Yayınlanan maçta her karşı atağa geçildiğinde insanlar bira içip tezahüratlarla coşuyordu. Barmene işaret ederek birayı gösterdi.

Ara sıra insanların arasından onun oturduğu yere bakıyordu. Thibault yemek sipariş etti. Lahana turşusuyla sosisten oluşan yemeğini çabucak bitirdi. Hauck saatine baktı. Şimdiye kadar Naomi işini neredeyse halletmiş olmalıydı. Onu kontrol etmeliydi. Thibault’ı dışarı çıkınca da yakalayabilirdi. Sarhoş kalabalığın arasında kayboldu.

Bir ya da iki dakika sonra Thibault’ın cep telefonunun ekranına baktığını gördü. Genç garson yanma gelince, yılışık bir tavırla tepsinin üstüne bahşiş bıraktı. Kız bir kolej öğrencisinden daha büyük görünmüyordu. Sonra sandalyeden deri ceketini aldı ve kalabalığa doğru yöneldi. Thibault’ı buzlu aynanın ardından izleyen Hauck, onun daha önce hiç böyle görünmediğini fark etti.

Bir süre sonra rahat bir nefes aldı. Bunu hayal etmiş olmalıydı.

Thibault yaklaşık otuz saniye kadar bekledi, biranın ücretini tezgâha bıraktı, sonra arka tarafa doğru geçip oradaki girişten

çıktı. Hauck da birkaç dakika bekleyip o tarafa doğru ilerledi. Yerli halktan birkaç kişi toplanmış, sigara içerken yüksek sesle konuşuyordu. Hauck sokağı kontrol etti ve Thibault’m siyah Audisi'nin hâlâ park edilmiş halde kaldırımda durduğunu gördü.

Ama Thibault hiçbir yerde yoktu.

Şapkası ile yüzünü gizleyip Naomi’yi aramayı düşündü. Barın uzakta kalan tarafında nehre doğru uzanan bir sokak arası vardı. ThibaultT bulamamak onu kızdırmıştı. Belki sokağın karşısına geçmişti. Belki binleriyle karşılaşmıştı. Hauck etrafına bakınsa da onu göremedi. Sokak arasını da kontrol etmeye karar verdi.

Fakat hiç kimse yoktu.

Tam o sırada kafasının arkasında bir şey hissetti. O kadar şiddetli ve aniydi ki sanki otobüs çarpmış gibiydi.

Hauck yere düştü. Zihni bulandı. Gözleri karanrken hatırladığı tek şey dizlerinin üzerine çökmesi oldu. Bir şeylerin tamamen yanlış gittiğinin farkındaydı, bir dakika sonra kaburgalarının arkasına isabet eden başka bir darbe daha hissetti.

Nefesi kesildi. Yüzü yere çarptı.

“Kimsin sen?” diye sordu yoğun bir aksanla konuşan biri. İngilizce konuşuyordu. Bu endişesini bir kat daha arttırmıştı. Saldırgan onu yakasından tutup sürükledi. “Seni tanıyorum. Seni daha önce bir yerlerde görmüştüm. Kimsin sen? Buralardan değilsin.”

Hauck’a sanki sözcükler çok uzaktan geliyormuş gibi geldi. Ayrıca kaburgalarına yayılan bir ağrı hissetti. Nasıl karşılık vereceğini bilmiyordu. Yanlış bir hamlenin hayatına mal olabileceğini bilerek yerden kalkmaya çalıştı.

Thibault onu nasıl bulmuştu? Ru nasıl olmuştu?

Sup harekete geçerek Hauck'ı tekrar tekmeledi, bu sefer midesine isabet ettirmişti. Hauck iki büklüm olup yeniden yere düştü, nefesi kesildi. Thibault onu tuğlayla örülü duvara fırlattı.

“Sen kimsinT diye bağırdı yeniden. Hauck tam olarak kendine gelmeden önce eliyle üstünü aradı. Belindeki tabancayı buldu. Thibault ondan çabuk davranarak silahı elinden aldı, alaycı bir şekilde güldü ve sonra sürgüsünü çekip Hauck’m kafasına namluyu dayadı. “Ben gördüğüm bir yüzü unutmam. Seni gördüğümü biliyorum, ama nerede? Seni kim gönderdi9 Üç saniyen var, ya söylersin ya da beynini dağıtırım.”

“Dedektifim,” dedi Hauck, kaburgalarında bir ağrı duydu.

“Bir dedektif mi? Kimin için çalışıyorsun?”

Hauck, Thibault’ın arkasından baktı. Görüş alanında kimse yoktu. Buralardan olmadığını gösteren en ufak bir işaret olmamasına rağmen, Thibault onunla direkt İngilizce konuşmuştu. New York’tayken yapmış olduğu hatanın farkına vardı. Thibault \ takip ettiği restoranda. Onun dikkatini ilk kez orada çekmişti. Burada değil.

Kendisine zaman kazandıracak şeyler söylemesi gerektiğini biliyordu. Ve hızlı olması gerektiğini de... “Amerika Birleşik Devletleri’nden.” Bir nefes aldı. “Marc Glassman’m ölümünü araştırıyorum.”

“Amerikalı mı?” Thibault etrafında dönüp, Hauck’m yüzüne küçümseyerek baktı. “Beni nasıl buldun?” Silahın namlusunu Hauck’m kafasına iyice bastırdı. “Burada olduğumu nasıl öğrendin?”

Hauck onun isterse işini oracıkta çabucak bitirebileceğim biliyordu. Thibault eski bir tetikçiydi, bunun için eğitilmişti. Eğer bir kasabadaki düzinelerce masum insana ateş ederken hiç tereddüt etmiyorsa, şu an tetiği çekeceğine dair de hiç şüphesi yoktu.

“Banka kayıtları,” dedi güçlükle nefes alan Hauck. Sırp’ın gözlerinin içine baktı. “Buraya para göndermişsin.”

Bu cevap Thibault’ı şaşırtmıştı. Hauck ona ters ters bakan Sırp’ın gözlerinin içine baktı. “Banka kayıtları, ha?” Thibault, Hauck’ın kaburgalarına bir kez daha sert bir şekilde indirdi. Hauck nefes nefese kaldı, kaburgaları kırılmıştı sanki.

Thibault onu yakasından tutup hızla çekti ve yürümesi için zorladı. Hauck çaresizce nefes almaya çalışırken, nehrin üstündeki korkuluğa doğru sendeledi. Aşağıda hızla akan suyun sesini duyabiliyordu. Thibault onu başının arkasmdan tuttu ve silahı kafasına dayadı. Hauck’ın kanı donmuştu. Aşağı baktı. Yakınlarda bir tür değirmen ve bir şelale vardı. Aşağı yukarı doksan metrelik bir yükseklikten akıyordu. Hauck çağlayan suyun sesinin herhangi bir patlama sesini bastıracağını fark etti.

Onunla mücadele edemeyeceğini biliyordu. Savunmasızdı, darbelerden dolayı sersemlemiş bir haldeydi. En ufak bir direnç gösterirse kendi silahı, kendisi için patlayacaktı.

Thibault onu ilerlemesi için zorladı. “Seni kim gönderdi Bay Dedektif? Burada olduğumu başka kim biliyor?”

“Hiç kimse,” dedi Hauck akan suyun damlaları yüzüne çarparken.

“Yalan söyleme. Senin kokunu aldığım gibi yalanın kokusunu da alırım. Yüzmek için hazır mısın? Akıntının üstesinden gelebilirsin, ama kafanın arkasında bir kurşunla bunu yapmanı tavsiye etmem.”

Hauck’ın korkudan midesi kasıldı. Ne söylerse söylesin sadece saniyeleri olduğunu biliyordu, doğruyu söylemek daha iyi olabilirdi. Biraz zaman kazanmalıydı.

“Franko Kostavic" diye bağırdı Hauck, gözlerini kapatıp karanlığın onu ele geçirmesini bekleyerek.

Hiçbir şey olmamıştı.

Birkaç saniye geçti. Thibault onu geriye doğru çekti. Silahı bu kez kaburgalarına dayamıştı. Gözlerinden kararlı ve öfkeli olduğunu gösteren alevler çıkıyordu. “Bu ismi nereden biliyorsun?”

“Seni izledim. DNA’nı aldım. New York’ta seni takip ettim. Bir restorana giderken. Alto.” Hauck kazandığı birkaç saniyenin önemi olmadığını düşündü. “Beni daha önce gördüğün yer orası.”

Thibault gülümsedi. Yüzünde vazgeçtiğini gösteren itaatkâr bir ifade vardı. Silahı Hauck’m bedenine iyice bastırdı. “Yani seni şuracıkta öldürmenin, benim için parkta yürümek gibi bir şey olduğunu biliyorsun... Kesin çözüm. Neden buradasın? Bu kadar yolu aşıp Sırbistan’a kadar gelme nedenini söyle. Ne uğruna öleceksin, onu söyle.”

Son bir kez korkuyu duyumsadı Hauck. Kendisi için değil. Çaresiz bir halde bıraktığı Naomi için. Onu tehlikeye atmamış olmak için dua etti. Sonra zihninde iki yüz belirdi.

Kızı... Jessie. İçini büyük bir hüzün kapladı. Bunu neden yaptığını anlayabilir miydi?

Ve April. Gururlu yüzündeki o ışıltı. Bak. seni yalnız bırakmadım, diye düşündü Hauck.

Sözümü tuttum.

“Yaptığının bedelini ödetmek için buradayım,” dedi Hauck tekrar ona bakarak. Thibault’m omzunun üzerinden onlara doğru gelen iki kişi olduğunu gördü. Kendisine saldıran adamın gözlerinin içine bakıp gülümsedi.

“Belki başka bir hayatta,” dedi Sırp silahını kaldırarak.

‘Ama buradaki işin bitti.”

“Henüz değil...”

. ra sokaktan kendilerine doğru gelen iki adam iyice yak-

Z-X laştı. Yürürken dengede duramıyor, yüksek sesle Sırpça gevezelik ediyorlardı. Muhtemelen sarhoşlardı ve oraya ya çiş yapmak ya da nehre kusmak için geliyorlardı.

Hauck nedeniyle ilgilenmiyordu. Onu kurtarmışlardı.

Thibault yapmak üzere olduğu şeyi görecek görgü tanıklan olduğunu fark edince etrafına baktı. Rahatsız olduğu yüzünden okunuyordu. Adamlar, sarhoş bir müşteriyi tartaklıyormuş gibi görünen ThibaultTa karşılaşınca on adımlık bir mesafede durdular.

İçlerinden biri geniş göğüs kaslarına rağmen kısa ve bodurdu. Çizgili bir gömlekle siyah deri ceket giymişti. Diğeri daha iriydi, bir futbol takımının tişörtünü giymişti. Sıfıra vurulmuş saçları, uzun favorileri ve Slavlara özgü keskin hatları olan bir yüzü vardı.

“Hey, ne yapıyorsun?” diye homurdandı kısa olanı elini kolunu sallayarak.

Thibault karşılığında bağırarak bir şeyler söyledi. Hauck gözünün önünde parlayan silaha rağmen, “Defol git” anlamına gelen bir şeyler olduğunu anlamıştı.

İki adamın da gözleri iri iri açıldı. Hauck kalan tüm gücünü kullandı. Belki gittiklerinde Thibault’ı alt edebilirdi.

Fakat iki adam kaçmak yerine savunmacı bir şekilde ellerini kaldırdı. İçkili olmaları korkudan ziyade kızgınlık duymalarına neden oluyordu ve hâlâ gitmiyorlardı.

Thibault sert bir şekilde Hauck’m omurgalarına bastırdı. “Bunu yapmayacağımı düşünme..

Ara sokağın sonunda, başka bir adamla bir kadın kargaşanın ne hakkında olduğunu görmek için kafasını uzatmıştı.

Aniden etrafta daha fazla görgü tanığı belirdi. Küçük bir kalabalık oluşmuştu.

İki Sırp, Thibault’a bağırıyor, küfür edip kollarını sallıyordu. Elindeki silaha rağmen Thibault kontrolünü kaybetmişti. Ne yapacağını bilmiyordu. Eğer Hauck T vurursa, diğerlerini de vurması gerekecekti. Ya da görgü tanıklarını orada bırakıp kaçacaktı. Hiçbir çıkış yolu yoktu. İhtiyacı olan son şey yerel polisten de kaçmaktı. Hauck T öldürmekten daha da önemli konuları hesaba katması gerekiyordu.

Hauck, o insanların hayatını kurtardığını fark etti. O anı kullanarak herkesin gözü önünde Thibault’ı kenara itti. Zafer kazanmış gibi sırıtarak Sırp’ın bakışına karşılık verdi.

“Devam et, git buradan,” dedi iriyan olan. Bunu İngilizce söylemişti. “Sırbistan’da misafirlere bu şekilde davranmıyoruz. O adamın sarhoş olduğu çok açık. O tarz adamlara ne yapacağımızı iyi biliriz.”

Zavallı bir turisti soyulmaktan kurtardıklarım düşünüyorlardı.

Hauck minnettarlıkla adama doğru kafasını salladı, sonra yeniden anladığı kadarıyla seçeneklerini gözden geçiren Thibault’a

baktı. Onu öldürebilir miydi? Peki, sonra kaç kişiyi daha öldürecekti? İlgilendiği tek şey hayatta kalmaktı. Çok kızgındı, ama Hauck’ı bırakmaktan başka yapabileceği hiçbir şey yoktu.

Hauck rahatlamış bir halde sokak arasından ilerledi, adımlarını hızlandırmıştı. Thibault’m her şeyi göze alıp peşinden bir kurşunla gelmemesi için dua etti.

Ara sokağın başında kavgayı duyanlardan oluşan küçük bir kalabalık birikmişti. Yeniden o tarafa doğru baktı. Thibault köpürüyordu, ama iki adam cüretkâr bir şekilde ona sövmeye devam ediyordu.

Hauck minnettarlıkla derin bir nefes aldı. Adamlar şimdilik hayatını kurtarmışlardı.

Akh Naomi’ye gitti. Nerede olduğu konusunda endişelenmiş, deliye dönmüş olmalıydı. Ara sokaktan çıktı, arabasını bıraktığı sokağa doğru hızla koştu, arabaya atlayıp yan sokağa girdi. Thibault’ı geride bırakma fikrinden hoşlanmamıştı. April’m ve en azından üç diğer kişinin ölümünün sorumlu adamı... Admı alarak sahte kimlik olarak kullandığı Fransa’daki o zavallı adamdan bahsetmeye gerek bile yoktu.

Eğer Naomi bir şeyler bulduysa, onu Sırp polisine teslim edebilirlerdi.

Sokaktan geçerken arkasına baktı. Thibault arkasından bağırarak kendisine işkence eden adamlardan kurtulmaya çalışıyordu. Hemen geri dönmeliydi. Cep telefonunu çıkarıp Naomi’yi aradı.

“Hangi cehennemdesin?” diye bağırdı Naomi. Endişelendiği açıkça belliydi, telefonu çalar çalmaz açmıştı.

“Yoldayım. Arabayı bıraktığımız yere git. Seni orada bekleyeceğim.”

Naomi’nin artık rahatlamış olduğu belliydi. “Ne olduğuna inanamayacaksın,” dedi ve Thibault’ın annesinin eve geldiğini anlattı.

“Ah, ben de burada cehennemi yaşadım,” diye karşılık verdi Hauck. “Oğlu sayesinde hem de.”

62. BOLUM

auck, Naomi’yi almak için hızla Thibault’ın çiftlik evine

I I gitti. Kafasında bir sürü soru vardı.

Araya girip onu kurtaran o iki adam kimdi? Sadece yöre halkından sarhoş iki kişi miydi? Biri onunla İngilizce konuşmuştu. İlk Hauck mı bir şey söylemişti de onun yabancı olduğunu anlamışlardı? Her kim olurlarsa olsunlar, zamanlamaları mükemmeldi ve onun kıçını kurtarmışlardı.

Acaba Naomi ne bulmuştu? Thibault’ı zincirin üstteki halkasına bağlayan bir şeyler bulmuş olabilir miydi? Hauck’ın bir parçası, dört kişinin ölümünü organize eden pisliği arkasında bıraktığı için acı içindeydi. Bosna’da yaptıklarından söz etmeye gerek bile yoktu. Thibault belki de çoktan onun peşine düşmüştü bile. Şu an arabasına biniyor olabilirdi.

Hayatta kaldığı için ne kadar şanslı olduğunu fark etti.

Sebecevo’ya yirmi dakikalık bir yolculuk yaptı. Sapağı görür görmez aracını kasisli, ıssız yol boyunca gecenin bu saatinde tamamen karanlık olan ağaçlık alana sürdü. Dik yokuşu da geçince Thibault’ın çiftliğine vardı. Sırp’ın kendisini takip etme ihtimaline karşılık farları söndürdü. Arabalarını saklamış oldukları çalılığı buldu.

Naoıni karanlığa daldı.

Hauck rahatlamış halde nefes aldı.

Naomi yolcu koltuğunun kapısını açıp içeri girdi. Yüzünde gergin olduğunu gösteren bir ifade vardı. Hauck’ı görünce rengi attı.”

Hauck uzanıp Naomi’nin koluna dokundu. ‘‘İyi misin?”

Naomi onu başıyla onayladı. ‘‘Evet... Sen?”

Hauck bir iç çekti. ‘‘Evet, artık iyiyim.” İçinden uzanıp ona sarılmak gelmişti. Her ikisi de cehennemi yaşamıştı. Birden Naomi’nin de aynı şekilde hissetmesini istediğini fark etti.

Fakat sarılmak yerine, “Bir şey buldun mu?” diye sordu.

Naomi’nin bakışlarından heyecanlandığı belli oluyordu.

“Evet. Onu Hassani’ye bağlamaya yetecek bir şey hem de.”

“O halde hemen buradan gitmeliyiz.” Hauck arabayı geri vitese aldı. “Beni bu hale Thibault getirdi. Detayları bilmek istemezsin. Yolda anlatırım. Kurtulduğum için şanslıyım. Önemli olan peşinde olduğumuzu biliyor olması.”

“Tekrar içeri girmeliyim,” dedi Naomi onu durdurmak için koluna dokunarak. “Bilgisayarını almalıyım.”

Hauck kafasını iki yana salladı. “Olmaz. Şu an peşimizde olabilir. Zamanımız yok.”

U dönüşü yapıp, toprak setin dışına çıkmamak için dikkatli davranarak yeniden ana yola doğru ilerledi, farları kapalıydı, evine dönmekte olan Thibault Ta burun buruna gelmemek için dua ediyordu.

“Bana silahını ver,” dedi Hauck.

“Ne?” Naomi duraksadı, sesi imalı gibiydi.

“Seninle tartışmak istemiyorum.” Hauck oldukça kararlıydı. “Lütfen, sadece silahı ver.”

Naomi kısa bir süre öfkeyle baktıktan sonra, kemerinden çıkardığı silahı aralarındaki bardak tutucunun üzerine koydu. Hauck silahı aldı. Bir taraftan araba sürerken, bir taraftan sürgüsünü kontrol etti. Silahı sürücü koltuğunun hemen yanına koydu. Thibault’m her an karşısına çıkabileceği endişesiyle kayalık yolda dikkatli bir şekilde ilerledi. Onunla karşılaşmadan Novi Pazar sapağına vardıklarında rahatlamaya başladı.

Hauck şehre doğru sola döndü. Şimdiden daha iyi hissetmeye başlamıştı.

Son bir saattir ilk kez kalbi normal hızında atıyordu. “İyi olduğuna sevindim,” dedi Naomi’ye muzip bir şekilde göz kırparak. “Bu civardaki yaşlı teyzelerin bir hayli çetin ceviz olduğunu duymuştum.”

“İçeri girmeyi başardım,” dedi Naomi. “Başı dertte olan asıl şenmişsin gibi görünüyor.” Hauck’m pek de eğlenmediğini görünce, “Neler oluyor?” diye sordu.

“Thibault, beni New York’tan tanıyordu.” Gözleri Thibault’m Audisi’ne arayan Hauck, Naomi’ye onu barda nasıl fark ettiğini, dışarıda nasıl beklediğini ve onun Hauck’ı ara sokağa nasıl çektiğini anlattı.

Naomi’nin gözleri dehşetle iri iri açıldı. Gerçekten endişelendiği belli oluyordu.

“Tanrım, iyi misin?”

“Evet, sanırım iyiyim.” Aslında artık adrenalin salgılamıyordu. Geriye sadece kaburgalarındaki zonklama ve başındaki ağrı kalmıştı.

“Hayatta olduğun için şanslısın.”

Geçidin üzerinden geçerken Hauck nefes ahp yola odaklandı. “Biliyorum.”

Bir süre sessizlik içinde yolculuklarına devam ettiler. Naomi, Hauck’ın ölüme bu denli yaklaşmış olmasından dolayı şoka uğramış gibi görünüyordu.

“Thibault’ın eşyaları arasından Hassani’nin e-posta adresinin olduğu bir kartvizit buldum,” diyerek söze girdi sonunda. “Bu cinayetlerin arkasında neyin ya da kimin olduğunu bilmiyorum, ama Thibault’ın bunları gerçekleştiren kilit isim olduğu aşikâr. Hepsi daha büyük bir planın parçalan. Döndüğümüzde bu ipucunun üzerine gideceğim. Eminim Thibault’ı almak için doğru kanallardan biri emir çıkaracaktır. Bilgisayarında daha fazlası olabilir. Kullandığı ismi ve sürdüğü arabayı biliyoruz. Uzaklaşamaz... Aynca iyi olmana sevindim.”

Hauck ona baktı, gözleri bir başka parlıyordu. “Ben de.”

Novi Pazar yakınlanna varmışlardı. Belki Thibault çoktan kaçmıştı. Hauck annesinin evine geri dönmüş olabileceğini düşündü. Arabalan değiştirebilirdi. Öyle olsa bile, Maria Radisovic’in Öpeli’nin plakasmı da biliyorlardı. Çok uzak-laşamazdı. Adam şu anda ellerindeki tek gerçek bağlantıydı. Dört kişinin ölümünden sorumlu olarak ABD’de yargılanıp yargılanmayacağına ya da suçlu iadesinden vazgeçip burada savaş suçlarından mahkemeye çıkıp çıkmayacağına karar vermek zorundaydı.

Şehre yaklaşırlarken Hauck ileride yanıp sönen ışıklan fark etti. Yolun kenannda polis arabalan vardı.

Hauck yavaşladı. “O da ne?”

“Muhtemelen içkili sürücü,” dedi Naomi. “Sen de gördün, buradaki insanlar biraz sert.”

“Evet, öyleler."

Hauck neler olduğunu anlamaya çalıştı. Bir araba kontrolden çıkıp hendeğe girmişti. Novi Pazar’daki polis arabalarının yarısı olay yerine gelmiş gibi görünüyordu. Gri üniformalı polis yola çıkmış, trafiğin ilerlemesini sağlıyordu. Hauck camı aşağı indirip ülkesinde olduğu gibi kimliğini göstererek neler olduğunu öğrenmeyi diledi.

Naomi, “Kötü görünüyor," dedi.

Yavaş yavaş olay yerine yaklaşırlarken Hauck’m dikkatini kazayı yapan arabanın rengi çekti. Siyah. Sonra markasını da gördü. Audi.

Thibault’m arabasıydı.

Yavaş yavaş ilerledi. Tekerleğin üzerine yığılmış bir adam vardı.

Siyah, gür saçın olduğu bir kafa... Siyah deri ceket.

Hiç şüphesiz Thibault’tı.

Naomi, “Ah, Tanrım..." diye çığlık attı.

Arabada gözle görülür bir zarar var gibi durmuyordu, ama Sırp’m kafasmdan kan sızıyordu. Cansız bedeni yere yığılmıştı.

Bunun bir araba kazası olmadığı belliydi.

Hauck, yanlanndan geçerken Audi’nin arka camına iki kelime çiziktirildiğini gördü. Harfler kaba ve kahncaydı, kanla yazılmışa benziyordu. Thibault’m kanıyla... Normalde Sırpça yazılan herhangi bir şeyi anlaması pek mümkün olmazdı, fakat bu iki sözcüğün tercüme edilmesine gerek yoktu.

DONJE VELKE yazıyordu.

Thibault’m, yönetmekle suçlandığı katliamların gerçekleştiği Bosna kasabası.

_. essizlik içinde Thibault’ın arabasının olduğu yerden uzaklaştılar. Naomi’nin rengi atmış, resmen uyuşmuştu.

Hauck’sa karın boşluğunda bir delik varmış gibi hissediyordu.

Thibault yaptıklarından dolayı infaz edilmişti.

Sorumlu kimdi? Thibault’ın Kostavic olduğunu kim öğrenmişti? Hauck’m zihni yeniden nehir kenarındaki sahneye gitti, iki sarhoş doğru zamanda oralarda dolanıyormuş gibi görünüyordu. Onunla İngilizce konuşmuşlardı. Sanki onu tanıyorlardı.

Donje Velke.

“O kahrolası adamlar kimdi?”

Hauck arabayı yolun kenarına çekti. O akşam olan her şeyi tam tamına hatırlamak için hafızasını zorladı.

“İntikam mı? Yoksa başka bir şey mi?” Naomi sesli düşünüyordu. Sırp gizli polis teşkilatı olabilir miydi?

“Bilmiyorum. Sarhoş gibiydiler. Fakat içlerinden biri benimle İngilizce konuştu. Kim olduğumu biliyormuş gibiydi. Sırplar neden böyle bir şey yapsınlar? Donje Velke'de, Bosna’da olan, Amavutlara yapılan bir şey için hem de... Ayrıca Kostavic buralarda on beş senedir ‘ölü’ olarak biliniyor.

Herhangi biri onun kim olduğunu nasıl bilebilir ki? Biz bile tesadüfen bulduk. Thibault sürekli bana kim tarafından gönderildiğimi sorup durdu. Kesinlikle binlerinden korkuyordu...”

“Hassani olabilir mi?” dedi Naomi.

“Belki.” Hauck kafasını salladı. “Muhtemelen izlerini kapatıyor.”

“Eğer bunun arkasında o varsa buradan defolup gitmeliyiz. Hemen.”

“Hayır.” Hauck kafasını iki yana salladı. “Tehlikede olduğumuzu sanmıyorum. Eğer öyle olsaydı, her ikimizi de ortadan kaldırmak için şansları vardı. Benim burada olmamı sorun etmişe benzemiyorlardı.”

“Bizden bahsetmiyorum Ty,” dedi Naomi. “Eğer bunların arkasında Hassani varsa, yani Glassman ve Donovan’ın başına gelenlerden ve şimdi de Thibault’ın ölmesinden o sorumluysa bu, planm arkasında başka biri daha var demektir. Şu andan itibaren geriye kalan tek bağlantımız, yani her şeyi harekete geçiren kişi.”

“Londra’daki adam,” dedi Hauck, Naomi’ye bakarak.

“‘ Uçaklar havalandı. ’”

Naomi onu başıyla onayladı. “Marty Al-Bashir. Eğer Hassani bunu çözdüğümüzü biliyorsa, hayatta kalmasına imkân yok.”

Hauck da aynı fikirdeydi. Planm merkezinde olan AlBashir olmadan hiçbir şeyi kanıtlayamazlardı. Thibault’la birlikte komplo teorileri burada son bulmuş oluyordu.

“Birkaç arama yapmam gerek,” dedi Naomi. “Ayarlamanı gereken birkaç şey var.”

“Londra’ya gitmek ister misin?”

f

“Birisi ABD ekonomisini mahvetmeye çalışıyor. Al-Bashir şu an sahip olduğumuz tek bağlantımız.”

Dikiz aynasından yanıp sönen yeşil ve kırmızı polis ışıklarının titreşimleri görünüyordu. Hauck arabayı vitese taktı.

“Şanslısın,” dedi tekrar yola koyularak. “Neyse ki özgür bir adamım.”

Naomi endişeli bir şekilde gülümseyerek camdan dışarı baktı. “Vay canına.”

64. BOLUM

_enç kız açıkça korkudan titriyordu.

I THassan ibn Hassani kızı süzdü. Sadece on dört yaşındaydı. Genelde yaşları hakkında yalan söylerlerdi. Fakat bu

seferki gerçekten bir tanrıçaydı. Göğüsleri oluşumunu tamamlamıştı, kıyafetinin altından sallandıklarını gördü. Saçları gür ve samur kadar yumuşaktı. Koyu gözleri tam tamına badem şeklindeydi. Dudakları küçük ama dolgundu. Ona haz veren bir derinliği vardı. Korkmuştu ve adamın ilgisinden dolayı şaşkındı.

Ve ona daha önce kimse dokunmamıştı.

“Mükemmel.” Hassani kızı kendisine getiren kadına gerçekten hoşnut olduğunu bildirmek istercesine gülümsedi. Çıkışta onun için, içinde yirmi bin euro olan bir zarf vardı. Yirmi bin euro. Dünyadaki en güzel kadınlarla olabilme şansı vardı. Modeller, güzellik yarışması adayları, Bollywood yıldızı olmaya can atan küçük kızlar. Fakat bu seferki eşsiz bir mücevherdi. El değmemiş bakir bir güzelliği vardı. Gözlerini kızdan alamıyordu.

“Adın ne?” “Sera,” diye cevap verdi kız ürkekçe.

Sera. Krallıktaki köylerinden birinden gelmişti. İki yüzyıldır şeyh olan ailesinin yönetiminde olan bir köyden... Kızın babası belaya bulaşıp dünya kadar borcun altına girmişti. Hassani içinse bu önemsiz bir miktardı.

Karşılığında alacağı şey uğruna geçmişe tek kalemde bir sünger çekebilirdi.

“Korkuyor musun?” diye sordu kıza. Yeniden masasındaki XVI. Louis tarzındaki varaklı antika sandalyeye oturdu. Uzanıp kızın eline dokundu.

Kız kaçtı.

“Korkma,” dedi parmaklarını ellerinden çekip hafifçe kalçasına dokunarak. Kıyafetinin altındaki baştan çıkarıcı göğüslerinin tadını, meme ucunun gerildiğini hayal etti. “Baban için büyük bir hizmet ediyorsun. Orada kalsaydın hiçbir şeyin olmayacaktı ve baban mahvolabilirdi. Burada ihtiyacın olan her şeye sahip olacaksın.”

Burası, Hassani gururla düşündü, Dubai’de kazandığı birçok özel adadan biriydi. Bir evden daha çok bir saraydı. Büyük Kanal’daki bir Venedik sarayı örnek alınarak yapılmıştı. Adeta bir Canaletto tablosu gibiydi.

Arzu ve beklenti içindeydi. Evet, zor bir hayatı vardı. Tüm dünyada bağlantıları, silah satışları, sırlar... Birçok ölümden de sorumluydu üstelik.

Öte yandan ihtiyacı olanlar içinse Batı’da iyi bir arkadaş olmuştu. Sıkıntıdaki bankalar için finansman bulmuştu. O şirketlerin ihtiyaç duyduğu dünyadaki en büyük zenginliğe giden yol ondan geçiyordu.

Bu zamanda her iki dünyaya da adım atmak gerekiyordu. Birçok efendiye hizmet etmek, hassas dengeyi korumak...

Hayranlıkla kızı izlerken Hassani’nin cep telefonu çaldı. Pür dikkat bir şekilde kıza bakıyordu, telefonun sesini zar zor duyabildi. Ekrana baktı, arayanın kim olduğunu görünce hayal kırıklığına uğradı. “Affedersin.” Üzülerek iç çekti. “Beni dışarıda bekle.”

Kızın kıyafetinin altında ellerinin dolaştığını hayal ederek telefonu açtı. Haykırışını ilk kez duymak... Kendisine fahişe gözüyle bakılacağı uzaktaki köyüne onu geri gönderinceye kadar defalarca kez ona sahip olmak.

“Merhaba,” dedi Hassani telefonu kaldırıp koyun üzerinde uzanan heybetli Dubai gökyüzüne bakarak.

“Sadece bilgilendirmek için aradım,” dedi arayan kişi dikkatli bir şekilde. “Eski borcunla ilgili mesele halledildi. Fakat diğer konuyla ilgili endişeleniyorum. İki tahvil sahibi ayrıldı.”

“Ayrıldı mı?”

“Sorumlu diğer taraf muhtemelen. Muhtemelen Londra’da...”

“Londra,” dedi Hassani üzgün bir şekilde. Bu bir utanç olurdu. O genci oğlu gibi seviyordu.

Bahreynli, “Onunla temas kurup kurmadıklarını öğren.” dedi. “Eğer kurarlarsa bana bilgi ver.”

Belki de yarım kalan işleri tamamlamanın zamanı gelmişti.

Zor zamanlardı. İşlere birçok açıdan bakmak zorundaydı. Kitapta da böyle yazıyordu: Yeniden yapmadan önce yık.

Eğlencesi biraz beklemek zorundaydı.

Hassani saatine baktı. Saat, Breguet’ten özel bir parçaydı ve türünün tek örneğiydi. Bu küçük problemi üst kademeyle paylaşmalıydı. Saat altıydı, New York’ta sabah olmalıydı. Belki onu masasının başında yakalayabilirdi.

Hızlı arama tuşuna basıp bekledi.

“Hanni,” dedi telefonu açan kişi dünyanın öbür ucundan.

Peter Simons’tı. Reynolds Reid’in CEO’su.

Dördüncü Kısım

__ umartesi öğle saatlerinde Heathrow Havaalanı’na var

I dılar.

Naomi bu sefer üzerinde çalıştığı bir dosyayla ilgili olarak Londra’da ikamet eden bir Suudi’yle konuşmak istediği konusunda Londra Emniyet Müdürlüğü’nde temasa geçtiği kişiyi uyardı. Memur oradayken herhangi bir şeye ihtiyacı olursa söylemesini istedi ve Naomi de bilgi vereceğini belirtti. Ayrıca yetkililere silahının kaydını yaptırdı. Sinirlendirmeyi en son istediği insanlar İngiliz hükümeti’ndekilerdi. Artık Sırbistan’da değillerdi.

Kensington’da butik bir otelde 29 numaralı odayı ayırt-mışlardı, Naomi’nin daha önce de kalmış olduğu yeniden düzenlenen şehirdeki evlerden biriydi. Giderken taksiyle Marty Al-Bashir’in evinin olduğu yere de uğradılar; Mayfair, Chesterfield Mews’de Georgian mimarisine uygun bir dizi evin ortasında yer alan bir malikâneydi.

“Altmış üç numara, işte orada,” dedi sürücü terası olan kırmızı kapılı, üç katlı beyaz yapıyı işaret ederek.

“Tam olarak eski sayılmaz,” diye belirtti Hauck önünden geçerlerken. Sokaktaki diğer yapılar kadar etkileyici görünüyordu.

“Olmamalı/’ dedi Naomi. “Bu adam dünyadaki en büyük yatırım fonunu işletiyor.”

Oradan ayrıldıktan sonra Knightsbridge’e, otele dönerken tek yönlü yolda ilerleyerek ağaçların çevrelediği etkileyici evlerin, elçiliklerin ve otellerin arasından geçtiler. Otele giriş yaptıklarında Naomi duş alıp patronunu aramak için yukarı çıktı. Hauck da haberleri açtı ve kişisel malzemelerinin olduğu çantasını alarak tıraş olmak için banyoya gitti. Annie’yi aramayı düşündü. Ona Novi Pazar’dan sadece iyi olduğunu söylediği tek bir mesaj bırakmıştı. Saate bakınca hâlâ uyuyor olabileceğini düşündü. Cuma geceleri kafeden geç çıkıyordu. Ondan çok fazla şey sakladığının farkındaydı. April hakkında ve tabii neden şu anda İngiltere’de olduğu hakkında. Geri döndüğünde cevaplaması gereken birçok şey vardı ki bundan kaçtığının farkındaydı.

BBC haberleri dünyadaki mali çöküşten dolayı yaşanan korkudan bahsediyordu. Onlar Sırbistan’dayken, Fannie Mae and Freddie Mac iflas bayrağını çekmişti. FED[1] onları kurtarmak için müdahale etmek zorundaydı. Sigorta devi AIG’nin de sallandığından bahsediliyordu. JP Morgan ve Reynolds Reid’den bahsetmeye bile gerek yoktu. Hepsi daha iki ay önce sahip olduğu mülkleri satıyordu.

Manzara iç karartıcıydı.

Saat iki civarında Hauck ve Naomi kahve için yeniden lobide bir araya geldi. Naomi, ona Al-Bashir hakkında bildiklerini anlattı. “Genç. Zeki. Batılı. Medyada da yer ahyor. Chicago Üniversitesi’nde yüksek lisans yapmış. Reynolds ve Blackstone’da görev almış. Onu CNBC’de görebilirsin.”

“CNBC izlemem,” dedi Hauck. Sade kahvesinden bir yudum alıp gülümsedi. “Ne yapacağın konusunda bir fikrin var mı?”

Naomi kafasını salladı. “Patronumla konuştum. Ona bir anlaşma önermeyi düşünüyoruz. Al-Bashir’i alacağız.”

“Gerçekten bunu yutacağını mı düşünüyorsun? O tarz evlerde yaşayan insanlar hükümetle mücadele etmeden yola gelmez.”

“Tahminimce bir sonraki evinin pek de hayalindeki gibi olmayacağını öğrenince yutacaktır.” Naomi kahvesini masaya bırakıp çantasını omzuna astı. “Hazır mısın?”

Mayfair’e gitmek için başka bir taksi çağırdılar. Chesterfield Mews, Hyde Park’tan bir iki blok ötedeydi. İleride taksiden indiler ve gözlerini gösterişli beyaz evden ayırmadan sokakta beklediler. Hauck etrafına bakındı. Herhangi biri evi izliyormuş gibi görünmüyordu. Eğer hiçbir hareket olmazsa kapıyı çalmak konusunda anlaştılar.

Al-Bashir’i ofisten uzakta, savunmasız anında yakalamak önemliydi.

Kısa bir süre sonra ön kapı açıldı. Naomi bakması için Hauck’ı dirseğiyle dürttü. İki küçük çocuk kireçtaşından sahanlığa çıktı. Koyu tenlilerdi, yüz hatları Ortadoğululannki-ne benziyordu ve yedi ile beş yaş civarında görünüyorlardı. Büyük olanı Manchester United futbol takımına ait çizgili bir kazak giyiyordu. Küçük olanıysa David Beckham tişörtüyle spor ayakkabı giymişti. Herhangi bir yerdeki çocuklar gibiydiler. Arkalarından kot pantolonla kaşmir kazak giyip beyzbol şapkası takmış otuzlarında bir kadın belirdi. Omzunda pahalı bir çanta asılıydı.

Kadın kırmızı kapının önünde durdu. Bir müddet sonra bej pantolon, kırmızı keten gömlek ve deri mokasen ayakkabı giymiş bir adam belirdi. Kısa, koyu saçları vardı ve tel gözlük takıyordu. Bir elinde futbol topu vardı.

Çocuklarıyla karısını cumartesi öğleden sonra gezmesine götüren herhangi bir babaya benziyordu.

Naomi kafasını salladı. “Bu o.”

. l-Bashirler, Park Lane’e doğru birkaç blok yürüdüler.

Za Parka gidiyor gibi görünüyorlardı. Köpek adamı arkasından sürüklüyordu, çocuklarsa önden gidiyordu. Büyük olanı giderken topla oynuyordu.

Hauck ve Naomi de hemen arkalarındaydı.

Trafiğin yoğun olduğu ve Londra’nın en büyük parkı olan Hyde Park’a giden yoldan karşıya geçerken anneleri çocukların ellerinden tuttu. Hafta sonu öğleden sonrası için çok güzel bir hava vardı. Park doluydu. Çiftler ya dolaşıyordu ya da örtülerin üzerine yayılmışlardı. Sokak çalgıcıları güzel şarkılar

çalıyordu. Yanlarında bebek arabaları olan genç çiftler vardı. Çocuklar etrafta futbol oynuyor, köpekler koşturuyordu.

Al-Bashir ve ailesi yol boyunca ilerledi. Büyük olan topla oynamaya devam ederken, küçük olan mızmızlanıyordu. Anneleri diğer insanları rahatsız etmemeleri ve oyunu belirli bir alanda oynamaları için onları gözlüyordu. Marty Al-Bashir diğerlerinin kokusunu almakta gecikmeyen köpeği gezdiri-

yordu.

Hauck ve Naomi kırk beş metre kadar arkalarından onları

takip ediyordu.

Bir anda Al-Bashir’in cep telefonu çaldı ve köpeğin tasmasını karısına verdi. Görüşmesi birkaç dakika sürdü.

Al-Bashir telefonu kapatırken Naomi, Hauck’a, “Hadi gidelim,” dedi.

Adam tam karısına katılacağı sırada yanına gittiler. “Marty Al-Bashir?”

Al-Bashir şaşırarak Naomi’ye baktı. “Evet.”

Naomi kimliğini gösterdi. “Benim adım Naomi Blum. ABD Hazine Bakanlığı’nda federal ajan olarak çalışıyorum. Biraz konuşmamız mümkün mü?”

“Konuşmak mı? Burada mı?” Karısına baktı, her ikisi de kafası karışmış ve biraz da sinirlenmiş görünüyordu. “Bugün cumartesi Bayan Blum. Ailemleyim. Neden ofisten arayıp...”

“Sadece birkaç dakika sürecek,” dedi Naomi. “Böldüğüm için üzgünüm. Ama ayırdığınız zamana değeceğini düşünüyorum.”

Hauck, Naomi’nin sesindeki titremeyi fark etti, sinirlenmeye başladığını biliyordu. Oltasındaki büyük bir balıktı ve her şey durumu nasıl idare edeceğine bağlıydı.

“Bir arkadaşınızla ilgili,” dedi. “Hassan ibn Hassani ile.”

Marty Al-Bashir’in yüzündeki öfkeli ifade yerini meraka bıraktı.

“Eğer isterseniz pazartesi günü Hazine Bakanlığımdan bir ajanla da gelebilirim. Fakat bunu tercih edeceğinizi sanmıyorum...”

Çocuklardan biri, “Baba, hadi ama, bak, puan alacaksan...” diye bağırdı.

“Bir dakikaya oradayım.” Karşılık olarak el salladı. “Ben-siz başlayın.”

Biraz endişelendiği belli olan karısı yanlarına geldi. “Marty, her şey yolunda mı?”

“Tabii ki her şey yolunda. Bu arkadaşlar sadece bana birkaç soru sormak istiyor. Birazdan geleceğim.”

Kiraz ağaçlarının oluşturduğu küçük koruya giden yola doğru hareket ettiler. Arkalarında Wellington Arch vardı. “Pekâlâ.” Al-Bashir kızgınlığını gizlemeyerek arkasını döndü. “Beş dakikanız var Bayan Blum. Pazartesiye kadar bekleye-meyecek olan konu nedir?”

“Bu Ty Hauck,” dedi. “Greenwich, Connecticut’taki bir güvenlik şirketinin ortaklarından biri.”

Al-Bashir elini bile uzatmadan ilgisiz bir şekilde kafasını salladı. “Evet...”

Bunun çok resmi bir selamlaşma olduğu ve dahasım elde edemeyecekleri açıkça belli olunca Naomi, “Bay Hassani’yi tanıyorsunuz, değil mi?” diye sordu.

“Tanımıyorum ama tanıyor da olabilirim. İsmi yabancı gelmiyor. Neyse, ne önemi var?”

“Hafızanızı tazeleyin, Bay Hassani doğuştan Bahreynli, birçok şirketin yöneticisi. Arasında Ascot Capital Partners isimli Birleşik Arap Emirlikleri’nden bir şirket de var. Şirketinizin onlarla bir geçmişi olduğuna inanıyorum.”

“Evet, evet, şirketi biliyorum.” Al-Bashir sabırsızca ellerini ovuşturdu, bakışlarını bir Hauck’a bir Naomi’ye çeviriyordu. Onların gözlerinden bir şeyler anlamaya çalışıyordu. Saatine baktı. “Yani? Bu bekleyemez mi?”

“Hafta sonlarında bu tarz bölünmelere alışsanız iyi olur. Bay Al-Bashir.” Naomi adamın gözlerine baktı. “Bir pazar günü, 8 Şubat’ta, Bay Hassani’den bir telefon aldınız.

Dubai’den. Şüpheli bir konu üzerine hem de. Yatırım stratejileri ve piyasaların endişe verici durumu hakkında...” Çantasını açtı. “Eğer yardımı olacaksa elimde bir deşifre metni mevcut.”

“Bir deşifre metnine ihtiyacım yok,” diyerek patladı AlBashir. “Hâlâ konuyu anlamadım. Bay Hassani ve ben bir iş konuşması yaptık. Özel bir konuşma, yani öyle olmalıydı. İçinde bulunduğunuz dünya nasıl...”

“Bay Hassani ABD’nin ulusal güvenliğiyle ilgili birçok konuyla ilişkisi olan bir şahsiyet,” dedi Naomi adamın sözünü kesip gözlerini kısarak. “Ve maalesef Bay Al-Bashir sizin de o adamla bağınız var.”

Suudi gözlerini kısıp, gözlüğünü çıkardı. “Anlamıyorum...”

Naomi gözünü kararttığını belli edercesine bir cesaretle adama bakıyordu. Hauck bundan etkilenmişti. “Bay Hassani’nin Birleşik Devletler Hükümeti’nin dikkatini çeken bir şahsiyet olduğunu biliyor muydunuz Bay Al-Bashir?”

“Hayır.” Suudi ağırlığını diğer ayağına verdi. “Bilmiyordum. Ayrıca en büyük bankalarınızdan biri için Bahreyn Krallığı’ndan altı milyarlık yardımda bulunan bir ara finansmandır.”

“Bay Hassani aynı zamanda Çeçenistan’dan, Pakistan'daki Taliban’a giden silahların da satışını yapıyor. Düzmece bir örgüt için para çekiyor ve o örgüt, tüm dünyada teröristleri eğitmek için medreseler kuruyor, bunlardan bazıları İngiltere'de. Üstelik kendisi de terörist izleme listesinde.”

“Terörist!” Suudi sinirli bir şekilde gözlerini kırpıştırdı.

“Ben yanlış bir şey yapmadım.”

Al-Bashir’in karısı yaklaştı. “Marty, her şey yolunda mı?”

“Evet, sorun yok Sheera,” diye yanıt verdi Al-Bashir, ruh hali değişmişti. “Çocuklarla kal. Geliyorum.”

Naomi, “Doğrudan konuşmamıza dönecek olursak Bay Al-Bashir, şirketinizin yatırım stratejisini değiştirdiniz, değil mi?” dedi.

“Yatırım stratejimizi değiştirdiğimi söylerken ne demek istiyorsunuz?”

“Hemen ertesi gün, 9 Şubat Pazartesi fonunuz Amerika Birleşik Devlerleri’ndeki mali yatırımların çoğunu tasfiye etmeye başladı. Aslında tüm dünyadaki yatırımlarınızın... Açıklığa kavuşturmak için söylüyorum, bunlar büyük paralar değil mi efendim?”

“Evet, tabii ki büyük. Biz önemli bir sermaye kaynağıyız. Fakat artık bu konuşmayla nereye varmak istediğinizi söyleyebilir misiniz...”

“Aslında yaptığınız tam olarak şuydu; piyasadaki en büyük finansal oluşumlarının çoğunun hisselerini açıktan satmaya başladınız. Citicorp, Goldman, Bank of America, AIG...”

“Bahsettiğiniz tarihten emin değilim.”

“Lehman Brothers, Beeston...” Naomi hiç aldırış etmeden devam etti, gözlerini adamın gözlerine dikmişti. “Wertheimer Grant.”

Suudi’nin rengi attı.

“Eğer sormamda bir sakıncası yoksa, Bay Hassani bir şekilde şirketinize ortak mı Bay Al-Bashir? Ya da ana yatırımcılardan biri mi?”

“Şirketimdeki ortakların kimler olduğunu çok iyi biliyorsunuz gibi görünüyor Bayan Blum,” diyerek sinirli bir şekilde tepkisini gösterdi Suudi.

“Açıklığa kavuşturmak için söylüyorum bayım, Bayan Blum değil, Ajan Blum. Konumuza dönecek olursak, Bay Hassani yatırım konusunda sizden tavsiye alan biriydi, değil mi?”

“Hayır, pek öyle sayılmaz. Yalnızca bakış açılarıyla ilgili konuşan iki kişiydik.”

“Ama o konuşmadan sonra hemen rotanızı değiştirdiniz. Neden?”

“Sanırım bu konu yeterince uzadı, Ajan Blum. Eğer yanlış bir şeyler yaptığımla ilgili bir iddianız varsa, bu konuyu avukatlarımla konuşmanızı öneririm. Kanıtlamaya çalıştığınız şey her neyse, ne yeri ne de zamanı. Sanırım beş dakikanız doldu.”

“Kesinlikle avukatlarınızla görüşmemi istemeyeceğiniz bir şey olduğundan oldukça eminim, Bay Al-Bashir. Marc Glassman ve James Donovan isimleri size bir şey ifade ediyor mu?”

Suudi gözlerini kırpıştırdı, şimdi konuşmanın nereye gittiğini anlamaya başlamıştı. “Sanırım aniden ölen ABD’li iki finans uzmanı. Biri haneye tecavüz. Diğeriyse intihar.”

“Doğru Bay Al-Bashir,” dedi Naomi, “ama bir şey dışında.

Ortada intihar söz konusu değil. Bay Hauck bunu kanıtlamak için burada. Her ikisi de öldürüldü.”

“Bunu bilmiyordum,” dedi Suudi. Endişeli bir şekilde Hauck’a baktı, kaygılı görünüyordu.

Naomi devam etti. “Stratejinizdeki bu ani değişim kesinlikle birçok hisse senedinin fiyatını da değiştirdi, değil mi Bay Al-Bashir?”

Suudi omuz silkti. “Herhangi biri ekonomik dinamiklerin yıkılmak üzere olduğunu fark edebilirdi ki biz sadece bunu daha erken anladık.”

“Evet, yıkıldılar. Royal Suudi, piyasadaki büyük oyunculardan biri. Desteği ya da geri çekilmesi tüm sektörü etkiler, değil mi? Ki öyle de oldu.”

“Zaten bu konuda çoktan bir karar verildi, Ajan Blum. Fakat hâlâ nereye varmaya çalıştığınızı anlamıyorum...”

“Varmaya çalıştığım yer Al-Bashir,” derken Naomi’nin gri gözleri adamın üzerine kilitlendi, “ABD hükümetinin geleceğiyle ilgili bu stratejik değişimden kısa bir süre sonra, şirketlerinin hisse senetleri son bir yılda üçte ikiden daha fazla bir oranda düşen Bay Glassman’la Bay Donovan öldürüldü. Ölümlerinin ardından ikisi de işlem hacmi olarak el altından milyarlık kayıplara neden oldu ve bu sonuçlan da şirketlerinden sakladılar. Şirketlerinin bilanço tablolarının daha kınlgan bir hale gelmesine sebep oldular. Bunlar o şirketleri iflasa götüren son darbelerdi, doğru değil mi?”

Al-Bashir ifadesiz bir şekilde kafasını salladı.

“Piyasanın geri kalanını da beraberlerinde sürükleyerek tabii, böyle olmadığını söyleyebilir misiniz? Tıpkı domino taşları gibi?”

“Diğer birçok nedenle birlikte,” diye cevap verdi AlBashir. “Hazine Bakanlığı’nda ‘eşik altı emlak kredisi karışıklığı’ sözcüklerini duymuş olmalısınız. Ya da ‘kredi temerrüt takasını?’ Veya ‘taksir’ sözcüğünü?”

“Evet, duydum. Ancak biz Bay Glassman ve Bay Donovan’ın bu eylemleri gerçekleştirmek için dışarıdan önemli miktarda ödemeler aldıklarını varsayalım mı Bay AlBashir? Ve bu ödemelerin doğrudan Bay Hassani'yle bağlantılı olabileceğini söyleyelim. Ayrıca ortaklarından bir diğerinin de cinayetle bağlantılı olduğunu iddia edelim mi?”

Al-Bashir’in yüzünde gerildiğini gösteren bir ifade belirdi. Tekrar gözlüğünü taktı, yüzü solgundu. “Şimdi gidiyorum, Ajan Blum. Sanırım bu kadar yeter.”

“Bunu yapmadan önce,” dedi Naomi, “hızlıca iki şeyden daha söz edeyim. îlki Dani Thibault ismi size bir şey hatırlatıyor mu?”

Suudi gözlerini kırpıştırdı. Hauck adamın tepkisini ölçmeye çalışarak gözlerini üzerine dikti.

Açıkça tepki vermişti.

“Ve İkincisi...” Naomi gözlerini kısarak baktı. “Eğer sizin için mahsuru yoksa efendim, sadece bunun ne anlama geldiğini açıklayın; Bay Hassani’yle yaptığınız konuşmanın sonundaki ifadeyi. "Uçaklar havalandıT”

[1]

Federal Rezerv Sistemi: ABD’nin 23 Aralık 1913’te kurulan merkez bankasıdır. (Ed. N.)

67. BOLUM

arty Al-Bashir’in yüzündeki meydan okuyan ifade l\/l aniden yok olmuş gibi görünüyordu. Suudi gözlerini kırpıştırıp tekrar gözlüğünü çıkardı. Kontrolünü sağlamaya çalıştı. “Ne?”

Naomi uzman bir savcı gibi davranıp onu köşeye sıkıştırıyordu. Avmı belirleyen bir kuş gibi, diye düşündü Hauck hayranlıkla. Hauck böylesi anlara birçok kez şahit olmuştu. İnkâr edenler arasında en zorlu olanları kırılmaya en çabuk başlayanlardı. Dışarıdan sakin görünürler, ama içeride ne yapacaklarına karar vermeye çalışırken beyinleri deliler gibi hızla çalışırdı. Kendisi bundan daha iyisini yapamazdı.

“Sanırım beni duydunuz Bay Al-Bashir.” Naomi adamın geri adım atacağını biliyordu. “Bay Hassani size, ‘Uçaklar havalandı’ derken ne demek istedi?”

“Hiçbir anlamı yok.” Suudi boğazını temizledi ve ona baktı. Yatırım danışmanıydı, kendisini bu şekilde savunmaya alışıktı. “Basit bir ifade. İki profesyonel arasında geçen bir iş konuşması. Bay Hassani ünlü bir şahsiyet. Tanrı aşkına, Bahreynli kraliyet ailesiyle Reynolds Reid arasında ara finansman oldu.”

“O zaman bu telefon konuşmasının deşifre metnini, işvereniniz olan Suudi Kraliyet Ailesi’yle paylaşmam sizin için sorun olmayacaktır,” dedi Naomi öldürücü vuruşu yaptığını bilerek.

“Bakın...” Genç yatırım danışmanı hayatının parçalara ayrıldığını hissederek kafasını salladı.

“Kariyeriniz sona erdi, Bay Al-Bashir. Çoktan sallanmaya başlayan dünya finans piyasasında sahtekârlık yaparak teröristlerle bağlantısı olduğu bilinen bir insanla birlikte komplo kurdunuz. Yasa dışı yollardan milyar dolarlar kazandınız. Yatırım uzmanları bankalarını mali açıdan dolandırarak tuzağa düşürebilir ve bu şirketleri en son noktaya getirebilir. En iyi ihtimalle piyasaları yönlendirmek için bir komplo kurabilir. Böylesi bir terör saldırısına en kötü ihtimalle ABD îç Güvenlik Bakanlığı kanunları altında hüküm verilir. Yine de Bay AlBashir, CNBC’de yüzünüzü bir daha ne zaman göreceğimizi mi düşünüyorsunuz?”

Naomi adamın cevap vermesine fırsat vermeden devam etti. “Ayrıca bunun sonucunda dört masum insanın öldürülmesinden bahsetmiyorum bile.”

Al-Bashir’in rengi iyice soldu. Endişeyle bakmakta olan karısına doğru bir bakış attı. Sonra ailesinden uzaklaşarak ileriye doğru hareket etti. Sakin bir ses tonuyla konuşuyor, neredeyse fısıldıyordu ve sesindeki umutsuzluk anlaşılıyordu. “Benden ne istiyorsunuz, Ajan Blum?”

“O telefon konuşmasının arkasında kimin olduğunu öğrenmek istiyorum ve Marc Glassman ile James Donovan'a ABD ekonomisini istikrarasız hale getirmek adına yardım etmeleri için nasıl bir komplo kurulduğunu. ABD hükümeti bunu bilmek istiyor.”

“Benim bununla bir ilgim yok. Tüm yaptığım yatırım stratejimizi değiştirmekti.”

“Ah, sanırım bir şeyler yaptınız, Al-Bashir. Böyle insanlarla zaman geçirince illa ki bir şeyler yapmışsınızdır. Ama ne yazık ki” derken Naomi omuz silkip nefesini bıraktı, “bu şu an en büyük probleminiz sayılmaz.”

Al-Bashir boğazını temizleyip gözlüğünü düzeltti. “Siz neden bahsediyorsunuz?”

Naomi bakışını Suudi’nin karısına çevirdi, çocuklarıyla bir aradaydı ve neler olduğuyla ilgili endişelendiği çok açıktı. “Güzel bir aileniz var, Bay Al-Bashir. Eminim, her koca ve her baba gibi onlara zarar gelmemesi ve onları korumak için ne olursa yaparsınız.”

Suudi’nin gözleri karardı. “Siz neden bahsediyorsunuz?”

“Dani Thibault dün öldürüldü. Daha doğrusu infaz yöntemiyle vuruldu. Sırbistan’da. Onu takip ettiğimiz uzak bir köyde. Thibault, Glassman ve Donovan’ı işe dahil ederek bir dizi ödeme yapmış ki bu ödemeleri Bay Hassani’ye bağlayabiliriz. Ölümünün Bay Hassani tarafından ayarlandığını düşünüyoruz. Böylece yaptıklarının üzerini örtebi-lecekti.”

Al-Bashir’in yanağı seğirdi. Yutkundu ve sesinin olabildiğince cesur çıkması için elinden geleni yaptı. “Hâlâ bunun benimle ne ilgisi olduğunu anlamıyorum, Ajan Blum.”

“Pekâlâ, ilgisi şu: Bu hikâyedeki tüm oyuncular. Bay AlBashir, öldü. Glassman, Donovan, şimdi Thibault. Biri hariç, Bay Al-Bashir...” dedi Naomi adamdan gözlerini ayırmadan. “Siz. ‘Pervasız’ sözcüğü yepyeni bir anlam taşıyor şu an, değil mi bayım?”

“Dinleyin,” dedi Suudi, alnında ter damlaları belirmişti, “hisseleri sattım, hepsi bu. Yaptığım şey bundan ibaretti. Herhangi bir finans danışmanının yapacağı gibi pozisyonumuzu belirledim. Bu elbette yıl içinde birçok kez oluyor. Dünyada beni bunun yasa dışı olmasıyla ilgili suçlayabilecek tek bir jüri bile yok. Beni bu korkunç suçlara bağlayan hiç ama hiçbir şey yok.”

Hauck sonunda araya girdi. “Bunun hiçbir jüriyle alakası yok Bay Al-Bashir. Bu kadın hayatınızı kurtarmaya çalışıyor. Ailenizin hayatını. Anlamıyor musunuz?”

Suudi, Hauck’a neredeyse saldıracakmış gibi dik dik baktı. Ama kavga çok da onun tarzı gibi görünmüyordu.

Naomi adamın kolunu tuttu. “Eğer sizi tutuklamak isteseydim, bu konuşmayı çoktan bir hücrede yapıyor olurduk, Bay Al-Bashir. Başka çıkış yolunuz yok. Kendinizi ve ailenizi büyük bir tehlikenin içine atıyorsunuz. Ama sonunda,” dedi ses tonunu yumuşatarak, “sonunda ölmek istemezsiniz.”

Suudi yatırım uzmanının yüzüne tanıdık bir ifade yerleşti. Suratı asıldı. Ellerini saçlarından geçirdi ve cevapları tükenmiş gibi karısıyla çocuklarına baktı.

“Ya hiçbir şey olmamış gibi yürüyüp gidersem ne olur0 Hiçbir şey yapmazsam?”

“Hiçbir şey yapmayacağım.” Naomi omuz silkti. “Tabu konuşmanın deşifre metninin, işvereninizin eline geçtiğinden emin olmaktan başka. Şüphesiz yatırımlarının nasıl yönetildiği konusunda kendini pek mutlu hissetmeyebilir. Ona bu görüşmeden de bahsedeceğiz. Bay Hassani hakkında bildiklerimizden. Bay Thibault’a ne olduğunu düşünün, gerçekten bu riski almak istiyor musunuz?”

Suudi eliyle ağzını sildi. Sesli bir şekilde uzunca bir nefes verdi, içine düştüğü çıkmazın tüm gerçekliğiyle farkına varmıştı.

“Size bir çıkış yolu sunuyorum, Bay Al-Bashir. Iş birliğiniz karşılığında koruyucu gözaltı. Mal varlığınızın çoğu sizde kalabilir. Haklı bir biçimde kazandıklarınız elbette. Bu komplonun nerelere kadar uzandığını bilmek istiyoruz. Kimler bu işe dahil oldu? Ucu nerelere kadar gidiyor?”

Al-Bashir kafasını salladı. “Zamana ihtiyacım var.”

“Hiç zamanınız yok bayım. Eve dönün. Ailenizle konuşun. Scotland Yard’dan evinizin hemen dışında bekleyecek bir araç ayarlıyorum. Olanlar için üzgünüm, ancak şimdi sorulara cevap verme zamanı.”

alışma odalarının kapalı kapıları ardında Sheera dehşet

I içinde kocasına bakıyordu.

■^l-Bashir ona her şeyi anlattı. Hassani’yle uzun yıllar önce

sine kadar uzanan bağlarını, genç bir öğrenci olduğu, ABD’de bile olmadığı zamanlan, Riyad’daki üniversite günlerini, onu nasıl seçtiklerini, eğittiklerini, bir amaç için hazırladıklannı... Bir gün gerçekleştirecekleri bir amaç için.

O zamanki hassasiyetleri şimdikinden ne kadar da farklıydı.

“Bu tarz insanlarla nasıl bir araya geldin?” Karısı gözyaşları içinde kafasını salladı.

“Neredeyse yirmi senedir onları düşünmedim bile,” dedi Al-Bashir. “ABD’ye gitmeden önceydi. Seninle tanışmadan

önce. Zaman geçince, borcumu unuttuklarını düşündüm. Hayatın beni onlardan azat ettiğini düşündüm.”

“Bu tür borçlar asla unutulmaz. Yaşam seni onlardan azat etmez.” Sheera harap bir halde koltukta oturuyordu. Kocasına baktı, gözlerinde kızgın ve yargılayıcı bir ifade vardı. “Direnmelisin, Marty. Polise gitmelisin.”

“İtaat etmeseydim, Sheera, beni öldürürlerdi.”

“Şimdi de bildiklerin yüzünden seni öldürecekler.”

Al-Bashir gidip karısının yanına oturmak istedi, bunca yıldır karısı hayatındaki en kıymetli hazinesiydi. Ama kendisini uzaklaştıracağından emindi. Bu aralarında bir uçurum oluşturmuştu ve belki de sonsuza kadar sürecekti. “Çok üzgünüm. Sahip olduklarımızın çoğu bizde kalacak. Bunlardan vazgeçmenin ne demek olduğunu biliyorum.”

“Bunlardan vazgeçmek mi?” Sheera gözlerini devirdi. Sanki dehşete düşmüş gibi bakıyordu. “Bir an için de olsa bunlardan vazgeçmeyi umursadığımı mı düşünüyorsun? Bu evden? Gösterişli pozisyonundan? Bize sağladıklarından?” Dışarıdan koridorda oynayan çocuklarının sesi geliyordu. “Onlar. Amir ve Ghassan. Benim için önemli olan onların hayatı. Şimdi onlar mı hedef olacak? Ömrümüzün geri kalanında korku içinde mi yaşayacağız? Nerede olursak olalım... Bunlar silinmeyecek borçlar, Marty.”

Al-Bashir tamamen umutsuz bir şekilde pencereden dışarı baktı. Sakin sokağın karşısında markası belli olmayan bir araç duruyordu. “Arthur’u arayacağım,” dedi perdeyi kapatırken. Avukatlarıydı. “Bir tür anlaşma sağlayabilir.”

“Bu konunun avukatlarla bir ilgisi yok, Marty. Bu sefer değil.” Amir’in Transformers robotlarından birini yerden aldı. Gülümseyerek kocasına baktı. Kabullenmiş, hatta onu bağışlamıştı. Gözyaşları sel olup Sheera’nın gözlerinden süzülürken elindeki oyuncağı bıraktı. “Sanırım biz seçimimizi çok uzun süre önce yaptık.”

Marty Al-Bashir kafasını salladı. Gözlerinde yaşlar vardı. Utanç gözyaşları. Onların umudunu kırmaktan utanıyordu. “Yaptık, değil mi Sheera?”

. nnie Fletcher, Ty’ın evinin yedek anahtarını her zaman Z-X bıraktığı yerden aldı. Evin yanındaki yapay kayadan yapılma çiçekliğin arkasına koyuyordu. Merdivenlerden çıkıp içeri girdi.

Alarm öttü. Şifreyi girdi, 70794.

Hauck’m kızı Jessie’nin doğum günüydü.

Annie, Hauck’m önemsemediğini biliyordu. Bunu daha önce defalarca yapmıştı. Ev temiz görünüyor ve güzel kokuyordu, ferahtı. Cumartesiydi ve temizlikçi kadın Elena bir gün önce buradaydı. Kaybettiği altın halka küpeleri bulmaya çalışıyordu. Birkaç gece önce kaldığında komodinin üzerine bıraktığını hatırlıyordu.

Aniden Hauck’la aralarında gittikçe büyüyen bir uçurum olduğunu hissetti.

îlk defa Jared’a saldınldığında mı hissetmişti bu uçurumu? Ty bir süre onlardan uzak durmasının iyi olacağını söylemişti, Annie’nin kendi güvenliği için. Fakat Annie her nasılsa Ty'ı hissedebiliyordu, belki de gerçeği görmek istemiyordu. Ya da belki, dürüst olması gerekirse, çok daha önceden oluşmuştu bu uçurum. Belki de uyanıp yalaklarındayken şehirdeki

öldürülen aileyle ilgili haberi gördükleri o pazartesi sabahına kadar gidiyordu.

Onu tanıyorum, demişti.

O zamandan beri onda bir şeyler değişmiş gibiydi.

Annie asla merak etmemişti. Nasıl olduğunu da sormamıştı. Ya da nedenini... Onu hiç zorlamamıştı. Bu onun tarzı değildi. Annie’nin hayatta isteyeceği en son şey, binlerinin ona yapışkan olduğunu söylemesiydi. Her şeye karşın birbirlerine açık olmak konusunda anlaşmışlardı.

Şehirde olacağım demişti ona. Bu onun için yeterliydi. Her şeyi onunla paylaşmak zorunda değildi. Öte yandan aslında içten içe paylaşmasını umut ediyordu. Ty’a âşıktı, fakat nişanlı değillerdi.

Dört gündür ortada yoktu ve o ondan pek haber almamıştı. Nereye gittiğini bilmemesinin en iyisi olacağını söylemişti. Fakat bir ipucu vardı. Ona, “Nasıl bir şeye bulaştın Ty?” diye sormuştu.

Pekâlâ, bana gerekçeler sunmak zorunda değilsin demek istemişti, ama içten içe de endişelenmişti. Bir şeyler olmasından endişeleniyordu. Bir yerlerde başını belaya sokmuş olmasından kaygılanıyordu ki sokmuştu.

Aralarına savaşamayacağı bir şeyler ya da anlayamayacağı şeyler girmesini istemiyordu.

Kendine engel otamayarak mutfağa girdi. Elena’nın kuruması için tezgâha bıraktığı birkaç tabağı yerine koydu. Bu neydi? Nerdeyse bir çift koşu ayakkabısına takılacaktı. Sonra yukarı çıktı.

Küpelerini aramak için yatak odasına, yatakta genelde uyuduğu tarafın oradaki komodinin yanına gitti. Kahretsin.

Burada değildi. Nerede olabileceklerini düşündü. Komodinin üzerinde sadece Jessie ile yelkeninin fotoğrafı vardı, yelkenin adı Merrily’ydi.

Çekmeceyi açtı.

Orada da yoktu. Hayal kırıklığı içinde nefesini verdi. Orada olduklarından emindi oysa.

Odada içini tüyler ürpertici bir duygu kapladı, gitmeden önce son kez geçirdikleri birkaç gece öncesi gibiydi. O gece sevişmemişlerdi. Aralarında bir uzaklık, ayrılan, büyüyen ya da açılan bir şeyler hissetmişti. Ve şimdi de Hauck gitmişti.

Belki de bu sadece aptalca bir duyguydu. Hadi, Annie, kaç yaşındasın, on mui

Aniden şifonyeri kontrol etmesi gerekiyormuş gibi bir duyguya kapıldı. Dağılmış halde duran bir fotoğraf yığını, kredi kartı ekstreleri vardı. Postalar. Faturalar. Ty gelen her şeyi içine atmıştı! Eğer izinsiz girmemiş olsaydı, bunlan yüz kez düzenlemiş olurdu.

Bir kül tablasında altın küpe halkaları duruyordu.

Yaşasın!

Annie onları bir peçeteye sarıp ceketinin cebine koydu. Tam çıkmak üzereyedi ki komodinin üzerinde duran bir şey gözüne takıldı.

İçinden bir ses bakmamasını söylüyordu. Bu Ty’a aitti. Her şeye burnunu sokma, Annie. Diğer taraftan başka bir ses de bakması için ısrar ediyordu.

Kül tablasının altına bırakılmış bir fotoğraf vardı. Annie fotoğrafı aldı.

Kalbi hızla atmaya başladı.

Fotoğrafta gördüğü kişi yüzünden değildi. Aslında bu uzun zaman önceki bir meseleydi ve Annie her nasılsa bir şekilde hep ondan şüphelenmişti.

Ta ki ilişkileri parçalanıncaya kadar.

Ve elbette güveni.

Elindeki Ty’ın fotoğrafıydı, gülümsüyordu, yüzünde onunla olduğunda hiç görmediği bir ifade vardı. Bir parktaki bankın üzerindeydi. Etrafta diğer insanlar vardı.Yanında da tanıdığı biri...

Kadının kafası Hauck’m omuzlarındaydı. Ellerini Hauck’m kollarına dolamıştı. Bu Annie’yi kıskandırmaktan öte, canını yakmıştı.

Kadının yüzü onu ilk gördüğü anda aklına kazınmıştı. Televizyonda görmüştü. O evde öldürülenlerden biriydi.

April Glassman.

70. BÖLÜM

rtesi sabah dokuzdan hemen önce araç, Al-Bashir ve aile-P sini gözaltına almak üzere geldi.

Gece boyu Naomi, Washington’daki iş arkadaşlarıyla telefondaydı. Plan onu Naomi ve İngiliz hükümeti temsilcileri tarafından sorgulanabileceği ülkedeki güvenli bir eve götürmek ve sonra da ülkenin dışına çıkarmaktı. Bunu hiç kimsenin dikkatini çekmeden, Hassani ya da başka biri müdahale edemeden çabucak yapmalan gerekiyordu.

Hauck ve Naomi, Mayfair’deki eve yanm saat erken geldiler. Scotland Yard’dan plakasız bir araç, gece boyu Al-Bashir’in evini gözetleyerek meydanın karşısında durmuştu. Aksine sokak boştu. Sakin herhangi bir pazar sabahı gibiydi Kızılgerdanlar ağaçlarda cıvıldıyordu. Bir ya da iki aile giyinip kuşanmış, hızlı hızlı kiliseye doğru yürüyordu.

Ne kadar az insan olursa, o kadar iyiydi.

Naomi arabadaki iki polise kimliğini gösterdi. Sonra merdiveni çıkıp aynalı kırmızı kapıyı çaldı. Hauck meydanı gözetlerken basamaklarda bekliyordu. Birkaç ev aşağıda bir anne huysuz ve mızmız oğlunu BMW 330i'ye sürüklüyordu. Pazar gezmesine çıkıyor gibi görünüyorlardı.

Sheera Al-Bashir kapıyı açtı. Siyah bir ceketle özel tasarım bir kot giymişti. Çok zor, diye düşündü Hauck, kadının ailesi ve kendisi için üzüntü duymaması imkânsız olmalıydı. Yanlış bir şey yapmamışlardı. Gündelik hayatında oradan oraya koşturan modem, çekici, genç bir anneye benziyordu. Şimdi onlar için her şey değişmek üzereydi. Hassani gözaltına alınıncaya, hatta işler daha ilerisine de varıncaya kadar kendilerini bulacakları korkusuyla yaşayacaklardı.

Naomi elinden geldiğince gülümsemeye çalışarak saatine baktı. “Araba her an burada olabilir. Hazır mısınız?”

“Birazdan,” diye yanıt verdi Sheera Al-Bashir. Makyaj yapmamıştı ve gözlerinden çok zor bir gece geçirdiği belliydi. Çekingen bir şekilde gülümsedi. “Çocukların oyuncaklarından birkaç tanesini paketliyoruz.”

Naomi kafasını salladı. “Elbette.”

Naomi gidip Hauck’m yanma oturdu. Böyle durumlarda kazanan bir taraf olmadığını kabul ettiğini gösterircesine, kısmen soğukkanlı bir biçimde gülümsedi. Gerçeğe ulaştıkları için memnuniyet duyduğu belliydi. Amerika Birlekşik Devleti’ne karşı komplo kuran insanları bulmuşlardı. Marc Glassman ve James Donovan’m cinayetlerinin arkasındaki isimleri de...

“İyi iş çıkardın.” Hauck gururla göz kırptı.

“Teşekkürler.” Naomi gerginlikle soludu, sanki kontrol etmediği bazı küçük detaylar vardı. Ya da iki kez kontrol etmesi gereken.

“Üç gün geçti, demek?” Hauck güldü. “Bir sonraki tatilini planlarken bana da haber ver.”

“Yapacağıma emin olabilirsin,” dedi Naomi yapmacık bir şekilde gülümseyerek.

“Fransa’nın güneyi güzel olabilir. Orada bir şeyler olursa...”

Naomi saatine yeniden baktı. “Hâzinedeki bağlantımı kontrol etmeliyim...”

“Rahatla,” dedi Hauck onun kolunu tutarak. Sonra sokağı işaret etti. “îşte, orada.”

Siyah camlı siyah bir Mercedes, Knightsbridge tarafından alana girmişti. Meydanın etrafında dolanıp evin önüne gelince durdu.

Naomi rahatladı.

Sürücü tarafının camı açıldı. Nöbet tutan polislerden biri arabadan çıktı ve sürücünün kimliğini kontrol etti. Naomi’ye bakarak onayladığını gösterircesine kafasını salladı.

Naomi bir iç çekti. “Hadi şu işi halledelim.” Yeniden kapıyı tıklattı. Bu sefer hizmetli açmıştı. “Araba geldi,” diye haber verdi Naomi.

Kısa bir süre sonra kapı yeniden açıldı ve Sheera dışarı çıktı, omzunda büyük bir çanta asılıydı, iki küçük oğlunun elini sıkıca kavramıştı. Küçük olanın üstünde hâlâ pijamalan vardı ve ağlamış olduğu çok belliydi, anlaşılan evinden ayrılmak istemiyordu. Oyuncak bir ayıyı sıkıca kavramıştı. Birkaç valiz kapının önünde duruyordu. İkinci bir ajan da Mercedes’ten indi. Sokağın her iki yanına baktıktan sonra hızlıca merdivene çıktı, aldığı çantaları aracın arkasına yükledi.

“Kayak çantasını unutma,” dedi Sheera içeride bir yeri işaret ederek. “Orada çocuklar için bir şeyler var.”

Ajan sevimli bir şekilde başmı salladı. “Bir odaya ihityacı-mız olacak hanımefendi.”

Saniyeler sonra Marty Al-Bashir de basamaklarda göründü. Ekoseli bir gömlek, spor ceket ve bej pantolon giymişti.

Bir gece önceden verilen kurşun geçirmez yelek de üzerindeydi. Canı sıkkın görünse de başına gelenleri kabullenmiş gibiydi. Daha dün dünyadaki en büyük yatırım fonunu işletiyordu. Bugün kaderi devletin elindeydi. Omzunda bir bilgisayar çantası vardı. Naomi’nin yanına geldi. “Nereye gittiğimizi söyleyebilir misiniz?”

Son bavul da araca yerleşirken, “Acele etmelisiniz,” dedi Naomi. Al-Bashir arkasından onu takip etti. “Yolda her şey netleşecek.”

Araca binmeden önce, Naomi’ye bakıp son kez kederli bir şekilde gülümsedi. “Sizler buna ‘cihat’ diyorsunuz. Fakat bu terörizmle ilgili değil, göreceksiniz. Bu, terörizmden çok daha fazlası.”

Naomi onu araca binmesi için yönlendirdi. “Binseniz iyi olur.”

Al-Bashir arka koltuğa, karısının yanma oturdu. Onlara eşlik eden ajan kapıyı kapatıp, resmi bir şekilde polislere selam verdi. Ön tarafa geçti ve sonra hiç sirenleri açmadan sanki havaalanına giden normal bir araç gibi tek yönlü sokaktan ana yola çıktı.

Bu da hallolmuştu.

Araç uzaklaşırken Hauck arka camdan küçük oğlanı gördü, son bir kez evlerine bakıyordu.

Naomi iç çekti. “Bu seferki kesinlikle kolay değildi.” Hafifçe Hauck’ı dürttü ve sokağa, araçlarının bulunduğu yere doğru ilerlemeye başladılar.

“Hiç değildi.”

Hauck’ın bu oyundaki rolü bitmişti. Muhtemelen öğlen saatlerinde ABD’ye doğru yol alacaktı. Yaşamaya devam edebileceği bir hayatı ve açıklayacağı çok şey vardı.

Naomi’nin cep telefonu çaldı. Ekrana bakıp Hauck’a, “Ha-zine’deki bağlantım...” dedi.

Dinledi, bir süre sonra olduğu yerde durdu, rengi atmıştı. Yeniden Hauck’a baktı, yüzündeki kan çekilmiş gibiydi.

“Sorun neT

Naomi’nin dudakları istemsizce kıpırdadı. “Al-Bashir’i almaya gelecek olan hükümet aracının yakınlarda olduğunu söyledi. Üç dakika içinde burada olacakmış. Üstelik Mercedes değil, bir Range Rover’mış.”

Hauck’m neredeyse kalbi duracaktı. Uzaklaşan siyah Mercedes’! yakalamak için hızla sokakta koşmaya başladı.

Araç köşeden dönüp gözden kaybolurken, sadece arka stop lambasını görebilmişti.

71. BOLUM

Onlar değili Onlar değil”

Naomi hızla Londra Emniyet Müdürlüğü dedektiflerinin olduğu yere koştu. “Bunlar onlar değil. Araç düzmeceymiş. Kimse plakasını aldı mı?”

İki polis sersemlemiş halde onlara baktı. Sonra arabalarına bindiler ve biri cep telefonunu çıkardı. Diğeri de siren çalarak Mercedes’in peşine düştü.

Naomi de yola koyuldu.

“Hayır.” Hauck onu kolundan yakaladı. Tek yönlü yolların oluşturulduğu labirentin Park Lane’e çıktığını hatırlamıştı. Onları yakalayabilirlerdi. “Benimle gel!” Naomi’yi diğer tarafa doğru çekti. “Bu taraftan!”

Hauck ters istikamete doğru ilerlerken, Naomi de uzun adımlarla arkasından koşuyordu. Hyde Park’a doğru. Bu nasıl olabilirdi? Her şey çok sıkı bir şekilde kontrol edilmişti. Sadece içeridekiler biliyordu. Tıpkı Thibault’ta olduğu gibi. Hauck aracı trafikte kaybolmadan önce yakalamaları gerektiğini biliyordu. Ya da Al-Bashir ailesini bir daha hiç göremeyeceklerdi.

Köşeden döndüler. Chesterfield’i kesen Georgian tarzı evlerin sıralandığı küçük bir yerleşim yerine geldiler. Mayfair

Terrace. Hauck durdu, sokak ve meydanlardan oluşan labirenti yeniden canlandırmaya çalıştı ve ana yoldan nasıl geri döndüklerini düşündü. Zamanla yarışıyorlardı sadece dakikaları vardı. Bir sokağı işaret etti. “Aşağıya!”

Koşmaya başladılar, sanki kendi kızı o arabadaymışçasına nabzı deli gibi atıyordu.

Naomi silahını çıkardı. Büyük adımlarla ilerlemeye devam etti. Sokağın sonuna kadar varmışlardı. Yolun sonu her biri farklı bir yöne giden iki sokağa açılıyordu. Naomi’nin Hauck’ın onları nereye getirdiğinden haberi yoktu. Mercedes’in Park Lane ile nerede kesişeceğini hesaplamaya çalışırken her iki yönü de taradı.

Naomi korkuyla her iki yöne de baktı. “Onları kaybedemeyiz, Ty!”

“Aşağıya!” Sol tarafı seçen Hauck, doğru seçim olması için dua etti. Sokak, Chesterfield Mews’in kopyası gibiydi. Sadece daha pahalı evler vardı. Caddenin karşısında süslü, küçük bir otel göze çarpıyordu. Önlerindeki kaldırımda bir aile bebek arabasıyla ilerliyordu. Naomi, “Federal ajan,” diye bağırdı, koşarken neredeyse onlara çarpacaklardı.

Hauck’la ikisi köşede durup öfkeyle etraflarına baktılar. “Emin misin?”

“Hayır,” dedi Hauck. Arabadan bir iz bulabilmek için çılgınca etrafı tarıyordu. “Emin değilim!”

Görünürde hiç araba yoktu! Onlan bulmak için sadece dakikaları, belki de saniyeleri vardı. Akan trafiğe karışmaları an meselesiydi. Şehirde düzinelerce siyah Mercedes olabilirdi.

Ellerinde bir plaka olmadığından her an her yere gidebilirlerdi.

Kalbi küt küt atıyordu.

Hauck dikkatini köşesinde bir kilise olan ve Park Lane yönünde kesişen küçük bir caddeye çevirdi. İçgüdüleri o tarafa gitmesini söylüyordu. Yol ileride daha büyük bir caddeye bağlanacak gibi duruyordu. Trafiğe dikkat etti, insanlar geçiyordu.

Naomi onun önünden ilerledi. “Burası!”

Bu onların tek şansı olacaktı. İleride gördükleri şeyin Park Lane olması için dua ederek koşturdu. Mercedes’in onlardan önce geçmemesi gerekiyordu. Daha önce oradan çıkmak için nasıl dolandıklarını hatırladı. Yorulmuş ve terlemişti.

Sona yaklaşırken Naomi’yi yakaladı. Neyse ki yol ana caddeye çıkıyordu. Tanrı ’ya şükür. Mercedes’in buradan geçmesi gerekiyordu. En azından Hauck’m anımsadığı güzergâh bu şekildeydi. Alternatif bir yol olmamasını umut etti.

“Budur!”

Köşeye vardıklarında çok geç olmaması için dua ettiler. Bakışlarıyla her yönü tarıyorlardı.

Naomi kızgınlıkla kafasını salladı. “Onu göremiyorum! Kahrolası araç nerede Ty?”

Sonra yaklaşık bir blok ilerideki siyah bir aracın önü dikkatini çekti, dönmek üzereydi, sinyal veriyordu.

Tek seçenekleri buydu. Hauck araca doğru koştu.

Araba Park Lane’e doğru döndü. Bir Mercedes.

Umutla dolmuştu. “İşte, orada!”

Hızla koşarken aynı araç olması için dua ediyordu. Naomi birkaç adım geride kalmıştı.

Trafikten kaçarak yoğun sokağın ortasına doğru koştular. Bir taksi şoförü durup, öfkeyle Hauck’a koma çaldı.

Onlarla siyah Mercedes arasındaki mesafe azalmaya başlamıştı. Lütfen, o olsun, diye yalvardı Hauck.

Park Lane kalabalık ve büyük bir caddeydi. İnsanlar her yerdeydi. Bu da onlara engel oluyordu.

Hyde Park’a doğru yöndü. Mercedes kavşaktan geçip, Piccadilly’ye ilerledi. Sinyal verdi, dönmek üzereydi. Piccadilly uzun, trafiksiz bir yoldu.

Bu onların tek şansıydı.

Yaklaşmakta olan otomobillerin arasından onları durdurarak ilerleyen Hauck, sokağın karşısına çıktı. Olabildiğince hızlı koşuyor, adeta ciğerleri yanıyordu.

Naomi hemen onun yanındaydı. “Araç dönmeden önce orada olmalıyız, Ty.”

Hauck kalabalık caddenin ortasından geçerken gözleri etrafta bir polis aradı, ancak bir tane bile göremedi. Mercedes’in arkasındaki araba kenara çekildi, şimdi hedefleri açıkça önlerindeydi.

Otuz metre ileride.

Yirmi.

Mercedes’in önündeki araç döndü.

Mercedes de hafif bir sarsıntıyla ilerledi. Vakit yoktu.

Hauck, Naomi’nin sesini duydu. “Yoldan çekilin!” diye bağırıyordu. Durup diz çökerek atış pozisyonunu aldı. Temiz bir atış yapabilirdi, önlerinde yaya yoktu.

Silahını uzattı.

Mercedes’in lastiklerini hedef alarak üç kez ateş etti, îkisi asfalta, üçüncüsü de aracın altına denk geldi.

Hiçbirinde hedefi tutturamamıştı.

“Kahretsin!”

Aniden etraftaki insanlar çığlık atmaya başladı.

Mercedes’in lastikleri tiz bir ses çıkardı ve araç sert bir dönüş yaptı. Hauck on metre geriden onu kovalamaya devam etti.

Beş metre.

Lanet olsun, köşeden dönüyordu. Naomi’nin atışları hedefi ıskalamıştı.

Bu son şansıydı, araç dönmek için yavaşladığında ileri atıldı.

Ellerinin sürücü koltuğu tarafındaki arka cama değdiğini hissetti ve daha sonra kapıya ulaştı. Umutsuzca metal kapı kulbuna tutunmak için çabaladı. Sıktı, açmaya çalıştı, bu tek umuduydu.

Kahrolası kilitliydi.

Araç, Piccadilly’de hızlanarak uzaklaşmaya başladı.

Hauck bir eli kulbun üstünde, diğeri bagaj rafmda kapıyı açmak için uğraşıyordu. Sürüklenirken ayağı sallanıp kaldırıma çarptı. Arabanın içindeki korktuğu belli olan aileyi gördü, Marty ve karısı aniden başlarına ne geldiğini anlamışlardı. Sürücüye bağırdılar. Bir şekilde Hauck kapıyı açmak zorundaydı.

Arabayı durdurmak zorundaydı.

Araba hızını arttırdı ve şeritler arasında zik zaklar çizerek onu sarsmaya çalıştı. Eğer diğer elini aracın tavanındaki bagaj rafına koyabilirse dengede durabilirdi. Birisi onları görmek zorunda kalacaktı. Polis neler olduğunu mutlaka görecekti.

Durdur onları, Hauck.

Kalbi göğsünden çıkacak gibiydi. Can havliyle iki elini rafa doğru attı. Mercedes aniden yan yattı. Vücudundaki her kas gerilmişti, kalkmaya çalıştı. Tutun Ty... Bir saniye daha...

Araç sağa doğru yalpaladı. Parmakları kayıyordu. Hayır.

Çığlık atarak yola düştü.

Mercedes hemen hızlandı, artık onlara engel olacak bir trafik de yoktu.

Hauck çaresizce arabanın gidişini izledi. Başını koluna yasladı ve yumruğuyla yola vurdu.

Araç hızla uzaklaşırken koyu renkli pencereden, arkasına bakan Al-Bashir’in en küçük oğlunun korkmuş yüzünü gördü.

ayal kırıklığına uğrayan Hauck, parkın köşesinde

I I gerginlikle beklemekte olan Naomi’nin yanına geri döndü.

Kafasını iki yana salladı. “Özür dilerim.” Elbiselerini silkeledi ve ellerine baktı. Arabaya tutunma girişiminden dolayı derin kırmızı izler oluşmuştu.

Naomi’nin gözleri suçluluk ve şaşkınlık gözyaşlarıyla parlıyordu, dişlerini sıktı. “Onları kaybettik, Ty.”

“Tam olarak değil. Plakasını aldım. HZ-36PAB. Onları takip edebiliriz.” Londra, dünyadaki sokak gözetim kameralarının en gelişmiş ağma sahipti. Bu bir umut ışığı sayılırdı. Biri onları yakalamış olabilirdi.

Aniden her yerde acı acı bağıran sirenlerin sesini duydular. Polis minibüsleri tiz bir ses çıkararak etraflarını sarmıştı. Üniformasız güvenlik personelleri onlara doğru koşarak silahlarını çekmişti.

“Başımız dertte,” dedi Hauck.

Her ikisi de ellerini kaldırdı, Naomi kimliğini gösterdi ve kendini ABD hükümet temsilcisi olarak tanıttı.

“Dizlerinizin üzerine çökün,” diye bağırdı bir güvenlik görevlisi, onlara bir makineli tüfek doğrultmuştu. “Ellerinizi yukarı kaldırın!”

Naomi çömelip kimliğini kaldırarak, “Biz Birleşik Devletler hükümet ajanıyız,” dedi. Hauck da aynısını yaptı. Polisse onlara teröristlermiş gibi bağırıyordu. Kaldırımlarda bir sürü seyirci vardı. “Hükümet için görgü tanıklığı yapacak birini kaçıran bir şüpheliyi kovalıyoruz...”

“Ellerini kaldır!”

Yetkililerin sonunda gitmelerine izin vermeleri tam on dakikalarına ve iki telefon görüşmesine mal olmuştu.

Naomi cep telefonunu çıkardı ve çılgınca MI5’teki bağlantısını aradı. Siyah Mercedes için tam teyakkuza geçildiğini söyledi. On dakika geç kalmışlardı, ona aracın plakasını verdi.

Sonra Hazine Bakanlığı’ndaki patronunu aradı. Washington’da sabah dörttü. Adam onun aramasını bekliy örmüş gibi görünüyordu. Naomi umutsuzca saçlannı geriye itti ve ona kötü haberi verdi. Hauck, Naomi’nin hayal kırıklığını hissetti.

“Hangi kahrolası bunu bilebilir, Rob? Nasıl?”

Sonunda onu bilgilendirmeye devam edeceğini söyleyip, telefonu kapattı. Bir an için Naomi hissiz bir şekilde öylece orada durdu, bu durumun ne kadar umutsuz olduğunu açıkça gösteriyordu. Al-Bashir gitmişti. Bu onların son gerçek kurşunuydu. O olmadan hiçbir şeyi Hassani’ye bağlayamazlardı. Birkaç dakika önce görevini başarılı bir şekilde tamamlanmış olmanın heyecanı, yerini ıstırap ve kendini suçlamaya bırakmıştı.

“Belki kameralar onları yakalar,” dedi Hauck kolunu Naomi’nin omuzlarına koyup, onu rahatlamaya çalışarak.

Napmi onun elini itti. Sonra da gidip sert bir şekilde yakındaki bir direğe vurdu. Polis ışıklarına, toplanan kalabalığa, parka giden uzun yola baktı ve kafasını öfkeyle salladı. “Gittiler, Ty. Onları kaçırdık.”

. l-Bashir’in evine geri döndüklerinde çok sayıda polis ve Z-X soruşturma yetkilisi olay yerindeydi.

Evde çalışan hizmetli onları içeri aldı.

Yarım saat geçti. Mercedes’in görüldüğüne dair herhangi bir rapor yoktu. Bu iyiye işaret değildi. Hauck onları her kim aldıysa bir planı olduğunu biliyordu. Güvenlik kameralarının durumunu herkesten daha iyi biliyorlardı. Araç ortaya çıksa bile zaman akıp geçiyordu, Al-Bashirlerin vakti azalıyordu.

Naomi parçaları bir araya getirmek ve olay mahallini denetlemek için elinden gelen her şeyi yaptı. Ama Hauck içten içe öldüğünü görebiliyordu. Washington’ı ve İngiliz güvenliğini birer kez daha aramıştı. İngiliz yetkililer eş zamanlı çalışan bir komite kurmuşlardı. Trafik polisi, Londra Emniyet Müdürlüğüve terörle mücadele birimi SO 15 el ele çalışıyordu. Her geçen dakika gerginliği tırmandırıyordu.

Naomi arada bir dışarı çıkıyordu. Durumu kafasında netleştirmeye çalışıyordu. O bir masa başı ajanıydı, saha denetçisi değildi. Fakat bu, onun büyük davasıydı. Al-Bashirleri kaybetmenin baskısı, onların gözlerinin önünden kaybolduğunu görmek zor bir şeydi. Tecrübeli bir ajan için bile.

Hauck ona yalnız başına kalması için birkaç dakika verdi, sonra peşinden gitti. Onu girişte buldu, boş gözlerle meydana bakıyordu, gözleri nemliydi ve yumruklarını sıkmıştı. Kızgınlıkla yumruklarını kireçtaşı korkuluklara doğru savurdu.

“Onlar benim sorumluluğumdaydı, Ty.”

Hauck yanına gidip elini omzuna koydu. “Hayır, başına gelenlerden sorumlu olan Al-Bashir, sen değilsin. Bu insanlarla takıldığı sürece ölü bir adamdı. Yapabileceğin her şeyi yaptın.”

“O çocuğu aklımdan çıkaramıyorum,” dedi dişlerini sıkarak. “Irak’ta olanlar tekrarlanıyor. O ufak çocuğun arka camdan bize bakışını sen de gördün, değil mi?”

“Evet,” dedi Hauck. Onu kendine doğru çekti ve göğsüne yasladı. “Gördüm.”

“Onlar benim korumam altındaydı, Ty. O çocuk yanlış bir şey yapmadı. Onlar benimleydi.”

Naomi’nin gözyaşları, Hauck’m gömleğini ıslattı. Ona sıkıca sarılmıştı. Kendisi de rüyalarında sürekli korumayı başaramadığı insanları görürdü. Bu yüzden Naomi’ye kendisini iyi hissettirmek için elinden gelen her şeyi yaptı. Irak’taki çocuğu ve pusuya düştükten sonra onu hayatta tutmak için nasıl çabaladığını hatırlattı ve saçlarını okşadı.

“Özür dilerim,” diyerek gözyaşları arasında burnunu çekti Naomi. “Bunun bir ajana yakışmadığını biliyorum. Tann aşkına...”

“Boş ver şimdi ajanlık prosedürlerini.” Hauck, onun bir süre daha öylece kalmasına izin verdi. “O prosedürleri iyi bilirim ve inan bana hiç sorun değil.”

Sonunda Naomi geri çekildi ve başını sallayarak ona baktı.

“Hâlâ görevdesin,” dedi Hauck göz kırparak. “Benimle birlikte.”

Naomi gülümseyerek boğazım temizledi. “Teşekkürler.” Gözyaşlarını silip, yeniden Al-Bashir’in evine doğru döndü. “Burada bir şeyler olmalı... Al-Bashir bilgisayarını aldı ama geride bir şeyler bırakmış olmalı.” Gerçek bir umuttan ziyade, buna inanmak istiyor gibiydi. Derin bir nefes aldı. “Bir şey yapmak zorundayım, Ty.”

“Biliyorum.”

Tekrar içeri girdiler. Lüks ev sanki para söz konusu değilmiş gibi dekore edilmişti. Güzel mobilyalar, süslü halılar, cilalanmış antika tablolar... Her oda ortadan kaybolan ailenin izini taşıyordu. Naomi saatini kontrol ederek merkezi aradı. Güzel şeyler duymayı umuyordu.

Sanki Mercedes ortadan kaybolmuş gibiydi.

İkisi de evin her tarafını aramaya başladı. İkinci katta park manzaralı bir yemek odası ile modem bir televizyon odası vardı. Ceviz ağacından yapılmış raflara yerleştirilmiş muazzam bir Sony ekran televizyon odayı dolduruyordu. Her şey aileyi hatırlatıyordu; fotoğraflar, geride bıraktıkları kıyafetler, çocukların oyuncakları...

Hauck müfettişlerden biriyle konuşurken Naomi yatırım uzmanının çalışma odasını buldu. Vişne rengi büyük masası fon broşürleri, Financial Times ve Forbes dergilerinin eski kopyalarıyla doluydu. Naomi masaüstü bilgisayarına erişebildi. Şifre basitti. Sheera. Bilgisayardaki her şey kişiseldi. Al-Bashir’in en son Google aramalarının geçmişini araştırdı. Şarap alımı, seyahat siteleri... Naomi hayal kırıklığı içinde masadan uzaklaştı.

Al-Bashir’in, Hassani ile olan bağlantısı dizüstü bilgisayarıyla ortadan kaybolmuştu.

Bir saat olmuştu. Söylenecek söz yoktu. Çekmecelerde bir çeşit flaş bellek aradı, geride bırakmış olabileceği her şeyi indirmiş olabileceği bir şey.

Fakat hiçbir şey yoktu. Kalbi, artık umut olmadığını fark ederek yenik düştü. Umutsuzca etrafa savrulmuş kâğıt yığınlarını inceledi.

Yine hiçbir şey yoktu.

Thibault, Hassani veya Ascot şirketiyle ilgili hiçbir şey yoktu. Donovan veya Glassman Ta ya da Al-Bashir’in bu davaya karışmasıyla ilgili de herhangi bir şey yoktu.

Öfkeyle masanın etrafında döndü. Hassani, Al-Bashir’e karşı bir dava açmaya o kadar yakındı ki bunu kabul etmişti! Şimdi onun yaptıklarından dolayı ona nasıl cevap verecekti? Altı kişi ölmüştü. Artık Al-Bashirleri de listeye ekleyebilirdi. Hassani’yi içeri almak istediği kadar bir şeyi kanıtlamayı da daha önce bu kadar istememişti. Kardeşi bacaklarını kaybettiği gün onu hastanede gördüğünde hissettiği şeyleri hissediyordu. O zamanki duyguları da o kadar yoğundu ki ertesi gün orduya kaydolmuştu.

Bir şey bul, Naomi. Bir şey bul! Burada...

Birkaç saat sonra İngiliz hükümet yetkilileri bu odanın her santimetresinden! arayacaklardı. Kalkıp biraz dolaştı. Suçluluk duygusuyla kıvranıyordu. Bu onun davasıydı. Başından beri her şeyi hissetmişti. Şimdiyse çuvallamıştı. Kaybetmek istemiyordu. Hayır, şimdi olmazdı.

Halıdaki bir Transformers oyuncağı dikkatini çekti. Üzgün bir şekilde aldı. Oyuncağı elinde tuttu, zihninden yüzlerce

senaryo geçiyordu. Cevapları bulamayınca Al-Bashir’in kanepesine çöktü.

Oyuncağı cam sehpanın üzerine koydu.

Bir şey gözüne takıldı.

Olamaz!

İleriye uzandı. Cam masanın üstünde bir sürü sanatsal kitap vardı. Biri New Tate Müzesi’ndendi. Bir diğeri birkaç yıl önceki Gauguin ve Picasso sergi sindendi. Naomi, bunu Washington’da görmüştü.

Ancak bir çeşit mıknatıs gibi alttaki üçüncü kitap onu kendisine çekiyordu.

Evet, o olabilirdi.

Naomi yığınının içinden onu aldı. Al-Bashirlerin seyahat günlüğüydü. Bir zamanlar ziyaret ettikleri yerler kayıtlıydı.

Asıl konu iki gün önce buradaki yerlerden birini görmüş olmasıydı.

Dani Thibault’ın çiftlik evindeki teleferik biletinde. Sırbistan ’da.

Karla kaplı bir dağ, kehribar rengi bir ışığın sardığı bir vadiden yükseliyordu. Rastlantı olamazdı. Bu aşamada tesadüfler olamazdı. Kalbi deli gibi atmaya başladı. Bulmuştu. Onlan birbirine bağlayan bağlantıyı bulmuştu.

Gstaad.

aomi, Hauck’a onunla gizlice görüşmek istediğini belir-

I ten bir işaret verdikten sonra kapıyı arkalarından kapattı. Ona ne bulduğunu gösterdi.

“İki gün önce,” diye açıkladı. Sesi henüz yeni duygularını ele vermiyordu. “Thibault’m çiftlik evinde de buraya ait bir bilet görmüştüm. Bunun bir anlamı olduğunu sanmıyordum. Sadece eşyaları arasında gördüğüm şeylerden biriydi. Bir teleferik bileti.” Naomi’nin gözleri parladı. “Gstaad’a ait.”

“Tamam.” Hauck başını sallayarak kitabı alıp içine baktı.

Naomi, “Kayak merkezi,” dedi. “İsviçre’de.”

“Bir kayak merkezi olduğunu biliyorum,” diye yanıt verdi Hauck.

“Affedersin. İçindeki şeyleri kontrol et.”

Hauck parlak sayfaları tek tek çevirdi. Kayak pistleri, kışın karla kaplı dağlar ve yaz aylarında çekilmiş göz alıcı köy fotoğraflarıyla doluydu. İçinde işaretlenmiş bir şey buldu. Vurgulanan sayfanın bir tarafında tesisteki en tehlikeli işletmelerden biri olan Chute’un bir tanıtımı vardı; diğer tarafındaysa öğle yemeğinde kendilerini güverteye, güneşin altına atmış

pahalı kayak kıyafetleri içindeki güzel insanlar görülüyordu. Dağın yüksek kesimlerindeki şık bir restorandaydılar.

Christina’da.

Kenarına biri bazı kelimeler yazmıştı. Belki de Al-Bashir’di. Hauck çözmeye çalıştı.

“‘Gstaad Takımı,’ yazıyor,” dedi Naomi.

“Gstaad Takımı mı?”

“Orada bir şeyler olmuş.” Naomi’nin gözleri parlıyordu. “Bu sadece bir turist rehberi kitabı değil. Thibault ve AlBashir, ikisi de orada bulunmuş. Bu sadece bir tesadüf olamaz. Hassani’nin de orada olduğuna dair bahse girmek ister misin?”

Hauck kitaba baktı. O da aynı şeyleri hissediyordu. Kalbi hızlandı. “Aynı anda orada olup olmadıklarını anlamamız gerek.”

“Bundan daha iyisini de yapabiliriz,” dedi Naomi. “Teleferik biletlerinin üzerinde tarihler var.”

“Tabii biletleri yanımıza almış olsaydık,” diye onayladı Hauck.

“Aldık. Kameramda.” Naomi sırıttı. “Oradayken her şeyin fotoğrafını çektim.”

Yüzü artık yeni bir amaçla parlıyordu. Herkesin aynı anda orada olduğuna dair bir bağlantı kurabilirlerse Hassani'ye gitmek için bir gerekçeleri olabilirdi. Belki de Bahreyn ya da Birleşik Emirlik tarafından korunurdu, ama yine onu bir sahtekâr olarak yakalayabilirlerdi ki ellerinden gelenin en iyisi buydu.

“Kredi kartı kayıtlarıyla hareketlerini izleyebiliriz,” dedi Naomi.

Haklıydı. Bu sadece bir tesadüf değildi. Orada bir şeyler olmuştu. Thibault ve Al-Bashir arasında. Ve belki de Hassani. Kenardaki el yazısıyla yazılmış nota baktı. Altı çiziliydi. Bir iyimserlik dalgası Hauck T da sarmıştı.

Gstaad Takımı.

Naomi’ye, “Bunu kim biliyordu?” diye sordu Hauck. “Al-Bashir’le ilgili düzenlemelerden bahsediyorum.”

Naomi omuz silkti. “MI5’ten Gavin Toller. Bir de Linda Maxwell, İngiliz hükümetinden meslektaşım. İkisi de polis.”

“Başka kim?” Hauck bakışlarını ona sabitledi. ABD’den kimin bildiğini kastediyordu.

“Rob Whyte, patronum. Sen neden bahsediyorsun, Ty?”

“Bilemiyorum. Thibault’ın Kostavic ve Novi Pazar’da olduğunu bilen bizim dışımızda biri vardı. Şimdi de Al-Bashir... Bir önerim var, Naomi. Aslında çok da öneri sayılmaz, çünkü bu gerçekten çok akıllıca olacak ve bizim hayatta kalmamızı sağlayacak.”

“Nedir?” diye sordu Naomi. Bakışları ciddileşmişti.

Hauck, rehber kitabını elinde tutuyordu. “Bunun bizi nerelere kadar götürdüğünü bulana kadar bundan kimseye bahsetmeyeceğiz.”

Beşinci Kısım

assan ibn Hassani, JFK Havaalanı’ndaki gümrükten

I I geçti ve limuzinin özel şoförünün terminalde onu beklediğini gördü.

Özel güvenlik görevlisi de bir adım arkasından onu takip ediyordu.

Şoför, Hassani’nin pahalı Hermes bavulunu alarak, onunla yapacağı yolculuktan keyif alacağını belirtti. Hassani daha önce de bu adamı tutmuştu. Hızla araca binip şehre doğru ilerlediler.

Araba Van Wyck Yolu boyunca tamponların burun buruna olduğu trafik arasında ilerlemeye çalışırken, Hassani telefonuyla meşguldü. Burada esasen Reynolds Reid’in önceki yönetim kurulu ve yıllık toplantısı için Bahreynli kraliyet ailesinin çıkarlarını temsil etmek üzere bulunuyordu. Bir yıl önce sultan, şirketin neredeyse yüzde 7’sine denk gelen sıkıntı içindeki bir şirkete altı milyar dolarlık yatırım yapmıştı. Fakat hisse düşmüştü. Sultanın altı milyarının şimdi bunun yansından daha az değeri vardı.

Ancak Hassani bunun değişmek üzere olduğunu biliyordu.

Değişecekti, çünkü Reynolds Reid açıkça dünyanın finansal

çöküşünden kurtulanlardan biri olacaktı. Sadece kurtulan değil, açık ara kazananı... Dünyada sular durulduğunda, her zamankinden daha güçlü olacaktı. Kim masada ülkesinin kazanılmış menfaatlerini daha iyi bir şekilde temsil edebilirdi ki?

Hassani cevabı biliyordu, sadece sabretmesi ve ileri görüşlü olması gerekiyordu.

Bu, yirmi birinci yüzyılda gerçekleşen bir cihattı.

Reynolds’dan ayrı olarak, Hassani’nin de Amerika’daki toplantıya katılmak için başka nedenleri vardı. Orada ve Kanada’da meşru ticari çıkarları vardı. Her şey şeffaf değildi. New York’ta camilere ve Müslüman gruplara para akıtan İsla-mi kültür örgütlerini, dini özgürlük gruplarını düşündü.

Onlar da nedenleri arasındaydı.

Zihninde düşünceler uçuşurken sakalını okşadı, birden aklı Dubai’deki yeni hâzinesi Sera’ya gitti. Onu arkasında bırakmak zorunda kalması ne kadar üzücüydü. Ancak burada üzerinde durması gereken başka işler vardı.

Araba tüneli geçerek Manhattan’a girdi. Park Avenue’ya kadar ilerleyerek, Waldorf Astoria’ya vardı. Hassani’nin bazen devlet başkanlarının da ziyaretine geldiği altı odalı Roosevelt Süiti vardı. Şoföre ve güvenlik personeline onu beklemelerini söyledi. Konutuna gidip hızlı bir şekilde duş alacak sonra da üzerine Brioni takım elbisesini, ısmarlama Turnbull and Asser gömleğini giyecek ve sarı renkli Alan Flusser kravatını takacaktı. Yarım saat sonra tamamen yenilenmiş bir halde aşağıdaydı.

54. Cadde’deki 457 Parkı’na gidiyordu. Yürürken şoföre iki saat içinde onu tekrar alabileceğini söyledi. Reynolds Reid’in camdan devasa karargâhı sadece beş blok ötedeydi.

Çok güzel bir gündü vc Hassani, New York’ta yaz mevsiminin tadını çıkaracak kadar kendini güvende hissetti. Sokak satıcıları binaların dışında güneşlenmek için oturan ofis çalışanlarına kebap ve kraker satarak caddede duruyordu. Güvenlik görevlisi birkaç adım gerisindeydi.

54. Cadde’de aşina olduğu taş ve camdan kuleyi gördü. “RR” harfleri bir aslanın kuyruğunu kesiyordu. Neredeyse bir patronun gururunu hissetti.

Caddeyi geçtiğinde, büyük cam kapılardan içeri girdi ve resepsiyondaki mermer masaya kadar yürüdü. Görevliye kendini tanıttı, onu kırk ikinci ve kırk üçüncü katlardaki idari ofisler için hizmet veren asansöre doğru yönlendirdi görevli. Asansör onları Manhattan’ın semalarına doğru çıkarırken konuşacak çok şey olduğunu biliyordu.

California’daki en büyük banka bu hafta karışıklık içindeydi. Ispanya’nın önde gelen gayrimenkul geliştirme şirketi batmıştı. Duvarlar hayal ettiklerinden daha da hızlı yıkılıyordu. Her şey oyunun bir parçasıydı. Sonsuz bir sermaye talebi olsa bile kıyım yeni başlıyordu. Sadece gelecekteki ödülün vaadiyle acıyı kabullenecek sabrı olan, ileri görüşlü insanlar gelecekte hâkimiyet kurarak bu yeni dünyanın parçalarını toplamak için orada olacaktı.

Asansörün kapıları kırk üçüncü katta açıldı. Hassani ve güvenlik görevlileri dışarı çıktı. Onu karşılamak üzere güzel giyimli bir sekreter duruyordu. Hassani ona hayran kaldı ve daha sonra bir şeyler ayarlayıp ayarlayamayacağmı merak etti.

Kadın gülümseyerek, “Bay Simons sizi bekliyor,’’ dedi.

Hassani, önemli görünen ofislerden geçti. Büyük miktarlar kazanan yöneticiler o an orada değildi. Kadın onu geniş bir konferans salonuna götürdü. Hassani adamına dışarıda beklemesi için işaret etti.

Peter Simons’ın sekreteri, “Kendinizi evinizde hissedin,” dedi. “Bay Simons kısa sürede yanınızda olacak.”

“Teşekkürler.” Hassani gülümsedi.

Odada kırk kadar kişinin oturabileceği gül ağacından geniş bir masa vardı. Camdan duvarlar Midtown Manhattan’a bakıyordu. Geniş bir video sunum ekranı, yaklaşmakta olan yönetim kurulu toplantısına hazır olan Reynolds Reid’in satın aldığı tüm simgesel markaların tanıdık logolarına övgüde bulunuyordu.

O sırada Peter Simons içeri girdi.

Simons uzun boylu, yapılı bir adamdı. Elli altı yaşında olmasına rağmen hâlâ koyu renkli olan saçları, canlı sesi ve özen gösterilmiş bedeniyle çok daha genç görünüyordu. Hassani’yi kucakladı. “Hanni!”

“Peter.” Kucaklaştılar. “Seni tekrar görmek çok güzel dostum.”

Simons Bahreynli’nin sırtına dostça vurdu. “Burada olmana sevindim.”

Görüşmelerinden önce konuşacak çok şey vardı, ancak Reynolds Reid’in, CEO’su Hassani’nin kulağına iyice eğildi ve fısıltıyla, “Londra’daki o küçük mesele bizi çok endişelendiriyor. ..” dedi. “Umarım sorun çözülmüştür.”

“O iş tamam, dostum.” Hassani, CEO’ya sıcak bir şekilde gülümsedi. “Biz diğer işlere bakalım.”

auck pazar günü New York’a uçtu. Pazartesi sekizde, I I masasının başındaydı.

Uçağa bindiğinde, Steve Chrisafoulis’in buz pistinde Jared’a saldıran Sonny Merced ile Hauck’m çalıştığı Talon şirketi arasındaki bağlantı hakkında söylediklerini düşünmüştü. Patronu Foley’in, Reynolds Reid’le iş bağlantıları bulunmasını bahane ederek, araştırmanın peşine düşmesini engellemeye çalıştığını hatırladı.

Öte yandan Sırbistan’da ve Londra’da binlerinin onlardan bir adım önde olması da Hauck’ı endişelendiriyordu. Thibault’ı ya da Al-Bashir’in Hassani ile olan bağlantısını bilebilecek çok fazla insan yoktu.

Biri onunla ve Naomi’yle oynuyor olabilir miydi?

Saat on civarı patronu Foley’den bir telefon geldi. “Sonunda tatilden dönmüşsün!” dedi patronu sahte bir coşku ile. “İşe yeniden dört elle sarılmaya hazır mısın?”

Hauck, patronundan gelecek herhangi bir can sıkıcı soruyu engellemeye kararlıydı. “Tamamen hazırım.”

“Güzel, bunu duyduğuma sevindim. Seni bu öğlen Landmark Communication ile düzenlenecek olan yemeğe bekliyorum..

Landmark televizyon kanalları bulunan bir kuruluştu ve son dönemde gözünü internet ağlarına da dikmişti. Hauck orada olacağını söyledi.

Naomi, İngiltere’deki bazı temaslarını kontrol etmek ve Gstaad’daki o sözde toplantı gününde, Hassani’nin de orada olup olmadığım öğrenebilmek için İngiltere’de fazladan bir gün geçirmişti.

Söz konusu tarihi -bir yıl öncesinin 26 Haziran’ı- Thibault’ın teleferik biletinden biliyorlardı. Hassani’nin de İsviçre’deki o toplantıya katıldığını ve Ascot şirketi aracılığıyla Thibault ile Donovan’ın Cayman’daki hesaplarına aktarılan paralarla olan bağını kanıtlayabilirlerse, bu soruşturmaya başlamak için yeterli olurdu. Hem Al-Bashir’i hem de Thibault’ı İsviçre’deki o tesise getiren bir şey vardı.

Hauck o gün yanlarında başkalarının da olabileceğinden şüphelenmeye başladı. Henüz bilmedikleri başkaları...

Al-Bashir’in arabaya binmeden önce söylediği şeyleri hatırladı. Fakat bu terörizmle ilgili değil, göreceksiniz. Bu, terörizmden çok daha fazlası.

BlackBerry’sini çıkardı ve rehberde eski bir meslektaşının numarasını aradı.

Marcus Hird, Zürih’teki Kantonspolizei’den bir ceza müfettişiydi. Washington’da katıldıkları bir toplantıda tanışmışlardı. Hauck, Marcus için daha doğrusu Marcus’un UBS'de çalışmak üzere Greenwich’e taşınan yeğeni için bir iyilik yapmıştı. Genç çocuk seyir halinde bira içerken yakalanmıştı. Hauck da onun yalnızca ehliyetine el konularak salıverilmesi konusunda yardımcı olmuştu.

Hauck numarayı buldu. Saat dört civarıydı. Arka arkaya birkaç bip sesinin ardından denizaşırı çağrı gerçekleşti.

"Bitte, Hird.[1]” Müfettiş resmi bir şekilde cevaplamıştı.

“Marcus,” dedi Hauck. “Ben, Ty Hauck. Greenwich’ten.”

“Ty! Uzun zaman oldu,” dedi İsviçreli müfettiş anında mükemmel bir İngilizceye geçerek.

“Öyle,” dedi Hauck. Bir süre havadan sudan muhabbet edip, Hird’in yeğeninden ve işten bahsettiler. Hauck daha sonra konuyu asıl meseleye getirdi. “Marcus, benim için yapmanı istediğim bir şey var.”

“Bir meslektaşıma yardım etmek beni çok mutlu eder,” dedi İsviçreli müfettiş.

“Korkarım artık teşkilatla birlikte çalışmıyorum,” diye itiraf etti Hauck. Ardından da şimdi yaptığı işten ve çok da detaya inmeden onu arama sebebinden bahsetti. “Kayak yapıyor musun?”

“Elbette. Ben İsviçreli’yim, Ty. Davos yakınlarında bir köyde büyüdüm. Gençliğimde hızıma kimse yetişemezdi.”

“Güzel, oradaki bir tatil beldesinden, Gstaad’dan bazı bilgilere ihtiyacım var.”

“Gesh-staad,” dedi İsviçreli, ismin Almanca telaffuzunun altını çizerek. “Güzel yerdir. Orayla ilgili ne bilmek istiyorsun?”

“Sadece en üst düzey insanların konakladığı beş yıldızlı otellere göz atmanı istiyorum.”

“Anlaşıldı,” dedi Müfettiş Hird. “Grand Hotel Park. Grand Hotel Bellevue. Gstaad Sarayı. Bir rezervasyona mı ihtiyacın var, Ty? Eğer öyleyse beni değil, tur şirketlerini aramalısın.”

Hauck kibarca güldü. “Hayır, rezervasyon değil, Marcus, üzgünüm. Sana bir tarih vereceğim. Geçen yıl 26 Haziran civarı. Ayrıca bir de kontrol etmeni istediğim isimler var.”

“26 Haziran ve sadece en iyi oteller. .. Devam et. Tam olarak ne arıyorsun, Ty?”

“Senin için sorun olmayacaksa detaya girmemeyi tercih ederim. Bu özel soruşturmanın bir parçası. Anlıyorsun değil mi?”

“Kesinlikle anlıyorum. Bilirsin biz İsviçreliler mahremiyet konusunda hassasızdır. Tam olarak yapmamı istediğin istediğin şeyi söyle yeter.”

“Bahsettiğim tarihlerde o otellerde kalan kişilerin isim listelerini istiyorum. Eğer bulabilirsen hepsini...”

aomi, pazartesi günü öğleden sonra Washington’a geri

I ^1 dönüp doğruca Hazine Bakanlığı’ndaki ofisine gitti.

Kendini sandalyesine attığında masasının üzerinde yığılmış kâğıt ve raporlarla göz göze geldi. Al-Bashir Ailesi’ni kaçıran Mercedes’ten hâlâ haber gelmemişti. Ty’ın söylediği gibi, ailesini tehlikeye atanın kendisi değil de Al-Bashir olduğuna kendisini ikna etmeye çalıştı. Ancak o sorumluluk duygusunun acısından kurtulamıyordu. Al-Bashir’in ufak oğlunun arabanın arkasından bakan panik dolu yüzü, yol boyunca aklından çıkmamıştı. Sevdiği birini daha önce hiç kaybetmemiş biri olmanın verdiği ağırlıkla sandalyesine iyice çöktü.

Bilgisayarını açıp, İsviçre Polis Teşkilatı’ndaki bağlantısından e-posta gelip gelmediğini kontrol etti. Thibault ve AlBashir sahneden çekildiğine göre geriye, Hassani’nin diğerleriyle aynı zamanda Gstaad’da olduğunu ispatlamaya çalışmak kalmıştı. Bu komplonun orada kurulduğuna neredeyse emindi.

Hassani’nin orada olduğunu kanıtladıktan sonra işlerin nasıl yüreyecegi konusunda da endişeleri vardı. Ty haklıydı. Birileri her zaman onlardan bir adım önde gibiydi. Bu

bağlantıları bilebilecek çok fazla insan olmadığına göre, Ty’ın dediği gibi taktik değiştirmeleri gerekiyordu.

Patronu Rob Whyte kapıyı tıklatarak içeri girdiğinde, Naomi jetlag etkisiyle savaşmak için lattesini yudumlayarak e-postalarını okuyordu.

“Talia geri döndüğünü söyledi.”

Naomi şaşkınlıkla yerinde doğruldu. Konuşmadan önce boğazını temizledi. “Yeni geldim.”

“Üzgünüm,” dedi Whyte, “Londra’da olanlar için yani...” Masasının karşısındaki sandalyeyi çekti. “Hâlâ haber yok mu?”

Naomi başını iki yana salladı. “Sanırım bundan sonra Al-Bashir’i tamamen elimizden kaçırdığımızı düşünerek ilerlemeliyiz.”

Patronu başını anlayışla salladı. “Sen de biliyorsun Naomi, işlerin böyle ters gitmesinin mutlaka bir açıklaması olmalı.”

“Kesinlikle katılıyorum.”

“Adam avucunun içindeydi. Nasıl hissettiğini tahmin edebiliyorum.”

“Teşekkürler,” dedi Naomi. Adamın, onu konuşturmak için uğraştığından şüphelenmişti.

Whyte sandalyeye otururken kravatını gevşetti. Naomi ilk kez patronuyla aralarında tam olarak dile getiremediği uzak bir şeyler hissetti. Adamın gözlerindeki sert bakışları da fark etmişti. Londra’da olanlar yüzünden mi böyleydi yoksa başka bir sebebi var mıydı? Ona her zaman tam anlamıyla güvenmişti. Neden güvenmeyecekti ki? Ordu geçmişi olan biriydi. Hırslı bir avukattı. Hep iyi işler yapmıştı. Bir anda ondan bir şeyler sakladığı için kendini kötü hissetti. Öte yandan geldikleri aşama artık daha temkinli olmalarını gerektiriyordu. Bu yüzden ona yapacakları şeyden bahsedemezdi.

Patronu sandalyesinde arkasına yaslandı. “Pekâlâ, tam olarak hangi noktadayız?”

“Başladığımız yere geri döndük,” dedi Naomi. “Hassani ’nin ipliğini pazara çıkaracak tek kişi Al-Bashir’di. Ne yazık ki onu elimizden kaçırdık. Thibault ile Hassani’nin şirketleri arasındaki nakit hareketini izlemeye çalışacağım. Muhtemelen bu oyunda başkaları da vardı. Ne bulabileceğime bakacağım.”

Whyte başını sallayıp, birbirine kenetlediği parmaklarını çenesinin altına dayadı. “Naomi, Sırbistan’da yaptığınız şey çizgiyi aşıyordu. Başımız derde girebilirdi.”

Naomi omzunu silkti. “Yapmam gereken şeyi yaptım, Rob.”

“Biliyorum, biliyorum... Sadece Adalet Bakanlığı bunu öğrendiğinde... Al-Bashir’i bulur bulmaz gözaltına almadığımız için canları sıkkın zaten. Bize bir grup amatör diyorlar.”

“Bizi ne diye çağırdıkları umurumda değil. Bunun için zaman yoktu.”

Rob onu başıyla onayladı. “Dinle. . . Başka bir şey daha var. Hassani burada, ABD’de.”

“Burada mı?” Naomi kahvesini masaya koyup bakışlarını Rob’un yüzüne sabitledi.

“Evet. Reynolds Reid’in yıllık toplantısına katılmak için gelmiş. Bahreyn Kraliyet Ailesi’nin yatırımlarını yönettiğini biliyorsun.”

Naomi’nin kalp atışları hızlandı. “O zaman gidip hemen onu oradan alabiliriz, Rob. Onu sorgulayabiliriz. O burada!”

“Affedersin ama onu ne için suçlayıp da sorgulamayı düşünüyorsun acaba?" diye sordu Rob. “Dieter Thibault’a gönderdiği kusursuz derecede yasal paralar için mi? Buradan en fazla Thibault’la bağlantısı olduğu çıkar ki eminim onun da sandığımız türden bir bağlantı olmadığı konusunda ısrarcı olacaktır AlBashir ’le yaptığı şu telefon konuşması dışında elimizde onunla ilgili hiçbir şey yok. O da tıpkı Al-Bashir’in yaptığı gibi her şeyi inkâr edecektir. İki adamın ölümü üzerine üretilmiş bir komplo teorisinden başka elimizde ona karşı kullanılabilecek ne var0 Bu seferki sıradan bir iş değil, büyük bir balık, Naomi..."

Naomi patronuna dikkatlice baktı. Onda bir değişiklik, iradesinde bir zayıflama seziyordu. Sinirleri mi bozulmuştu? Aniden kendini kariyerini tehdit eden bir pozisyonda bulmuştu. Her şeyi göze alarak sırf bu soruşturma için, günün birinde birlikte çalışmak zorunda kalacağı insanlara sırt çevirebilir miydi?

Belki daha kötüsünü bile yapmak zorunda kalabilirdi...

“Şu hesap denetçisinin konumu Montana olarak görünüyor," dedi Naomi dikkatle gülümseyerek. “Bunun bir şaka olmadığını..."

Whyte aniden kalktı. Yüzündeki ifadeden pek de eğlenmediği anlaşılıyordu. “Bana elle tutulur kanıtlarla gel, Naomi. Gerçekleri duymak istiyorum, komplo teorilerini değil. Kendini 24 dizisindeki Jack Bauer sanmaktan vazgeç, sen lanet olası bir devlet ajanısın.’’

Naomi patronunun bakışlarından bu oyuna artık her şeyin dahil olduğunu anlayabiliyordu. Kendi geleceğinin bile. Görünüşe göre denetçinin kuzeydeki konumu, Rob’un bir sonraki hamlesi değildi.

Bu durumda oraya önce o varmalıydı.

“Bir şeylerin üzerinde olduğuma emin olabilirsin, Rob,” dedi.

ve döndüğü ilk gece Annie geldi. Pazartesi günleri

H Annie’nin izin günüydü ve Hauck genellikle onun için yemek pişirirdi. Sonra kanepeye yayılıp maç ya da film izlerlerdi.

O pazartesi akşamı ise Hauck, Annie ile işlerin nasıl gideceğine dair endişeliydi.

Ona karşı tamamen dürüst olmadığını biliyordu. Son zamanlarda neyin peşinde olduğunu, nereye ve neden gittiğini ona söylememişti. Artık itiraf etmenin vakti gelmişti. Annie yırtık, beyaz kot pantolunu ve turuncu renkli tişörtüyle merdivenlerden çıkarken gözlerinin içi parlıyordu. Ancak yüzündeki buruk tebessüme bakılırsa bir şeylerin ters gittiği belliydi.

“Hey, yabancı.” Hauck ona sarılıp yanağına bir öpücük kondurdu.

Annie de ona sarıldı. “Geri dönmene sevindim.”

Hauck bu gece ızgarada hamburger köftesi pişiriyordu, yanına da karamelize soğanla balzamik sirkeli ve rokfor peynirli bir sos hazırlamıştı.

“Bu çok lezzetli görünüyor,” dedi Annie. “Beni şımartıyorsun.”

Şarap açıp denize bakan verandaya oturdular. Suyun üzerinden hoş bir esinti yükseliyordu. Annie, Hauck’a seyahati

hakkında hiçbir şey sormadı. Kendiliğinden anlatmasını bekliyor gibiydi. Annie’nin restorandaki işi ve Jared hakkında konuştular. Annie onun iyi olduğunu söyledi. Sohbetleri güçbela ilerliyordu, sanki ikisinin de üzerinde tonlarca ağırlık vardı. Sanki aralarında bir şeyler kopmuş gibiydi.

Nasıl kopmasındı ki?

Hauck ayağa kalktı. “Belki de gidip ızgarayı kontrol etmeliyim...”

“Dinle, Ty...”

“Önce ben.” Hauck tekrar yerine oturdu. “Sana söylemem gereken şeyler var... Nerede olduğum hakkında. Son zamanlarda sana karşı tam anlamıyla dürüst değildim, Annie ve ben...”

“Neye bulaştığını biliyorum, Ty...”

Hauck durup ona baktı. Annie’nin yuvarlak gözlerinde onu yargılayan bir ifade yoktu. Hauck yine de biraz utanmıştı.

“Sen yokken buraya geldim,” dedi Annie. Şarap kadehini masaya bırakıp Hauck’a baktı. “Amacım evini karıştırmak falan değildi. Son geldiğimde küpelerim burada kalmıştı, onları aramaya gelmiştim. Küpelerim senin dolabından çıktı, sanırım onları oraya Elena koymuş. Öte yandan küpeleri ararken başka bir şey daha buldum...”

Hauck sertçe yutkundu. Nefes almak bile acı verici gelmeye başlamıştı; Annie’nin bulduğu şeyin ne olduğunu biliyordu.

“O fotoğrafı buldum, Ty. Tam oradaydı. Sanırım sen hangi fotoğraf olduğunu çok iyi biliyorsun. Öldürülen şu kadın... Adı neydi, April mı?”

“April.” Hauck suçlu bir şekilde başını salladı.

“Ve sen...” Annie, Hauck’m gözlerinin tam içine bakıyordu.

Bakışları suçlayıcı değil, daha çok incinmiş gibiydi. “Kimdi o kadın Ty? Kıskandığımdan falan değil. Tamam, belki birazcık. Fakat o cinayeti duyduğundan beri tavırların o kadar değişti ki... Bence gerçekleri bilmeyi hak ediyorum.”

“Sadece bir arkadaştı, Annie,” dedi Hauck. “Yemin ederim, hepsi bu. O fotoğraf çok önce çekilmişti.”

“Uzun zaman önce olduğunu biliyorum, Ty. Peki neden? Onu neden benden saklamak zorundaydın? Neden bana nasıl bir ilişkiniz olduğunu anlatmadın? Sadece bir tanıdığın olmadığı belli.”

Hauck başını sallayarak derin bir iç çekti. “Hayatımda bir dönem var, Annie. Sadece sana değil, kimseye anlatmadığım bir dönem. Norah’nın öldürülmesinden ve eski karımla olan ilişkimin çığrmdan çıkmaya başlamasından sonraki dönem.”

Hauck, New York Polis Teşkilatı’ndaki işinden nasıl ayrıldığını ve o günleri takip eden karanlık dönemi anlattı. Hissettiği suçluluktan, sabahları uyanmak için bir sebebinin kalmayışmdan bahsetti. “Bir gece arabamı bir mağazımn önüne çektim. Çok kızgındım. Bir taş alıp pencereye fırlattım. Polisler geldi. Eğer bir polis olmasaydım, geceyi hapiste geçirirdim. Sanırım depresyona girmiştim.” Omuz silkti. “Belki de sadece kendimi fazla suçluyordum. Çok şey yaşamıştım ve içimden geçenleri anlatmakta da güçlük çekiyordum. Açıkçası, şimdi de bu konuda pek iyi sayılmam. April o dönemleri atlatmamda bana yardım etti, hepsi bu. Bir depresyon grubunda tanıştık. Daha sonra kahve içmek için buluşmaya başladık. O zamanlar yanımda birinin olmasına ihtiyacım vardı. Onca şeyin altından tek başına nasıl kalkacağımı bilemiyordum. Televizyonda o cinayetlerin kurbanlarından biri olduğunu görene dek April aklıma bile gelmemişti.”

Annie ona baktı. “Onun ölümünü araştırıyordun, değil mi? Tüm bu zaman boyunca... Bakışlarının, ifadenin değiştiğini hiç fark etmedin mi? Aramızda bir şeylerin koptuğunu ve hepsinin benim suçum olduğuna inandığımı hiç düşünmedin mi?”

“Sen hiçbir şey yapmadın, Annie.”

Annie’nin ifadesi aniden değişti ve eliyle ağzını kapattı. “Aman Tanrım! Jared’a bu yüzden saldırdılar, değil mi? Araştırmanın peşini bırakman için sana baskı yapmaya çalışıyorlardı. Bunu da mı benden sakladın, Ty? Oğlumu gerçekten senin yüzünden mi incitmeye çalıştılar?”

Hauck onu başıyla onaylarken dudakları ince bir çizgi halini almıştı. “Evet, öyle düşünüyorum, Annie.”

“Ah, Ty...” Gözleri yaşlarla parladı. “Bunu benden nasıl saklayabilirsin?” Annie’nin yanakları gözyaşlanyla ıslanırken, Hauck’ın yüzüne sanki onu ilk defa görüyormuş gibi bakıyordu. “Sen kendini neyin içine soktun böyle, Ty? Yepyeni bir hayatın var artık, ben varım. Seni geçmişinin karanlığına sürükleyen ne?”

“Ben herhangi bir yere geri sürüklenmedim, Annie...”

“Evet, sürüklendin,” diyerek başını salladı Annie. “Kesinlikle sürüklendin... O artık öldü, Ty. Burada, yanında olan benim. Neden onun uğruna yaşadığımız her şeyi bir kenara atabilecekmiş gibi duruyorsun? Beni neden onu sevdiğin gibi sevmiyorsun?”

“Seni seviyorum, Annie. Seni gerçekten seviyorum.”

“Hayır...” Annie gözyaşları içinde başını iki yana salladı.

“Onu sevdiğin gibi değil.”

Hauck ellerini ona doğru uzatıp onu sımsıkı sarmak istedi; anlatmadığı daha çok şey olduğunu söylemek. Öte yandan Annie’nin haklı olması canını yakıyordu. Birbirlerine bugüne kadar tek bir söz vermişlerdi o da birbirlerine karşı her zaman dürüst olmaktı. Annie, en azından bu kadarını hak ediyordu.

Fakat Hauck onu bile becerememişti.

“Sana nerede olduğunu bile sormayacağım,” dedi Annie cesurca gülümsemeye çalışarak. “Sonuçta üzerime vazife değil. Sen iyi bir adamsın, Ty. Benim için her şeyi yapacağını biliyorum. Jared için de... Bunu zaten kanıtladın. Ona oğlunmuş gibi davranıyorsun. Ancak ne o senin oğlun ne de ben senin karınım.”

“Sırbistan’daydım, Annie. Ardından da Londra’ya gittim.” Yutkundu. “Hazine Bakanlığı’ndan bir yetkili ile beraberdim. April’m ölümünden sorumlu olabilecek birini takip ediyordum.”

“Sırbistan mı?” Annie gözyaşlarını silerek başını iki yana salladı. “Ve Londra... Eh, en azından kulağa daha heyecan verici ve cazip gelen yerler değilmiş, değil mi?”

“Oralara bisiklet turu yapmak için gitmedim, Annie.”

Bu Annie’yi gülümsetmişti. “Öyle olduğuna eminim. Tehlikeli miydi?”

Hauck kadının yüzüne baktı. Her şeyi anlatmak istemiyordu, en azından şimdilik. “Sanırım.”

“Sanırım...” Annie biraz alaycı bir ifadeyle burnunu çekti.

“Onu yakaladınız mı bari? Suçluyu?”

“Hayır. O öldü. Annie, dinle...” Elini tutup avuçlarının arasına aldı. “Üzgünüm. Senden bir şeyler sakladığım ve bilmeden de olsa sana zarar verdiğim için üzgünüm. Bu, hayatta en son isteyeceğim şey. Bunu asla hak etmiyorsun.”

“Bunu asla hak etmediğim konusunda haklısın. Öte yandan kendimi sana zorla sevdiremem değil mi? Ama bunu hak ediyorum. Büyük bir bağlılık yeminine ya da Sevgililer Günü’nde çiçeklere, çikolatalara ihtiyacım yok. Yine de sevilmeyi hak ediyorum, değil mi?”

“Seni seviyorum, Annie...”

“Hayır...” Annie başını iki yana salladı. “Onu sevdiğin gibi demek istemiştim.” Bir kez daha gülümseyerek saatine baktı. “Sanırım şu an ızgarayı kontrol etmek için hiç de uygun bir zaman değil.”

Hauck da onun gülümsemesine karşılık vermeye çalıştı. “Hayır, sanmıyorum.”

“Umarım onu bulursun, Ty.”

“Kimi?”

“Aradığın kişiyi.”

Hauck, neyi ima ettiğini anlayamamıştı. April’m katilini mi yoksa tamamen bambaşka bir şeyi mi?

Annie ayağa kalktı. Açık mavi gözlerinde ıslak bir pırıltı vardı. “Bilirsin bu geceyi böylesine klişe bir cümleyle sonlandırmak istemezdim...” dedi. “Fakat Londra gibi yerlere gittiğinde yanında olmak isterdim.”

Tam önünden geçip gidecekken Hauck, Annie’nin kolunu yakaladı.

Annie olduğu yerde kaldı.

“April hakkında sana her şeyi anlatmadım. Bir şey daha var."

“Özür dilerim, Ty.” Annie kolunu çekti. “Ama bilmek istemiyorum.”

rtesi sabah saat altıda bilgisayarını açtığında Naomi

p e-postanın geldiğini gördü. Sadece üç satırlık kısa bir cevaptı. Emin olmak için iki kez okudu.

Bu, her şeyi değiştirmişti.

Duş alıp oyalanmaya çalışarak bekleyebileceği kadar bekledi. Sonra hızlı bir şekilde rehberdeki numaranın üstüne tıkladı. Kalbi küt küt atıyordu. “Ty...”

“Hey, selam.” Hauck’ın sesi uyku mahmuruymuş gibi geliyordu.

“Sanırım hâlâ jetlagın etkisindesin. îyi misin?”

Boğazını temizleyip, “İyiyim,” dedi Hauck. “Çok uyuyamadım. Gece üçten beri ayaktayım. Kişisel bir konu. Neler oluyor?”

“Bern’den bir şey aldım.” Elçilikten gelen e-postanın içeriğini anlatırken sesi heyecanla titriyordu. “Dubai’deki havacılık şirketlerinden birine kayıtlı özel jet, 25 Haziran'da İsviçre’nin Cenevre kentine inmiş. Aynı gün Hassani İsviçre sınırlarından içeri girmiş, yani Thibault’ın teleferik biletinin işaret ettiği tarihten bir gün önce.”

“Gstaad, Cenevre’de değil, Naomi.”

“Değil ama Gstaad’a en yakın havaalanı orada. Yalnızca iki saatlik mesafede. Kontrol ettim. Hassani oradaydı, Ty!”

E-postayı aldığı andan beri tüm parçaları bir araya getirmek için delicesine çabalamıştı. Gstaad’da çok önemli bir toplantının gerçekleştiği kesindi. İki finans uzmanının ölümü, bankaların iflası, Wall Street’in çöküşü gibi birçok felaketin sebebi olan komplo, orada planlanmıştı.

Zamanı geldiğinde uygulamaya konulmuş ve tüm duvarlar tek tek yıkılmıştı.

Naomi artık bağlı bulunduğu kurumu harekete geçirebilirdi. Hassani New York’taydı ve bu, onu yakalamak için tek şansları olabilirdi.

FBI, Adalet Bakanlığı... Geriye kalan tek şey kime güveneceklerini bulmaktı.

“Bu öğrendiklerini kimlerle paylaştın, Naomi?”

“Kimseyle,” diye yanıtladı. “Sadece sen biliyorsun. Ancak bunu uzun süre saklayamam. Hassani, Reynolds Reid’in yıllık toplantısı için New York’ta. Ne kadar kalacağından emin değilim. Gstaad’ın Cenevre’de olmadığını biliyorum, fakat Hassani’nin Thibault ve Al-Bashir’le aynı yerde olduğunu kanıtlayabiliriz. Planı harekete geçiren konuşmayı yaptığına dair elimizde telefon görüşmesi var. James Donovan a ödenen parayı da takip edebiliyoruz. O üçü Amerika Birleşik Devletleri’nin ekonomisini çökertmek için bir plan yapmıştı. Marty Al-Bashir de bir bakıma bunu itiraf etti.”

“Ne yapacaksın?”

“Bilmiyorum ama sanırım ağır ağır ilerleyeceğim. Ortada büyük bir risk var. Başarısız olursam kariyerime olacakları düşünmek bile istemiyorum.” O sırada Naomi’nin akima

Al-Bashir’in kendisine, bunun terörizmden çok daha büyük bir şey olduğunu söylediği geldi. “Ty, dinle beni... Ya sandığımız gibi üç kişi değillerse? Ya bu işin içinde daha fazla insan varsa ve o toplantıya başkaları da katılmışsa?”

“Bunu ben de düşündüm,” dedi Hauck. “Ve çoktan araştırmaya başladım bile.”

elefon çaldığında dışarı çıkmaya hazırlanıyordu. Arayan Steve Chrisafoulis’ti.

“Görmeni istediğim bir şey var, Ty,” dedi. “Bilgisayarın yanında mı?”

“Evet,” dedi Hauck, arabasının anahtarlarını kenara bırakarak masasına geçti.

“Kimliklerden biri hakkında bilgi geldi. Sonny Merced’in Irak’taki arkadaşlarından biri. Birbirlerini oradaki bir gruptan tanıyorlarmış. Bunu kontrol ettiğimizi daha önce söylemiştim. Ayrıca bu arkadaş, Merced’i işten atan güvenlik firması GTM’de silahlı güvenlik danışmanı olarak çalışmış. Talon’un firmasında yani.”

“Evet.” Hauck bilgisayarını açtı. “Hatırlıyorum Steve."

E-posta hesabına girdi. Gelen e-postayı açıp ekteki dosyaya tıkladı.

Ekranda bir fotoğraf belirdi. .

Zırhlı bir araca yaslanmış, yorgun görünen bir adanı... GTM’de çalışırken çekilmiş bir fotoğraftı. Kaslı bedenini saran gri tişörtü ve omzundaki M4 tüfeği dikkat çekiyordu. Saçlarını kısa bir atkuyruğu şeklinde toplamıştı.

Jack “Red” O’Toole.

“Fotoğrafı gördüm, Steve...”

“Ordudan ayrıldıktan sonra iki yıl boyunca GTM’de çalışmış. Sahadaki patronuyla konuştum. Tetiği çok hızlı çekmesiyle ünlü, orada gerçek bir kovboy olarak bilmiyormuş. Bence aradığımız adam o, Ty. Adamın büyük müşterilerinin kim olduğunu sordum. Öylesine bir soruydu ama aldığım cevaba inanamayacaksın.”

“Dinliyorum, Steve...”

Hauck dikkatini fotoğrafa yoğunlaştırdı. Merced’le bağlantısı olan kaslı, atkuyruklu bir adam...

Öte yandan Hauck’m kanının kaynamasına neden olan başka bir şeydi.

Boynundaki şey...

Bir tür dövmeydi. Bir pençe, bir aslana ya da pantere ait bir pençe. Tıpkı Evan GlassmanTn saklandığı yerden çektiği fotoğraflardakine benziyordu.

Ve Evan Glassman, ailesini öldüren adamın fotoğrafını çekmişti.

Yani Jack “Red” O’Toole’un.

“İyi iş, Steve.”

aomi, aradığı cevap aniden zihninde belirdiğinde tam

I ^1 beş kilometre koşmuştu. Ellerini kalçalarına yerleştirip, güçlükle soluyarak durdu. Bu yolu seçerek çok büyük bir risk aldığını biliyordu.

Yine de yapmak zorundaydı. Beklemek ve Hassani’yi elinden kaçırmak artık kesinlikle bir seçenek değildi. Sekiz masum kişi ölmüştü. Gerçekleşmek üzere olan küresel çaplı ekonomik felaketten ya da Al-Bashir’in oğlunun bir türlü akimdan çıkmayan çaresiz ifadesinden bahsetmesine bile gerek yoktu.

Böyle anlar için klişelemiş olsa da kendini Lincoln Anıtı’na bakarken buldu.

Bu onun işiydi.

Cep telefonunu çıkarıp arama tuşuna bastı. Konuşacağı kişiyle yalnızca on dakika bile olsa o sabah özel olarak görüşmek ve bu görüşmeyi gizli tutmak istemişti.

Naomi, doksan dakika sonra Hazine Bakalnlığı'ndaki ofisin kapısından içeri girdi.

İletişime geçebileceği, güvenebileceği, birlikte hareket edebileceği herkesin bir listesini aklından geçirmişti. Elinde kalan tek isim Thomas Keaton’dı; yani Hazine Bakanı.

Keaton’ın sekreteri, panel kapıları açarak kapının ardındaki geniş odayı, cilalı maun masayı ve pırıl pırıl konferans alanını açığa çıkardı. Birleşik Devletler’e ait mühür halının üzerinde parlarken, Washington Anıtı’nın kesintisiz manzarası görsel bir şölen sunuyordu.

Umarım ne yaptığını biliyorsundur, Naomi...

Masanın arkasında oturan Thomas Keaton ayağa kalktı. Naomi’ye bir anda sanki kendisi için çok büyükmüş gibi görünen bir deri sanldayeye oturması için işaret etti.

“Ajan Blum,” diyerek söze girdi Keaton. “Özel bir toplantı istediniz. Bunun ne kadar alışılmadık olduğunu biliyorsunuzdur...”

Sandalyeye otururken, Naomi’nin kalbi yerinden çıkacak gibiydi. “Biliyorum, efendim.”

“Ancak Mitch’i ‘özel’ kelimesinin dışında tuttuğunuzu düşünüyorum.” Bakanlığın baş hukuk müşaviri Mitch Hastings, yan taraftaki sandalyede oturuyordu.

“Elbette, efendim,” dedi Naomi ve dönüp Mitch Hastings’e başıyla selam verdi. “Nasılsınız efendim?”

Hastings gözlüğünü düzelterek içtenlikle güldü.

Naomi çantasından büyük bir dosya çıkarıp kucağına koydu. “Eminim ikinizin de yapacak çok önemli işleri vardır. Fazla vaktinizi almayacağım.”

Hazine Bakam yeniden sanldayesine oturdu. “Eğer ‘önemli’den kastınız dünyanın en büyük borsalanndan birinin serbest düşüşte olması, California’daki en büyük banka iflas ederken tüm dünyanın sıradakinin hangisi olduğunu merak etmesi ve başkanın herkese sakin olması için çağrı yapmak üzere televizyona çıkacak olması ise...” Hastings’e baktı. “Evet, programımız

-xsr ıvibKaÇ

biraz yoğun. Buraya en son geldiğinizde bazı önemli iddialarda bulunmuştunuz, Ajan Blum. Ben de size kanıtlarla gelmenizi söylemiştim. Herhangi bir şey bulabildiniz mi?”

Naomi başıyla onayladı. “Evet, efendim galiba buldum. Bunları size normal yollarla ulaştırmak konusunda bazı çekincelerim olduğu için üzgünüm. Buraya en son geldiğimde Mashhur Al-Bashir isminde bir Suudi finans uzmanından bahsetmiştim. Al-Bashir’in Amerikan ekonomisinin dengesini bozabilmek için şirketlerin hisselerini dünya çapında düşük bedellerle satışa çıkardığından şüphelendiğimi anlatmıştım. İki gün önceki onu gözaltına alma girişimimizden haberdar olmuşsunuzdur sanıyorum?”

“Duydum, Ajan Blum.” Hazine Bakanı yüzünü ekşitti. “Bu Al-Bashir, finans dünyasında saygın bir kişiydi. Şimdiyse her yerde onun ve ailesinin ortadan kaybolduğu haberi dolaşıyor. Sizden her şeyi gizli tutmanızı, kamuya mal olacak bir olay yaratmamanızı istemiştim. Anlaşmamıza ne oldu?”

“Haberlerin yayıldığını bilmiyordum, üzgünüm...” Naomi rahatsız olmuştu. “Ancak Al-Bashir kaçmadan önce tıpkı şüphelendiğim gibi Hassan ibn Hassani ile birlikte komplonun bir parçası olduğunu doğruladı. Hatırlarsanız ikisi arasında yapılan bir telefon görüşmesinin kayıtları ile ölen finans uzmanlan arasında bir bağlantı kurmaya çalışıyordum. Ki her iki kurbanın şirketi de ölümlerinden sonra iflasa sürüklendi. Finans uzmanlan arasındaki aracı ise Dieter Thibault adında biriydi."

Hazine Bakanı öne eğildi. “Peki, aradığınız bağlantıyı bulabildiniz mi, Ajan Blum?”

Naomi dosyasını açtı. “Thibault ile Dubai merkezli ve Hassani’ye ait olan Ascot Capital şirketi arasındaki para

akışını belgeleyebilirim. Ascot Capital ayrıca intihar etmek yerine cinayete kurban gittiği neredeyse kesinleşen James Donovan’a da çok yüklü miktarda ödemeler yapmış.”

Keaton’ın bakışları ciddileşmişti. “Hâlâ merakla nereye varacağınızı görmeyi bekliyorum, Ajan Blum.”

“Efendim, Hassani, Al-Bashir ve Thibault’m bu komployu geçen yılın haziran ayında kurduklarına neredeyse eminim. Üçünün de aynı gün, yani 26 Haziran’da Gstaad’da olduğuna dair kanıtlar bulduk.”

“Gstaad mı?”

“25 Haziran’da Hassani’nin özel jeti, Cenevre’deki havaalanına inmiş. Cenevre, Gstaad’a en yakın uluslararası havaalanı. İki gün sonra da Londra’ya gitmiş. Sanırım orada da Christina’s adlı bir restoranda bir araya gelmişler. Nerede olduklarını, bu toplantıların yapıldığı restoranın yanı sıra kalmış olabilecekleri otelleri bulmaya çalışıyorum.”

“Aynı anda aynı yerde olmaları bir komplo kuruyor oldukları anlamına gelmez, değil mi Ajan Blum?”

“Evet, haklısınız kanıtlamaz,” dedi Naomi başı ile onaylayarak. “Asıl önemli olan Dieter Thibault’m, aslında savaş esnasında Bosna’da toplu cinayet işlemekle suçlanan eski bir Sırp askeri olması ve sahte kimlik kullanması. Bu adam. Glassman ve Donovan cinayetleriyle doğrudan bağlantılı. Thibault’m bu iki finans uzmanını yönlendirmek için verdiği rüşvetin kaynağı ise Hassani. Satılan hisselere ve deşifre edilen telefon konuşmasına bakarsak Al-Bashir'i de diğer ikisinin arasına alabiliriz, sayın başkan. Öte yandan buraya gelmemin asıl nedeni bu değil. Daha önemli ve acil bir durum var.”

Thomas Keaton devam etmesi için işaret etti.

Naomi derin bir nefes aldı. “Hassani şu an Amerika Birleşik Devletleri’nde. Reynolds Reid’in yıllık yönetim kurulu toplantısına katılıyor. Bu adam dünya çapındaki büyük paniğin ve büyük Amerikan şirketleri ile bankalarının batmasının sorumlusu.”

Diğer tarafta oturan Hastings sessizliğini bozdu. “O bankaları Hassani ve Al-Bashir batırmadı, Ajan Blum. Emlak kredisi krizi, yönetim aksaklıkları ve faiz düzenlemeleri gibi ufak sorunları unutuyorsunuz sanırım...”

“Elbette unutmadım, efendim. Ancak onlar bu sürece zemin hazırladılar ve çöküşü hızlandırdılar. O uçağı bu kez ekonomimizin tepesine indirdiler.” Naomi bakışlarını Keaton’a çevirdi. “En az sekiz kişiyi öldürmüş olmalarından bahsetmiyorum bile.”

Keaton’ın yüzü aniden taş kesildi.

“Parçaların tümünü tam anlamıyla bir araya getirmiş değilim. Bunun nedenini ve kimin bundan ne fayda sağlayacağını bilmeden de yapamam. İşin içinde henüz bulamadığımız başkalarının da olması ihtimali yüksek. Ancak ortada bir komplo olduğu kesin, efendim. Finansal sistemdeki zayıflıklardan yararlanarak, ABD ekonomisinin istikrarını bozmak için hazırlanan bir komplo. Hassani bugün gözaltına alınmalı ve sorgulanmalı. Bu komplonun da şehrin göbeğinde bomba patlatmaktan farkı yok. Üstelik çok daha yıkıcı bir etkisi var. Bu daha az bir bomba ve patlattıkları herhangi bir cihazdan daha fazla hasara neden oldu. Keşke bu konuyu size taşımak zorunda kalmasaydım, efendim.”

“Peki, neden?” diye sordu Keaton. “Neden bu işi normal yollardan halletmek varken bana geldiniz?”

“Londra’dan bahsettiniz, efendim,” dedi Naomi. “Orada olanları biliyorsunuz. Her nasılsa, birilcri hem Thibault hem de Al-Bashir konusunda bizden bir adım öndeydi. Thibault, iki gün önce Sırbistan’da öldürüldü. Savaşta yaptıkları yüzünden öldürülmüş olduğuna dair bir imaj çizilmeye çalışılmıştı. Ancak onun eski bir asker olduğunu bizden başka bilen yoktu. Üstelik evine döndüğünü de kimse bilmiyordu.

“Kimin sayesinde yaptığını bilmiyorum, ama sanırım Hassani bir şekilde izlerini örtüyor. Thibault ve Hassani arasındaki bağlantıyı çözdüğümüzü bilen insanların sayısı çok az. Bu önemli bilgilerin yanlış ellere geçmesini istemedim. Size de bu yüzden geldim, efendim. Umarım anhyorsunuzdur.”

Thomas KeatonTn çenesi gerildi. Keskin bakışlarını Mitch Hastings’e dikti. Avukat da ona aynı ifadeyle karşılık verdi.

“Bunlar çok ciddi iddialar,” dedi bakan, Naomi’ye dönerek. “Bunu bana getirmekle kesinlikle doğru olanı yaptınız, Ajan Blum.”

eter Simons, şirketi Maybach’tâki ofisinde Wall Street Journal'm sayfalarına göz atıyordu. Sekiz buçukta New York FED başkanıyla kahvaltı yapmak için Liberty Caddesi’ndeki merkez ofiste buluşacaktı. Goldman, Çiti ve Blackstone şirketlerinin yöneticileri ile finans dünyasının önemli isimleri de onlara katılacaktı. Hükümet Wall Street’teki krizi aşmak için bir plan yapmak zorundaydı. Bu anlamda fikirlerine güvenebileceği insanlar, işleri bu noktaya getirenlerden başka kim olabilirdi? Fed binasının on üçüncü katındaki tarihi toplantı salonu neredeyse üç kat uzunluğundaydı ve tamamen camdan duvarlardan oluşuyordu.

Peter Simons, felaketin yaklaştığını görmek için bir dâhi olmak gerekmediğini biliyordu. Çünkü zaten bu kaosu yaratanlar dâhilerdi. Dünya yıllardır borçlar ve kredilerle uyutul-duğu tatlı bir uykudaydı. Sistem çekirdekten çürüktü ve A1G gibi tehlikeyi fark edip önlem almaya çalışan sigorta şirketlerini bile uçuruma sürüklemişti. Ardından da kusursuz bir domino taşı etkisi yaratarak en büyüğünden, en küçüğüne bütün sistemi kangren etmişti. Ta ki tüm sistem geri döndürülemez bir şekilde yıkılana kadar.

Artık rüzgâr farklı bir yönden esiyordu. Hayır, Simons dâhi olması gerekmedim biliyordu. Bir dâhi falan da değildi zaten. Yapması gereken tek şey istekli olmak ve fırtınayı en az zararla atlatabilmek için savaşmaktı.

Bugüne kadarki fırtınalardan en ufak bir zarar bile görmemişti. Babası Philadelphia’daki orta sınıf bir tüccardı. Fakat Simons’ın gözü daha en başından beri yükseklerdeydi. Okuldaki en iyi skorlar ona aitti, yıllar sonra bile onun rekorunu kırabilen çıkmamıştı. Hatta stada onun adı verilmişti. Yale Üniversitesi’ne girdiğinde, yalnızca özel insanların katılabil-diği üst düzey bir kulüp olan Skull and Bones’a davet edilmişti. O gün hayatı boyunca kendiyle en çok gurur duyduğu gündü. Wall Street’e uzanan yolda o kulübün ona çok büyük faydası dokunmuş, gerçekten büyük ve önemli isimlerle tanışmasını, kapıların ona ardına kadar açılmasını sağlamıştı. Evet o şu ‘dâhilerden’ biri değildi, ama kendini öyle bir satmıştı ki doğuştan getireceği hiçbir yetenek ya da aile bağı ona bu aynlacalıklan sağlayamazdı.

İlk önce kendi halinde, perakende merkezli bir kuruluş olduğu yıllarda Reynolds’daki alım-satım bölümünün başına geçmişti. Doksanlı yıllarda şirket büyümeye devam ederken, o da kariyer basamaklannı adım adım tırmanmış, tahvil ve senetlerden sorumlu olduğu pozisyonlara geçmişti. Yıllar geçtikçe de Reynolds’ı sıradan bir komisyon şirketi olmaktan çıkarıp, dünya devi bankalardan biri haline getirmişti. Şimdi herkes teker teker yıkılırken sahip olduklarından bu kadar kolay vazgeçemezdi. Zirveye çıkmak kolay olmamıştı. Onunla diğerleri arasındaki fark buydu. On beş dakika içinde onunla bu masanın etrafında buluşup, fırtına olanca hızıyla eserken hangi gemiye binmenin daha akıllıca olacağını tartışacak olan insanlar da o grubun içindeydi.

Simons, okulda AvusturyalI ekonomist Joseph Schumpeter’ın kitaplarım okumuştu. Sistemin her yeni gelen nesille birlikte yeniden değiştiğini de ondan öğrenmişti. Kapitalizm durağan değildi. Canlı bir organizma gibi kendisini sürekli yeniliyordu. Çünkü sistem ancak yenilikle temizlenebilirdi. Ormanlar yanardı, canlılar ölürdü ve sonra bir yerlerde hayat yeniden başlardı. Bu doğanın yaratıcı yıkımıydı ve Schumpeter bunu, ‘fırtınayla birlikte sürüklenmek’ olarak adlandırıyordu.

Bu fikir aklına bir yıl önce, Hassani ile Dubai’de karşılıklı bir şeyler içerken gelmişti. O sıralarda Bahreynli kraliyet ailesi tarafından şirketlerine yapılacak bir yatırım için aracı olmuştu. Simons o gün bile yaşanacakların kaçınılmaz olduğunu, doğanın kurallarına karşı gelinemeyeceğini biliyordu. Öte yandan detaylı hesaplamalar ve doğru adımlarla olayları yönlendirebilirlerse, en kötü felaketi bile fırsata çevirebileceklerini fark etmişti. Küresel anlamda bir etki yaratmak için kullanabileceği, kendi gibi düşünen birçok insan tanıyordu. Ayrıca Hassani’nin de planını uygulamaya koyacak birine ihtiyacı vardı. Doğru adımlan atacak, domino etkisini başlatacak olan kuvveti harekete geçirecek olan birine. İşte, tam bu nokta Al-Bashir’in oyuna dahil olduğu yerdi. Al-Bashir bir şekilde Hassani’ye borçluydu. Bankalan batırmak, hisse senetlerinin değerini düşürmek ve ortalığı kasıp kavurmak için kullanılacak zincirin ilk halkası o olabilirdi. Hassani, onun bu iş için biçilmiş kaftan olduğunu düşünüyordu. Hepsi onun fikriydi.

Aynca geriye kalan tüm kirli işleri yapması için de pisliğin tekini bulmuştu.

Eski karısını baştan çıkaran bir pislik.

Simons, öyle ya da böyle yaptıkları şeyin zaten kaçınılmaz olanı biraz daha hızlandırmak olduğunu biliyordu. Reynolds Reid parçaları toplamaya hazırlanıyordu. Rakiplerinden bazıları piyasadan uçurulmak üzereydi. Hem kişisel olarak hem de iş anlamında kayıplara üzülecekti doğrusu ama üstesinden çabuk gelecekti.

Çünkü en sonunda kazananlardan biri olacaktı. Değişen koşullara ayak uydurabilen, yenilikçi oyuncular fırtından zarar görmezdi. Aksine her fırtınadan daha da güçlenmiş olarak çıkarlardı.

Yönetim kurulu toplantısı kahvaltıdan hemen sonra yapılacaktı. Bu toplantıda, FED tarafından devralınan California’nin en büyük bankası Pacific-West’in satın alınmasını onaylayacaklardı. Wertheimer şirketinin henüz keşfedilmemiş parçalarını çoktan almışlardı. Ülkenin en büyük emlak şirketi ArcCo’da yeni ganimetlerinden biriydi. Öğleden sonraki yıllık yönetim kurulu toplantısında bu iki büyük haberi açıklayacaklardı.

Asla açıklayamacakları tek şeyse tüm bunları nasıl elde ettikleriydi.

Simons’m arabası Liberty Caddesi’ndeki FED genel merkezinin önünde durdu. Şoförü Cari arkaya dönerek, “Sizi burada bırakayım mı Bay Simons?” diye sordu.

“Harika olur, Cari. Kulağın telefonda olsun. Doksan dakika içinde geri dönmeliyim. Saat ona kadar ofiste olmam gerekiyor.”

“Anlaşıldı, efendim”

Simons caddeye adımını atmıştı ki bir şey durmasına sebep oldu.

Dostu...

Aslında Hassani özünde fazlaca bağnaz bir adamdı. Hâlâ şu çılgın cihat inancını taşıyordu. Onun gibi bir şeylere körü körüne bağlanan insanlar Simons’ı her zaman tedirgin ederdi. Kurmuş oldukları dostluğa rağmen bir yanı tetikteydi. Hassani’nin de onun hakkında böyle düşündüğüne emindi.

Çünkü dostluk kalesinin ne zaman yıkılacağını kimse bilemezdi.

Peter Simons, yaldızlı kapılardan içeri girerken bu konuyla alakalı bir şeyler yapması gerektiğini kendine bir kez daha hatırlattı.

___ eagan Uluslararası Havaalanı’ndaki Naomi, hükümet jetinin onu New York’a götürmesini bekliyordu. Sonunda Ty’ın gönderdiklerine bakabilmek için vakit bulabilmişti.

FBI’in mali terör suçlan bölümündeki kıdemli ajanlardan biri olan Anthony Bruni ile görüşmeye gidiyordu. Birlikte, Hassani’yi gözaltına alacaklardı.

Keaton söz vermişti. Ortada hassas bir durum vardı.

ABD ile Bahreyn Krallığı arasında ulusal güvenlik poli-takaları konusunda büyük uyuşmazlıklar bulunuyordu. Ayrıca Bahreyn Kralı bu duruma öfkelenebilir, Hasani diplomatik dokunulmazlık bile talep edebilirdi. Jet piste inerken, Naomi hızlı bir şekilde Ty’ın gönderdiklerine göz gezdirdi. Ty’dan gelen e-postanın başlığında Hassani ’nin de Orada Olduğuna Dair Kanıt ve Yanında Başka Kimler Varmış Bak yazıyordu.

Naomi heyecanla üç ayrı otelin misafir listelerini inceledi. Damarlarında akan kanın hızlandığını hissedebiliyordu. Thibault, Al-Bashir, Hassani, üçünün de isimleri listedeydi. Haklı çıkmışlardı.

Üçü orada birlikteydi.

Naomi bunu zaten günler öncesinden çözmüştü fakat bu şimdi bu kanıtlar, Hassani’ye karşı elini güçlendirmiş oluyordu. Tam cep telefonunu çıkarmış Ty’ı arayacaktı ki Ty’ın bahsettiği diğerlerinin arasındaki isim yüzüne bir tokat gibi çarptı,

Peter Simons.

Peter Simons, dünyanın en büyük yatırım bankalarından birinin başındaki isimdi.

Naomi’nin kalbi adeta boğazında atıyordu. Simons da orada, Gstaad’da onlarla beraberdi. Bir süre bunun tam olarak ne anlama gelebileceğini düşündü. Bu, her şeyi bambaşka bir boyuta taşıyordu.

Ortadaki durum dışarıdan bir gücün cihat amacı ile ABD’nin ve Batı’nm ekonomisini dümdüz etmesi ile alakalı basit bir komplo değildi. Bizzat kendi insanları tarafından, kendi içlerinden ihanete uğramışlardı. Naomi dikkatlice düşünerek anlamaya çalıştı. Reynolds Reid şirketi bu işten nasıl bir kazanç sağlamayı hedefliyor olabilirdi? Böyle bir şey kimin işine yarardı?

Bir görevli kapıdan geçip, Naomi’ye başıyla selam verdi. “Ajan Blum, jetiniz kalkışa hazır.”

“Birazdan orada olacağım,” dedi Naomi. Güçlükle nefes alıyordu ve terden sırılsıklam olmuştu.

Başkaları da olabilir miydi?

Naomi ekrandaki misafir listelerini incelemeye devam etti.

Diğer isimler de bir bir önüne dökülüyordu. Önemli isimler.

Marshall Shipman. Shipman, büyük bir yatırım fonu olan Orpheus’un başındaydı. Ellerinin titrediğini hissetti. Stephen Cain. Cain, özel bir sermaya kurumunun başkanı. Vladimir Tursanov. Büyük bir Rus yatırımcı.

Hassani. Al-Bashir.

Gstaad Takımı.

İsimleri incelemeye devam ederken, elindeki dijital ekran kalemiyle isimlerin altını çiziyordu. Her isimle birlikte dipsiz bir kuyuya doğru daha çok çekildiğini ve karanlık duvarların üzerine kapandığını hissediyordu.

İstemeden de olsa Pandora’nın Kutusu’nu açmıştı. AlBashir, haklıydı. Bu terörizm değildi, çok daha büyük bir şeydi.

Hızla Ty’ın numarasını tuşladı.

“Bulduğum şeyi gördün, değil mi?” diye yanıtladı Hauck telefonu. “Simons”

“Simons buzdağının sadece görünen kısmı, Ty. Bunun terörizmle falan alakası yok. Yatırım dünyasının en etkili isimleri tarafından kurgulanmış bir komplo bu. Hainler de dışarıda değil, içeride, içimizde.” Konuşurken ağzı kurumuştu. “Neyle karşı karşıya olduğumuzu artık kestiremiyorum.”

“Bunların olağan ve yasal toplantılar olması ihtimali var mı sence?” diye sordu Hauck.

“Hayır, kesinlikle yok. Böylesine büyük bir toplantı yapacaksan bunu duyurmak zorundasın. Öyle bir şey yapmış olsalardı haberim olurdu.” Daha fazla dönmesini engellemek için başını tutmak zorunda kalmıştı.

“Naomi, bildiklerini kiminle paylaştın?” Hauck’ın sesindeki telaş bariz bir şekilde belli oluyordu. “Hassani’nin tutuklanma emrine onayı kim verdi? Başka kim biliyor?”

“Doğruca Thomas Keaton’a gittim. Ben...” Bakanın adı dudaklarından dökülür dökülmez kalbi tekledi. “Aman Tanrım, Ty...”

Daha önce bir türlü görememiş olsa da gerçekler aslında hep gözlerinin önündeydi. Hassani. Al-Bashir. Tursanov.

Simons.

Naomi kusmamak için kendini zor tutuyordu. Başından beri ne aradığını gerçekten bilseydi, bu gerçeği bir kör bile görebilirdi.

“Naomi, neler oluyor?”

“Ty, acilen New York’ta benimle buluşman gerekiyor. Bir hükümet jetiyle yola çıkmak üzereyim. Bugün, Reynolds Reid’deki toplantısmdan sonra Hassani’yi gözaltına alacağız. Fakat Hassani sadece buzdağının görünen kısmı...” Parmaklarım şakaklarına götürdü. Başı her an patlayacakmış gibiydi. “Tanrım, Ty ben ne yaptım?”

___ ed O’Toole arabasının koltuğunda arkasına yaslandı ve IV bakışlarını New York şehrinin sembolüne dikti.

Buraya gelip beklemesi söylenmişti. Yapacak son bir işi daha olduğunu söylemişlerdi; önemli bir iş. Sonra ödemesini alıp ortadan kaybolabilirdi. Arayan kişinin sesindeki hoşnutsuzluk fark edilebiliyordu. Bu bir işaretti. İşlerin iyice kızıştığının ve artık geri dönülmeyecek bir noktaya geldiğinin işareti. Red O’Toole daha önce de böyle durumlarla karşılaşmış ve her zaman kendine bir çıkış yolu bulmuştu.

Şimdi de yeni bir tanesini arıyordu.

Zamanında bir daha asla hatırlamak istemeyeceği kadar kötü şeyler yaptığını biliyordu. Listeye eklenen bir ya da iki küçük işin lafı bile olmazdı. Hem birçoğunu isteyerek bile yapmamıştı. Dindar bir adam olan babası hayatta olsaydı ona, “Johnny” derdi, "tövbe edemeyeceğin hiçbir şeyi yapma. Tek kural buy

O’Toole gülümsedi. Yapmak zorunda bırakıldığı şey için duyacağı pişmanlığı anlatmaya hiçbir kelime yetmezdi.

Merced’in kimliğinin açığa çıktığını biliyordu. İsmi tüm haber kanallarında yayınlanıyordu. Geçmişini biliyorlardı.

Irak’ta nerede, ne için çalıştığını da. Sonny her zaman dikkatsiz davranırdı zaten. Bu durumda Sonny Merced ile kendisinin arasındaki bağlantıyı çözmeleri an meselesiydi.

Red O’Toole bu son işten sonra ortadan kaybolmalıydı.

Saklandığı yerden önünden geçen taksileri ve limuzinleri izledi. Cep telefonu çalmaya başladı. Arayanın kim olduğunu biliyordu, ekrana bakmasına bile gerek yoktu. Hemen cevapladı. “Buradayım.”

“Güvende miyiz?” Arayan kişi hattın dinleniyor olmasından şüpheleniyordu. Bu paranoyaklık değildi. Söz konusu böyle önemli adamlar olduğunda bu tarz şüpheler gayet normaldi.

O’Toole hattın güvenli olduğunu söyledi.

“İşler kontrolden çıktı,” dedi arayan kişi. “Geçmiş bir hesabı kapatmanı istiyorum. Her şeyi ayarladık, yolu senin için açacağız ancak biraz zor bir iş, dikkatli olman gerekiyor...”

O’Toole hedefin ismini aldı ve etrafı inceledi. Halka açık, kalabalık bir yerdi. Her yerde kameralar ve korumalar varken gerçekten de zor bir işti.

“İşin bitince beni ara.”

“İşim bittiğinde,” dedi O’Toole düşünceli bir şekilde, “buradan çoktan gitmiş olacağım.”

“Gitmeden önce halledilmesi gereken bir iki küçük ayrıntı var. Birini zaten biliyorsun, senin için yeniden bir araya gelmek gibi bir şey olacak. Diğerini de ‘emeklilik partisi’ olarak adlandırabilirsin.”

Adam, O’Toole’a diğer hedeflerin isimlerini de verdi. O’Toole bu isimleri tanıyordu. Öfke içinde bir ateş gibi yanıyordu.

“Bunu bedavaya bile yaparım.”

•ki büyük, siyah cip Fiftieth and Park Bulvarı’ndaki I Waldorfun önüne park etti. Kapıdaki görevli araçların oradan çekilmesi gerektiğini işaret ediyordu. Ancak öndeki cipin şoförü siyah camını aşağı indirip, elindeki kimlit kartını görevliye uzattı. Görevlinin yüz ifadesi anında değişmişti. Kapının önündeki geniş park yerini göstererek, oraya park edebileceklerini söyledi.

Ajanlar araçlardan indiler. Hauck, kahverengi takım elbiseli, iriyan, esmer bir adamın arkasından gelen Naomi’yi gördü. Kulaklarında kulaklıklar takılı olan üç farklı ajan daha araçtan indi.

Hepsi FBI’dandı.

Hemen Naomi’nin yanma gitti. Onu görünce kadının yüzü aydınlanmıştı. “Burada olmana çok sevindim,” dedi ve yanındaki esmer, kaslı adama döndü. “Bu Ajan Anthony Bruni. New York Mali Suçlarla Mücade Birimi’nden.” Bakışlarını tekrar Hauck’a çevirdi. “Bu da Ty Hauck. Bu davanın büyük bölümünde benimle çalıştı.”

İki adam otel girişinin önünde el sıkıştı.

“Sizi tanıyorum,” dedi Bruni saygıyla başını sallayarak.

“Grand Central’daki bombalama olayında yaptığınız kahramanlığı duymuştum. Aynı gemide olduğumuza sevindim.”

Hauck, haberlerin ona kadar ulaşmış olmasına şaşırarak gülümsedi.

Bruni sırıttı. “Hey, FBI ajanları da CNN izliyor.”

Adamlarından ikisini arabalara, birini lobiye yerleştirdi. Geri kalanlar da onlarla birlikte otele girecekti. Bruni, “Bu işi halletmenin birkaç yolu var,” dedi. “Ancak hiçbiri sessiz olmayacak. Bahreyn Kraliyet Ailesi deliye dönecek. Neyse ki Bahreyn’deki elçiliklerimizde ajanlarımız var. Ayrıca, gün sonunda Reynolds Reid’in borsadaki hisselerinin nasıl yere çakılacağını izleyebilirsin. Bu Wall Street için hiç iyi olmayacak.”

Grup kalabalık lobiye girerek resepsiyona gitti. Siyah bir takım elbise giymiş olan otel müdürü onları karşıladı.

“Ben Özel Ajan Anthony Bruni,” dedi FBI ajanı. “Telefonda konuşmuştuk.”

Kırklı yaşlarda gösteren uzun boylu, saçları yer yer dökülmeye yüz tutmuş otel müdürü gergindi. Otelinde böyle şeylerin yaşanmasına alışık olmadığı belliydi. “Kontrol ettim. Bay Hassani hâlâ odasında,” dedi. “Kırk dakika önce geldi ve bir daha dışarı çıkmadı. Sizler de çıkarken arka kapıyı kullanır ve bunu mümkün olduğunca sessiz yapabilirseniz çok sevinirim."

“Elimizden geleni yapacağız,” diyerek güvence verdi Bruni. Arabada hazır beklemeleri için şoförlere telefon etti. Sonra Naomi’ye döndü. “Hazır mısınız, Ajan Blum? Bu sizin gösteriniz.”

Naomi’nin yüzünden ne kadar kararlı olduğu anlaşılıyordu. Bu sadece kariyerinin en büyük olayı değildi, birbiriyle

alakasız gibi görünen iki insanın ölümünü öğrendiği günden beri bu dosyayı takip ediyordu. Sırbistan’dan Londra’ya uzanan bir kovalamacanın sonunda yolları Hassani ile yeniden kesişmişti.

“Kesinlikle öyle,” dedi Naomi. Derin bir nefes alıp Hauck’a gülümsedi.

“O zaman gidelim”

Hauck, Naomi, Bruni, otel müdürü ve beraberindeki iki ajan, kırmızı halı kaplı otel lobisindeki asansöre bindi. Asansör onları Hassani’nin kaldığı on ikinci kata çıkardı. Özel kattaki masanın arkasında bir oda sorumlusu oturuyordu.

Otel müdürü, “Chris, Bay Hassani hâlâ odasında mı?” diye sordu.

Kapıcı bir kez daha kontrol ettikten sonra başıyla onayladı. “Evet, efendim. Kırk dakika önce geldi. Sizden önce kata sadece bir ziyaretçi geldi. O da çok durmadı hemen çıktı.”

Hemen çıktı.

Naomi’nin bakışları Hauck’ın bakışlarıyla buluştu. Naomi, onun da içinde aynı panik duygusunu hissettiğini biliyordu.

Hayır, aynı şey tekrar olmayacak

Naomi koşmaya başladı. Diğerleri de koridor boyunca onu takip edip, süitin bulunduğu köşeyi döndü.

Ahşap kapının üzerinde 1201 yazıyordu.

Naomi kapıya vurdu. “Bay Hassani! Ben Ajan Naomi

Blum. Kapıyı açmanız gerek.”

Hiç cevap yoktu.

Bu sefer daha sert vurarak şansını tekrar denedi. “Bay Has-sani. Hazine Bakanlığı’ndan geliyoruz. Lütfen kapıyı açın.”

Biraz daha beklediler, hâlâ cevap yoktu. Hauck, Naomi’nin sinirlemdiğini hissedebiliyordu.

O da aynı şekilde hissediyordu.

Bruni devreye girdi. “Bay Hassani, son kez söylüyorum. Kapıyı açmanız gerekiyor. Ulusal güvenlik yasaları gereği bizimle iş birliği yapmanız gerekiyor. Eğer kapıyı açmazsanız içeri zorla girmek zorunda kalacağız. Elimizde yazılı emir var.”

Birkaç dakika daha beklediler. Süitten hâlâ ses gelmiyordu. Bruni, otel yöneticisine başıyla işaret etti. Fazlasıyla endişeli olduğu belli olan adam, elindeki elektronik anahtarı dikkatlice kilide yerleştirdi. Yeşil ışık yanınca kolu indirip kapıyı araladı ve geri çekildi.

Bruni ve arkasındaki iki ajan silahlarını ileri doğru uzattı. “Bay Hassani, içeri giriyoruz,” diye bağırdı Bruni.

Ancak kapı tam açılamadan sert bir şeye çarptı.

Bruni endişeli bakışlarla omzunu kapıya dayayıp iterek kapıyı açtı. Birkaç saniye içinde her şey açıklığa kavuşmuştu.

Ortadoğulu olduğu belli olan bir koruma, karanlık süitin içindeki pahalı görünümlü bir Doğu kiliminin üzerinde sülüstü yatıyordu.

Adamın beyaz gömleğinin üzerinde iki koyu renkli delik açılmıştı.

Hauck kanının donduğunu hissetti.

Naomi önce, “Ah, hayır, hayır, hayır, hayır...” diye mini-dansa da içeri girerken adeta haykırıyordu. "Bay Hassani!"

Giriş, geniş ve modem bir yaşam alanına açılmıştı. Park

Bulvarı’mn geniş bir manzarasını sunan büyük pencereler ve karşı duvarda da bir bar vardı. Diğer taraftaysa büyük bir yemek odası ve mutfak bulunuyordu.

Naomi bir kez daha, “Bay Hassani!” diye bağırdı. Artık herkes silahlarını çekmişti.

Etrafa dağılan ajanlar birer birer rapor veriyordu. “Temiz!

Temiz!”

Hauck, Naomi’nin önüne geçip dikkatlice yatak odasına girdi. Tabancası ellerinin arasında her an ateş etmeye hazırdı. Ancak odadaki manzarayı görünce silahını yere indirdi.

“O burada...”

Altmışlı yaşlarında bir adam, üzerinde bornozu, alnında okuma gözlüğü ve göğsüne yayılmış gazetesiyle sanki uyuyormuş gibi boylu boyunca yatakta yatıyordu.

Alnının ortasında parlak, kırmızı bir delik vardı.

Naomi ve diğer ajanlar içeri girdi. Yataktaki manzara ile karşılaşınca sanki görünmez bir güç tarafından durdurulmuş gibi donup kaldılar. Naomi yumruklarını sıkıp, dudaklarını sıkıca birbirine bastırdı. Bakışları öfke ve umutsuzluk doluydu.

Yüzündeki ifadeden bir şeyler düşündüğü belli oluyordu.

“Simons mı?” diye sordu Hauck.

Naomi başını iki yana salladı. “Hayır. Bu iş Simons T bile aşar.” Bakışlarını Hassani’nin cansız bedeninden çekip Hauck’a döndü. “Neler olduğunu biliyorum, Ty.”

“Sanırım ben de.”

eter Simons memnundu.

Yıllık toplantı harika geçmişti. Pierre’deki büyük balo salonunda neredeyse iki bin kişinin karşısma geçip, Reynolds Reid’in bu zor zamanlardan bile nasıl zaferle çıktığım anlatmıştı.

Simons konuşurken gülmemek için kendini zor tutmuştu. Bu, şirket tarihinin en büyük kazancıydı ve bunu, sadece tam da şimdi oturduğu yerde oturarak elde etmişti.

Konuşmasına şirketin temelinin güçlü olduğunun altım çizerek devam etmişti. Bu yüzden büyük yıkımlardan etkilenmiyordu. Rakiplerinin gitmeye çalıştığı yoldan onlar geri dönüyordu. Şirket dinamiklerinin arasındaki denge hâlâ kusursuz bir şekilde işliyordu.

Bu sıkıntılı zamanların şirketin lehine olduğunu açıklamayı da ihmal etmemişti. Kurul, son zamanlarda başarısız olmuş en büyük ipotek şirketlerinden birisini satın almak için yaptıkları teklifi onaylamıştı. Firmanın uzun süreden beri gözünü diktiği değerli Wertheimer hisselerinin ve Avrupa ile bağlarını güçlendirecek olan Hollanda bankası AVO’nun alimim da öyle. Reynolds Reid, Ortadoğu’daki bağlantılarının da güçlenmesiyle birlikte bir dünya devi olma yolunda hızla ilerliyordu.

Bu fırtına onları ezip geçmek yerine, akıllıca adımlan sayesinde bir üst seviyeye taşımıştı.

Konuşması bittiğinde balo salonunu dolduran tüm katılımcılar onu ayakta alkışladı.

Toplantının bitiminden saatler sonra, kırk üçüncü kattaki ofisinde televizyon kanallarının onlarla ilgili yaptığı haberleri izliyordu. Yorumcular, Reynolds Reid şirketinin krizi fırsata çevirmek konusunda benzersiz bir duruş sergilediğini söylüyorlardı. Devletin yardım fonlarına ihtiyaç duysalar bile bunu, sadece şirketin rezervlerini güçlendirmek için kullanırlardı.

Şirketin hisse senedi fiyatı ise bir saat içinde neredeyse yüzde yirmi oranında artmıştı.

Simons duyduklarından memnun bir şekilde sandalyesinde arkasına yaslandı ve bir puro çıkardı. Yapması gereken şeyi yapmıştı. Şimdi geriye arkada bıraktıklarını temizlemek kalmıştı. Evet, bunun etkisi bir ya da iki yıl daha devam edecekti. Ekonomik belirsizlikler, güvensizlik ortamı, işten çıkarılmalar. .. Ancak bunların hepsi onun için birer istatistikten ibaret olacaktı. Sonra bir rüzgâr esecek ve fırtınanın ardında bıraktığı o enkazı temizleyecekti.

Peki, o rüzgâr estiğinde bu en çok kimin işine yarayacaktı? Kim devletin yardım fonlarıyla elini daha da güçlendirecek ve FED Te olan ilişkisini daha da sağlamlaştırcaktı? Etrafındaki güçlü adamları düşününce bu soruların cevabını bulmak hiç de zor değildi. Simons adeta Skull and Bones günlerine geri dönmüş gibiydi. Her şeyi devletten beklememek gerek, diye düşünürken gururla gülümsedi.

Devletin ta kendisi biziz.

Her şey hazırdı, tohumlar ekilmişti.

Simons’ın mali işler müdürü Harold Molinari, borsanın bugünkü tepkisi hakkında konuşmak için onunla görüşmek istediğini söylemişti. Daha sonra birlikte Cipriani’de bir akşam yemeğine katılacaklardı. Evet, önlerinde uzun bir yol, zorlu bir tırmanış vardı ama Simons buna hazırlanmak için elinden geleni yapmıştı.

Onları hayal kırıklığına uğratmamıştı.

Ofisin kapısının açıldığını duyan Simons, mali işler müdürünü karşılamak üzere arkasına döndü. “Hal! Dostum...”

Ancak onun yerine sekreterinin panik dolu yüzüyle karşılaştı. Arkasında da tanımadığı iki adam duruyordu.

Kahverengi takım elbiseli olan Simons’ın masasına kadar geldi ve kimliğini kaldırıp gösterdi.

Simons’ın kalbine kocaman bir taş yerleşmiş gibiydi. Kaderinizi ellerinin arasında tutan ve az sonra tek bir sözüyle bütün hayatınızı altüst edecek olan insanların yüzündeki ifadeyi çok iyi bilirdi.

İşte, şimdi aynı ifadeye bakıyordu.

“Bay Simons,” dedi takım elbiseli adam zafer dolu bir gülümsemeyle. “Ben Ajan Anthony Bruni. FBI’dan.”

ashington’a geri dönmek için demiryolunu kullana-\/\/ caklardı.

Çünkü hükümet jeti, Naomi’nin Hassani’yi sorgulama işinin uzun süreceği düşünüldüğü için geri dönmüştü.

Açıkçası bu Naomi’nin işine gelmişti. Nerede olduklarını ne kadar az kişi bilirse o kadar iyiydi. Hauck, oteldeyken Hassani’nin süitinin bulunduğu on ikinci katta görev yapan oda görevlisine, Steve Chrisafoulis’in daha önce göndermiş olduğu fotoğrafı göstermişti. Jack “Red” O’Toole. Adam onu hemen tanımış ve Hassani’yi ziyarete gelen kişinin o olduğunu onaylamıştı. Otele sahte bir isimle ve çalıntı bir kredi kartıyla rezervasyon yaptırmıştı. Artık Hassani’yi kimin öldürdüğünü biliyorlardı. April’ı öldüren de aynı kişiydi ve bu cinayetleri kimin için işlediği de yavaş yavaş açığa çıkıyordu.

Hauck, Naomi’ye İsviçre’deki dedektif Marcus Hird tarafından gönderilen bilgilerden bahsedince Naomi’nin morali iyice bozuldu. Bu, bir kez daha her şeyi değiştiriyordu. Hauck, onu daha önce hiç bu kadar öfkeli ve kafası karışmış bir halde görmemişti.

Trendeki birinci sınıf koltukları karşılıklıydı. Yol akıp giderken bir süre sessizliklerini korudular. İstasyonların yanıp sönen ışıklarını izliyorlardı. Newark. Metropark. Trenton... Naomi’nin yapmak zorunda olduğu şey için hazırlandığı açıktı. Simons’ı yakalayan Bruni’den bir telefon almıştı. Washington’a vardıklarında Bruni’nin ekibinden birkaç kişi onları karşılayacaktı.

Hauck bazen istemeden de olsa bir şeylere dahil olmak zorunda kalınabildiğini iyi biliyordu. Baş edebileceğinizden daha büyük şeylere. Baştan hesaba katamadığınız, planınızla asla uyuşmayan şeylere. Hauck, yüzleşmek üzere olduğu şeye karşı güçlü durmaya çalışan Naomi’yi izledi. Bu, onun kaderinin çağrısıydı. Kaçmak, gitmek, her şeyi bir başkasınm üzerine yıkmak istese de yapamazdı, vazgeçemezdi.

Yaparsa bu ona fazlasıyla pahalıya mal olurdu. Hauck kariyeri boyunca hayattan bu konuda birçok ders almıştı. Kardeşi gibi sevdiği bir iş arkadaşını, dostunu bu yüzden kaybetmişti. Şimdi de Annie’yi mi kaybedecekti? Neden beni de onu sevdiğin gibi sevmiyorsun? Bir hayaletin peşinden koşan umutsuz herifin tekiydi.

Başını pencereden dışarıya çevirip akan manzarayı izledi. Tren sarsılarak ilerlemeye devam ediyordu. Keşke sadece öyle olsaydı...

Öte yandan bazıları böyleydi, işte. Sonuna kadar giderlerdi. Yolun sonunda onları neyin ya da kimin beklediğini asla umursamazlardı. Naomi başını ona doğru çevirince göz göze geldiler. Aynı şeyi düşünüyor gibiydiler, her ikisi de o bakışı biliyordu.

Birbirlerine gülümsediler.

“Bir şeyler yemem gerek,” dedi Hauck. ‘‘Sen de ister misin?” Naomi kafasını iki yana salladı. “Hayır, teşekkürler.” Hauck ayağa kalktı. “Hemen döneceğim.”

Tren, Philadelphia ve Wilmington arasında hızla ilerliyordu. Hauck koridora doğru yöneldi. Dört iş adamından oluşan bir grup, dizüstü bilgisayarları açık bir halde bir masanın başında toplanmıştı. Hemen arkalarındaki askeri şapkalı bir adam da kestiriyormuş gibi görünüyordu.

Hauck kapıyı açarak bir sonraki vagona geçti.

İki vagon önde bir büfe bulup, kendisine sığır etli sandviçle kahve siparişi verdi. Naomi içinse hindili bir sandviç ve bir şişe su sipariş etti. Muhtemelen bütün gün bir lokma yemek yememişti.

Tezgâhtar Hauck’a şu karton tepsilerden birini uzattı. Hauck, hareket eden tren yüzünden elindeki tepsiyle güçlükle ilerleyerek vagonuna geri döndü. Naomi vagonun diğer ucunda oturuyordu. İşadamları toplantılarına hâlâ devam ediyordu. Üniversite öğrencisi bir kız People dergisi okuyor, siyahi bir kadın örgü örüyordu. Uyuklayan şapkalı adamı geçti. Ancak o sırada şapkanın arka tarafındaki, altın rengiyle işlenmiş harflerin farkına vardı. Zihninde uyan çanlan çalmaya başlamıştı.

101. Airborne.

Şapkanın arkasından çıkan kısa atkuyruğunu gördü.

O an adeta her şey durdu.

Evan’ın çektiği fotoğrafı aklına getirmeye çalıştı; ailesini öldüren iki adamın fotoğrafını...

Birinin kısa bir atkuyruğu, boynunda da bir tür dövme vardı.

Ve Steve Chrisafoulis’in gönderdiği diğer fotoğraf...

Bedeni karıncalanırken, gözlerinin önünden o fotoğrafın ayrıntıları geçiyordu.

Naomi’yle göz göze gelmek için yeniden ilerlemeye başladı. O geçerken şapkalı adam da diğer tarafa döndü. Harekete geçmek üzereymiş gibi duruyordu. Hauck adamın olduğu tarafa hızlıca bir bakış attı. Naylon ceketin altına gri bir tişört giymişti.

Hauck gördüğü şey karşısında baştan aşağı ürperdi.

Aynı dövme.

Bir panterin pençesine benzeyen o dövme tam boynundaydı.

auck sakinliğini korumaya çalıştı.

I lOydu. O’Toole’du. O olmak zorundaydı. Hauck yerine geçip oturmadan önce hızla ne yapması gerektiğini düşündü.

Öfke damarlarında kol geziyordu. Trenin hâlâ bir saatlik yolculuğu vardı ve o aşağılık herif burunlarının dibindeydi. Hayır, yanılmış olamazdı. Thibault. Al-bashir. Hassani... Hepsi ölmüştü.

Şimdiyse sıra onlara gelmişti.

Washington’a sağ salim varabilmelerinin imkânı yoktu.

Bu sefer karşı tarafa değil Naomi’nin yanma oturdu, midesi kasılmıştı. Kalbi, birazdan yaşanacakların tedirginliği ile hızla çarpıyordu. Karton tepsiyi aralarına koydu. Naomi, Hauck’m onun için getirdiklerini görünce masum bir ifadeyle gülümsedi. “Teşekkürler.”

Hauck tekrar koridora baktı. Adamın sert bir vücudu vardı, omuzlarını öne doğru eğmiş, kollarını göğsünde kavuşturmuştu. Yüzünü şapkasının altına gizlemişti.

Hauck bir an üzerine atlayarak onu oracıkta öldürmek istedi.

Ancak O’Toole’un da onu fark ettiğini biliyordu. Adam bir profesyoneldi. Orduda eğitim görmüştü. Yapması gereken şey konusunda kesinlikle tereddüt etmeyeceği çok açıktı. Tanrı aşkına, bir çocuğu öldürmüştü. Hatta bir aileyi...

Hauck onun da kendisini tarttığını hissedebiliyordu.

Naomi’ye doğru eğilip, bir şeylerin ters gittiğini hisset-tirmemeye çalışarak kadının dizini sıktı. “Londra’daki Suudi arkadaşımızı alan o güzel çifti hatırlıyor musun?” diye fısıldadı.

Naomi, Hauck’ı inceledi. Sabit bir şekilde ileriye baktığını görünce bir sorun olduğunu anladı.

Yavaşça başım sallayarak onu onayladı. Gözbebekleri irileşmişti.

Hauck, “Hiçbir tepki göstermeni istemiyorum,” dedi Naomi’nin dizini daha da sıkı bir şekilde kavrayarak. “O tatlı çift şimdi de bizim için burada.”

Naomi gözlerini kırpıştırdı. Bakışlarında büyük bir panik ve korku vardı. Arkasına yaslanıp usulca, “Ne yapacağız?” diye sordu.

Hauck, yönünü değiştirmiş gibi görünen adama doğru baktı. “Bilmiyorum.”

Elini ceketinin altındaki silaha götürdü ve sessizce kılıfını açtı. Tren masum insanlarla doluydu. Belki de yapması gereken tek şey bildiği gerçeğe tutunmaktı. Red O’Toole. April ve ailesini öldüren adam... Kalbi deli gibi çarpmaya başlamıştı, kendini tutmak zorundaydı.

Aniden tren yavaşlamaya başladı. Hoparlörlerden tiz sesli bir anons duyuldu. “Wilmington. Wilmington, Delaware. Bir sonraki istasyon Baltimore..."

Şapkalı adam çantasını kavradı. Sanki trenden inmeye hazırlanıyormuş gibi görünüyordu. Dönüp bir anlığına onların olduğu tarafa doğru baktı. Göz teması kurmuyor, sadece hâlâ orada olduklarından emin olmak istiyordu. Ayağa kalktı. İnen yolcular koridoru doldurmaya başlamıştı.

Aniden O’Toole’un yapacağı şey net bir şekilde anlaşıldı. Onları trenden çıkıyormuş gibi yaparken öldürecekti. Böylece işini bitirir bitirmez trenden inip, istasyonda gözden kaybolabilirdi.

Anons tekrar duyuldu. “Wilmington. Wilmington İstasyonu..."

Hauck, tepkisini kontrol etmeye çalışırken gömleğinin altındaki bedeni terden sırılsıklam olmuştu. İnmek için sıraya giren yolcular önlerini kapattığından, koltuklarından kalkamı-yorlardı. Adam çantasıyla oynamaya başladı. Hauck ceketinin altına bir şey koyduğunu gördü. İnsanlar yanlarında taşıdıkları bavul ve çantalarıyla trenden ayrılıyordu.

Kapana kısılmışlardı.

Naomi’ye doğru eğilip hızla, “Silahını çıkar. Şimdi,” diye fısıldadı.

İnen yolcuların arkasına saklanmaya çalışan Hauck, ceketinin altına uzanıp silahını çıkardı. Tren yavaşlayarak istasyona yaklaştı. Hauck bakışlarını O’Toole’un üzerinde sabitlemişti. Tren durduğunda kapılar tıslayarak açıldı. İnsanlar perona inmeye başladı.

O’Toole hemen önlerindeydi ve aralarında yaklaşık altı yolcu vardı. İlerlemeye devam ettiler. Ya o değilse? Ya başka biriyse?

Hauck öylece ateş edemezdi. Şimdi aralarında dört kişi kalmıştı. Hauck, adamın elini ceketinin altına götürdüğünü gördü.

Üç kişi.

Artık vakit yoktu.

O’Toole aniden onlara doğru döndü. Hauck elini Naomi’nin arkasına koyup onu itti. “Yere yat!”

Silahını saldırgana doğru tutarak ona yaklaştı. “O’Toole!”

Katil, gözlerinde onu tanıdığını belli eden bir ifadeyle Hauck’a baktı. Ceketinin altında her ne varsa ona uzandı. Sonra da bir yolcunun arkasına saklandı.

Hauck ateş edemedi. “Herkes yere yatsın!” diye bağırdı.

Etrafta çığlıklar koptu. Hauck’m tam önünde siyahi bir kadın vardı. Sonrasıysa tam bir kaostu. Herkes kendini bir yana atmış, diz çöküp ellerini başının üzerine koymuştu.

O’Toole şimdi doğruca ona bakıyordu. Hauck adamın elindeki susturuculu Glock 9’u gördü. O’Toole, onun ani tepkisi karşısında ürkmüştü. Gri takım elbiseli iş kadınlarından birini yakalayıp kendine doğru çekti. Kadın korku içinde çığlık attı.

Hauck’m artık ateş edebilmesine imkân yoktu.

Öte yandan O’Toole’un bu konuda asla tereddüt etmeyeceği açıktı. Silahını kaldırıp Hauck’m olduğu tarafa ateş etti. Kurşunlar Naomi’nin az önce oturduğu koltuğa saplandı.

Hauck eğildi.

Herkes panik içinde haykırarak çıkışlara doğru koşuyordu.

O’Toole, korku içindeki kadını kendine kalkan olmaya zorlayarak geriye doğru bir adım attı. Hauck temkinli bir şekilde ona yaklaşmaya çalışırken iki el daha ateş etti.

“Çeneni kapa!” diye bağırdı kadının saçlarını tutarak.

Her şey çok hızlı bir şekilde gerçekleşiyordu. O’Toole kadını kullanarak ilerlerse, Hauck ateş edemeyeceğini biliyordu. Elinde onları koruyabilecek hiçbir şeyi yoktu.

Ancak O’Toole ilerlemek yerine, birkaç el daha ateş ederek geriye doğru birkaç adım attı. Etrafa saçılan kurşunlardan biri Hauck’ın kolunu sıyırdı.

Kolu alev alev yanıyordu. Acıyla yüzünü buruşturdu.

Naomi ayağa kalkıp silahını O’Toole’a doğrulttu. Katil, kadını hâlâ kalkan olarak kullanmaya devam ederek arka taraftaki çıkışa ulaşmaya çalışıyordu. Bir el daha ateş etti. Kurşun bu kez duvardan sekip etraftakilerden birine isabet etti. Omzu kanlar içinde kalan adam koltuğunda inliyordu.

Birisi, “Ah, Tanrıml” diye bağırdı.

O’Toole sonunda kadını yana doğru itti ve insanlar koltuklarında kıpırdamadan otururken hızla arkaya doğru koşmaya başladı.

Hauck da peşinden gitti.

Naomi ön kapıya ilerlerken, “Ben hükümet ajanıyım! Herkes yoldan çekilsin. Yereyatın\” diye bağırıyordu.

O’Toole vagonun arkasına ulaşmayı başarmıştı. Saklandığı yerden ateş etmeye devam etti. Hauck koltuğun altına sığındı. O anda diğer vagondaki siyahi bir tren kondüktörü hızla içeri girdi. Elindeki megafonla, “Neler oluyor?” diye bağırdı.

Hauck korkuyla ayağa fırladı. “Hayzr!”

O’Toole adamın göğsüne iki kez ateş etti. Tıknaz kondüktör diz çökmüş, düşmemek için korkuluk demirlerini kavramıştı.

O’Toole perona doğru koştu.

Hauck geri kalan birkaç kişiyi koridorun dışına yönlendirerek, hızla kondüktörün yattığı yere gitti. Adamın gözleri iri iri açılmıştı, güçlükle nefes alıyordu. Genç bir kadın oturduğu yerden fırladı. “Ben hemşireyim.”

“9ll’i ara!” dedi Hauck adamı sırtüstü yatırırken. Aldığı her nefeste ağzından kan geliyordu ve ne yazık ki durumu pek iç açıcı değildi. “Onlara iki tane yaralı olduğunu söyle.”

Kadın onu başıyla onayladıktan sonra cep telefonunu çıkardı.

Hauck trenden inip perona atladı. Başının hemen yanından hızla iki kurşun geçti. O’Toole’un peronda koştuğunu gördü. Etraftaki herkes yere yatmıştı.

O’Toole’un peşinden koşarken bir an arkasına dönüp Naomi ’ yi kontrol etti.

Oradaydı, sırtını trene dayamıştı, silahı da yanındaydı. İri iri açılmış gözlerinde sabit bir ifade vardı.

Bakışlarını omzuna çevirip mırıldandı. “Ty...”

’Toole kaçarken Hauck, Naomi’ye odaklanmış bir halde I I donup kalmıştı.

“Hayır, hayır, hayır, hayır\”

Hemen Naomi’nin yanma gitti. Naomi tökezleyerek trenin yanından uzaklaşmaya çalıştı. Canının yanmasına rağmen kararlılığını bozmamaya çalışıyordu. “O’Toole kaçıyor... Kaçmasına izin veremeyiz, Ty. Hadi, gidelim!”

Fakat bacakları bedeninin yükünü daha fazla taşıyamadı ve trenin yanma düştü.

Hauck’m kalbi neredeyse göğüs kafesinden çıkacaktı. “Sen vurulmuşsun!”

Takım elbisesinde, köprücük kemiğinin hemen altında bir delik vardı. Başını iki yana sallayarak kalkmaya çalıştı. “Kaçmasına izin veremem.”

“Hayır.” Hauck sağlam olan kolunu tutup onu engelledi. “Yapamazsın!” Naomi’nin ceketinden kan sızmaya başlamıştı. Hauck yarasının ne kadar kötü olduğundan emin olmasa da kötüymüş gibi görünüyordu. Arkasına dönüp yola hızlıca bir göz attı ve O’Toole’un açık peronun sonuna doğru ilerlediğini gördü. “Sen burada kal,” dedi Naomi’ye. Ardından da “Biri

ona yardım etsin! O bir hükümet ajanı,” diye bağırdı. “Polisi arkamdan gönder. Ne dediğimi duyuyor musun, Naomi? Onları peşimden gönder!”

“Hayır.” Naomi silahını iki eliyle kavradı, ancak omzunu sabit tutamıyordu.

“Sen kalıyorsun, Naomi. Anlıyor musun?” Trenden inen iş kıyafetleri içindeki bir adama döndü. “Ona yardım et,” dedi. “Geri döneceğim. İlk yardım ekipleri gelene kadar yanında bekle. Gitmesine izin verme.”

Adamın cevap vermesini beklemeden O’Toole’un peşine düştü. Yaklaşık elli metre kadar önündeydi ve peronun çıkışına doğru ilerliyordu. İstasyonun ötesi açık bir arazi gibi görünüyordu. O’Toole koşarken silahına yeni bir şarjör taktı.

Hauck, silahını kaldırdı ve kaçan adama iki el ateş etti. Doğru nişan alamamıştı. İkisi de asfalt yoldan zararsız bir şekilde sekti.

O’Toole peronun sonuna kadar kaçtı, metal korkulukları aşıp güneye giden rayların üzerine atladı.

Hauck da peşinden gidiyordu. April’ı öldüren adamı kendi elleriyle parçalamak istiyordu. Ama O’Toole ondan daha gençti, daha fitti ve bundan daha bir yıl önce isabet eden iki kurşun yüzünden bacağında metal yoktu. Hauck kendini zorlayarak adamın peşinden gitmeye devam etti.

Kolundaki yaradan kan geliyordu. Ceketinin yırtılan kısmının altında bir yarık gördü. Fakat acısını hissetmiyordu bile.

O’Toole hâlâ elli metre önündeydi.

Kuzeye giden yolda duran bir tren vardı. Boş bir banliyö trenine benziyordu, Philadelphia’ya kadar giden bir tren de olabilirdi. Güney yolunu çevreleyen ağaçlık bölgeye baktı.

O’Toole belki bir süre saklanabilirdi. Ancak gidecek bir yeri olmadığından burada köşeye de sıkışabilirdi. Kuzeye bakan taraf altı metre yüksekliğinde tel bir çitle örülüydü. Öbür taraftaysa trenlerin park edildiği bir alan bulunuyordu. Eğer O’Toole bir şekilde kaçmayı başarırsa, buradan bir arabayla ayrılmak zorundaydı. Onun için en iyi yol bu gibi görünüyordu.

Hauck, adamın arkasından ilerlemeye devam etti.

Naomi aklına gelince kalbi hızla atmaya başladı. Yarasının ne kadar kötü olduğunu bilmiyordu. Onu orada bırakmak hiç hoşuna gitmemişti ama Naomi haklıydı, bu adamın kaçmasına izin veremezlerdi. Şimdi olmazdı.

Burası yolun sonuydu.

O’Toole arkasına dönüp ona doğru birkaç el ateş etti. Hauck’ı durdurmaya çalışmaktan ziyade aralarındaki mesafeyi korumak istiyordu. Bu mesafeden susturucusu tam olarak işine yaramadığından, Hauck er ya da geç polisin geleceğini biliyordu. Tek yapması gereken onlar gelene kadar O ’Toole’u burada tutmaktı. Kaçmasına izin verme. AprilTn adını haberlerde gördüğü ilk andan beri hedefi buydu. Thibault. Hassani. Sırbistan. Londra. Hepsi onun katilini bulmak içindi.

Bunun için yemin etmişti.

Hauck, yüz metre ileride dört yolu birbirine bağlayan küçük bir demiryolu köprüsü gördü. O’Toole doğruca oraya gidiyor gibiydi. Yolu geçebilirse, çitlerden atlamayı başarıp yol üzerinde bir araba bulabilirdi.

Buradan çıkmak için en iyi seçeneği buydu.

Hauck hızlandı. O’Toole köprüye çıkacağı sırada durup nişan aldı ve ona iki el ateş etti. îlki köprünün ayağına isabet ederek tiz bir ses çıkardı. Ancak İkincisini bacağına isabet ettirmeyi başarmıştı. O’Toole sekerek durdu ve Hauck’a doğru üç el ateş etti, hepsi de park halindeki trene denk gelmişti.

O’Toole bacağını tutarak köprüye tırmanmaya başladı. Hauck trenin arkasından çıkıp, merdivenlerle peronların kesiştiği noktaya doğru yöneldi.

İstasyona doğru baktı. Polis hangi cehennemdeydi?

O sırada uzaktan siren sesleri gelmeye başladı. Hauck metal basamakların yarısına vardığında, istasyondaki yanıp sönen ışıkları gördü. Dikkatlerini çekmek için havaya üç el ateş etti. Geriye kaç mermisi kaldığını bilmiyordu. O’Toole yolun diğer tarafına geçmişti. Polisi bekleyecek zaman yoktu. Hauck silahını çekti ve tırabzanlara sımsıkı tutunarak basamakları çıkmaya devam etti.

O’Toole da polisleri fark etmiş olmalıydı. Hauck’m gözleri onu aradı fakat yoktu. İçinde kötü bir his uyandı. Dikkatli bir şekilde ilerleyip, metal bir direğin arkasına gizlenerek uygun pozisyon aldı. Üç el silah sesi duyuldu, hepsi de demir tırabzanlara isabet etmişti. Hauck kendini kurşunlara karşı korudu.

Ancak son kurşunla bereber Hauck silahını tuttuğu elinin yandığını hissetti.

Silahı elinden kaydı. Yolun diğer tarafına düştü. Artık silahsızdı.

Şimdi bir karar vermek için yaklaşık bir saniyesi vardı, hayatına mal olabilecek bir karar: Silahının peşinden gitmek ya da gitmemek. O’Toole eğitimli bir atışçı, eski bir keskin nişancıydı. Hauck, silahına ulaşsa bile açık alanda savunmasız kalırdı. Uzaktan gelen bir trenin sesini duydu. Gözleri yola düşen silaha sabitlenmişti. Gidecek bir yeri yoktu.

“Dışarı çık,” dedi O’Toole.

Hauck saklandığı yerde durmaya devam etti. İstasyondaki polisler o tarafa doğru yola çıkmıştı.

O’Toole bir kez daha, “Oradan hemen çık,” diye seslendi.

Hauck’m tek umudu onu oyalamaya çalışmaktı.

Direğin arkasından dikkatlice çıkıp, köprüye adımını attı.

O’Toole oradaydı. Dişlerini sıkmıştı ve ceketinin yakasından o lanet dövmesi açıkça görülüyordu. Hauck, adamın üzerine bir boğa gibi hücum edip, onunla beraber köprüden atlamamak için kendini tutmak zorunda kaldı.

“Polisler burada,” dedi Hauck. “İşin bitti. Kim için çalıştığını biliyoruz. Bir anlaşmaya varabiliriz. Kendini şahit olarak gösterebilirsin.” Adamın kemikli yüzündeki umutsuz ifadeye baktı. “Beni öldürürsen eline bir şey geçmeyecek.”

“Görevimi yerine getirecek olmak dışında.” Adamın karanlık gözlerinde Hauck’m çok iyi bildiği bir teslimiyet vardı. Bunlar kaybedecek bir şeyi kalmayan bir adamın bakışlarıydı. “Ve inan bana, ben de görevimi tamamlayacağım.”

Hauck kuzeyden gelen trenin sesini tekrar duydu, bu kez gittikçe yaklaşıyordu. Bakışlarını çevirince, trenin ışıklarını da fark etti.

Esen şiddetli rüzgâr O’Toole’un şapkasını kafasından uçurdu. Şapkasını almak için harekete geçti, ancak geç kalmıştı. Şapka karşı tarafa uçarken kendi kendine boş çabasına gülümsedi. Ardından umutsuz bakışlarını Hauck’a çevirdi. “Bilirsin, ben yola böyle biri olmak için çıkmadım.”

“Kimse çıkmaz.”

Polis hâlâ peronun diğer ucunda, onlardan uzaktaydı. O’Toole bir adım geri gitti, bu elindeki tek şanstı.

“Ülkeme hizmet ettim,” dedi silahıyla Hauck’ın göğsünü hedef alarak. “Ama muhtemelen bunları biliyorsun, değil mi? Oklahoma'da yetişmiş başıboş bir çocuktum. Onlar da bana silahla bıçağı nasıl kullanacağımı öğrettiler. Ben de gayet güzel öğrendim. Şimdi sözümden dönemem.”

Hauck adamın gözlerine aynı kararlılıkla baktı. “Ben de."

“Neden?” O’Toole bacağındaki yaranın verdiği acıdan dolayı yüzünü buruşturdu. “Bununla neden bu kadar ilgileniyorsun? Artık polis bile değilsin. O kızı... Ajan olanı anlıyorum ama senin derdin ne?”

“Bililerini öldürdün...”

O’Toole kıkırdadı. “Ben bir sürü insan öldürdüm.”

Polis arabaları sirenler eşliğinde bulundukları yere akın etti. Artık O’Toole’un tek çıkış yolu Hauck’ı geçip ormana gitmekti. “Üzgünüm, dostum,” dedi O’Toole nişan alarak. Hauck kaskatı kesilmişti. “Şimdi seni de o listeye eklemek zorundayım.”

Fakat hiç silah sesi duyulmadı.

Hauck’ın tek gördüğü O’Toole’un bacaklarının bükülmesi ve elini sırtına götürmeye çalışması oldu.

îlk kurşun, kürek kemiklerinin arasına isabet ederek O’Toole’un sendelemesine neden olmuştu. İkincisiyse uyluğuna denk gelmişti. Adam geriye doğru düştü. Köprü korkuluklarına çarpmıştı. Korkuluklardaki bir açıklıktan düşmek üzereyken son anda demir parmaklığı yakaladı. Silahı diğer tarafa fırlamıştı.

Hauck aşağı bakınca Naomi’yi gördü. Silahını havaya kaldırmış, kolları sabit bir şekilde duruyordu.

Hauck, O’Toole’u tutmak için uzandı. Adam düşmek

üzereydi ve demir parmaklığa sıkı sıkı yapışmıştı. “Beni yukarı çek.”

0 sırada aşağıdan hızla yaklaşmakta olan trenin ön farları göründü.

Hauck adamı sıkıca bileklerinden tutup, onu yukarı çekmeye çalıştı.

“Hadi,” dedi O’Toole.

Hauck adamın gözlerindeki ifadeye baktı ve sonra durdu.

O’Toole, Hauck’m kollarına asılı kalmış bir buğday çuvalı gibi görünüyordu. O’Toole’un bakışları bir an için hızla gelmekte olan trene kaydı. “İnsanları layık oldukları yere göndermenize yardımcı olabilirim,” dedi. “Bilmek isteyeceğiniz şeyleri biliyorum.”

“Bildiğin şeyleri ben zaten biliyorum,” dedi Hauck. “Bana neden bu işin peşinde olduğumu sordun. Ben de sana birini öldürdüğünü söyledim...” Yaklaşan trenin sarsıntısını hissetti. O’Toole’un yüzünde panik dolu bir ifade belirdi. Hauck’m kolunu daha güçlü bir şekilde kavradı.

“Birçok insanı öldürdüğümü söylemiştim...”

“Seni duydum.” Hauck gözlerini adamın gözlerinden ayırmıyordu. “Ama sadece bir tanesi umurumda.”

Korkuluklar gürültüyle sarsıldıkça, demir parmaklığın ucundaki O’Toole da yolun üzerinde sallanıyordu. “Onu Connecticut’ta, kendi evinde kızıyla birlikte vurdun," dedi Hauck.

“Bunu yapmak için para aldım. Haneye tecavüz gibi görünmesi istemişlerdi.”

“Onun adı April’dı, seni pislik. Bu da benim ona verdiğim bir söz.”

O’Toole’un yüzü taş kesildi. Bakışları birazdan köprünün altından geçecek olan trene gitti. Başına gelecekleri anlamıştı.

Hauck onu serbest bıraktı.

Hızla yere çakılan O’Toole’un ölü bedeni trenin ön vagonuna çarptı. Bir süre sonra da gürültüyle ilerleyen trenin tekerleklerinin altında sürüklenerek kayboldu.

Hauck köprünün üzerinden o anları izledi ve yavaşça başını eğdi. Ne öfke ne de tatmin duygusu hissediyordu. Sadece yapması gerekeni yapmıştı. Ona bir söz vermiştim. Tren tıslayarak fren yaptı ve istasyonda durdu.

Hauck yeniden aşağı baktığında Naomi’nin de ona baktığını gördü.

İlk yardım ekibi, O’Toole’un cesedini kaldırırken Hauck da Naomi’nin yanına gelmişti. “Üzgünüm,” dedi nemli bir bezi kolundaki yaraya bastırırken. “Onu tutamadım. Elimden kaydı.”

Naomi’nin omzuna ceketinin altından geçici bir askı takılmıştı. Şimdilik daha ciddi bir tedaviyi reddetmişti. “Onun ifadesini kullanabilirdik.”

Hauck omuz silkti. “Buna ihtiyacımız yok.”

“Orada sana ne dedi?”

“Her zaman böyle olmadığını. Ülkesine hizmet ettiğini söyledi.” Hauck, O’Toole’un ordu günlerinden kalma şapkasını yoldan kaldırdı. “Bana neden burada olduğumu sordu. Bütün bunların benim için ne anlama geldiğini.”

“Peki, sen ne cevap verdin?”

“Bir arkadaşım için yaptığımı söyledim,” dedi Hauck. Naomi’nin yarasını gözden geçirdi. “Omzuna baktırmaksın. Ciddi bir tedavi gerekiyor.”

Naomi omzunu silkti. “Kurşun çıkarıldı. Hem bu şekilde daha sert görünüyorum. Her neyse, gün daha bitmedi. Hâlâ yapmamız gereken bazı işler var.”

Hauck sırıttı. “Evet, sanırım... Bu arada geri kalan yolu arabayla gidebilir miyiz?”

Naomi ona bakıp gülümsedi ve istasyona doğru giden yolda ilerlemeye başladılar.

“Bir şey daha...”

Naomi ellerini, güneşe karşı gözlerine siper ederek tekrar ona döndü.

“Benim bir kızım var.” Hauck, O’Toole’un şapkasını havaya fırlattı. Naomi şapkayı yakaladı. “Bahse girerim hedefi şaşırmadığın için şu anda kollarına atlayıp, sana teşekkür ederdi. Tıpkı benim gibi.”

Naomi sırıtarak arkasına dönüp yol boyunca ilerlemeye devam etti. “Sana o silahı nasıl kullanacağımı bildiğimi söylemiştim.”

[1]

Aim. Buyurun, Ben Hird. (Ed. N.)

90. BOLUM

aşkan, sadece dakikalar önce Beyaz Saray’ın çim

lerle kaplı bahçesinde yönetimin, bozulmakta olan ekonomiyi güçlendirmek için yaptığı planın ayrıntılarını açıklarken Thomas Keaton da hemen onun arkasında dikiliyordu.

Hükümete ait arabasını, 15. Cadde’nin dışındaki kusursuz bir şekilde korunan kapıda bırakmıştı. Üç katlı lobide başdanışman Mitch Hastings’! takip ederek aceleyle ilerledi. Saray üyeleri yukarıda onu bekliyordu.

Naomi bakanın önünü kesti. “Bakan Keaton...”

Hazine Bakanı gafil avlanmış gibi görünüyordu. Gözleri Naomi’nin koluna kaydı, takım elbisesinin altında bir askı vardı. Naomi ise durmuş, sakin ama kararlı bir şekilde ona bakıyordu. Sanki onu güçsüz bırakmak istiyormuş gibiydi. “Ajan Blum... Duyduğuma göre siz...”

“Duyduğunuza göre ne efendim, tutuklandığımı mı duydunuz yoksa?”

“Yaralandığınızı duydum,” dedi adam şaşkınlıkla. “Ancak iyi olduğunuzu görünce rahatladım. Gelin, ofisime kadar birlikte yürüyelim. Başkanın yanından daha yeni ayrıldım. Bana

Hassani’den bahsetti. Haberler gerçekten korkunç... Raporunuzu dinlemek isterim.”

“Bu, Ty Hauck,” dedi Naomi. “Sanırım adını duydunuz.”

Duvara yaslanmış olan Hauck, üzerinde kolu yırtık olan spor ceketiyle onlara doğru yaklaştı. Kendisine büyük bir kazanç ve seçkin bir kariyer sağlayan Wall Street’ten gelen beyaz saçlı devlet adamının dikkat çeken gözlerine baktı.

“Bay Hauck.” Thomas Keaton elini uzattı. “Sonunda sizinle tanıştığıma sevindim. Mitch Hastings’! tanırsınız. Bu davada yaptıklarınızdan ötürü size şükran borçlu olduğumuzu duydum.” Hauck adamın elini sıkarken gözlerine bakmaya devam etti. Bir şeylerden çekiniyor gibiydi. “Benimle gelin. İkinizin de söyleyeceklerini duymak istiyorum.”

“Üzgünüm efendim,” dedi Naomi. “Biraz vaktinizi alacak olan bu konuşmayı burada yapabileceğimizi umuyordum.”

Bakanın kafası karışmış gibi görünüyordu. “Vaktimi almak mı?” Bakan, Hastings’e baktı.

“Korkarım sekreterin önemli bir toplantısı var,” diyerek araya girdi başdanışman. “Saray üyeleri onu bekliyor...”

“İşte, bu yüzden,” dedi Naomi adamın sözünü keserek, “söylemek zorunda olduğumuz şeyi burada duysanız daha iyi olabilir.”

Keaton’ın eli rahatsız olduğunu belli edercesine çenesine gitti. Bir ajandan, hele de kendi ekibinden emir almaktan hoşlanmadığı belliydi.

“Pekâlâ...” dedi sonunda. Etrafta aceleyle koşturan insanlardan nispeten daha uzak bir köşeye gitti. “Dinliyorum, Ajan Blum. Devam edin.”

Naomi boğazını temizledi. “Bay Hassani’nin öldürüldüğünü duyduğunuzu söylediniz, değil mi? Onu yakalayamadan önce.”

“Duydum. Dediğim gibi çok trajik. Katilinin kim olduğuna dair bir ipucu olduğunu da duydum.”

“Evet, bir ipucu var. Fakat size onun da öldüğünü söylesem bu canınızı sıkar mı bilemiyorum.”

“Canımı sıkmak mı?” Hazine Bakanı gözlerini iyice kıstı. Bakışlarıyla Naomi’yi sindirmeye çalışıyordu.

“Beni sürekli rahatsız eden bir şey vardı,” diye açıklamaya başladı Naomi. “Hassani hep bizden bir adım öndeymiş gibi görünüyordu. Sırbistan’da Thibault’m peşindeyken, Londra’da Al-Bashir’i evinden alacakken... Sanki birileri bizden başka kimsenin bilemeyeceği şeyleri biliyordu. Bir an etrafımda güvenebileceğimi düşündüğüm kimsenin olmadığım hissettim. Size bildiğim ne varsa anlatmıştım.” Bakanın bakışlarına aynı sertlikle karşılık verdi. “Çok aptal olduğumu düşünmüş olmalısınız, Saym Bakan. Belki de öyleydim.”

“Ajan Blum...” Keaton sabırsızlanıyordu. “Bütün bunlarla nereye varmak istediğinizden emin değilim. Ancak hatırlatmak zorundayım, tüm iyi niyetli çabalarınıza rağmen kariyerinizin geleceği hâlâ bu kurumun ellerindedir.”

“Kariyerim...” Naomi düşünceli bir şekilde başını salladı. “Şu an söz konusu olan benim değil, daha çok sizin kariyeriniz efendim. Al-Bashir bunun terörden çok daha büyük bir şey olduğunu söylemişti. Hepsini bir araya getirmem biraz zaman aldı elbette. Böyle bir şeyi düşünmeye çalışmak bile...”

Keaton, Hastings’e kısa bir bakış atarak, “Ne düşündüğünüzü gerçekten merak ediyorum,” dedi. Naomi'yi adeta ses tonu ile aşağılıyordu.

Naomi, “Geçmişte bakanlığa bağlı iki devlet dairesinin kontrolü sistemden çıkarıldı. Haksız mıyım? Bankalar fahiş politikalarla insanlara kredi dağıttı, kimse hesap soramadı ve insanlar fark bile etmeden bire kırk oranında borçlandı. Derecelendirme kuruluşları her şeyi hasıraltı etti... Bu sistem büyümeye devam ettiği müddetçe dünya ekonomisini de elinde tutuyordu. Satılacak son ev, verilecek son bir emlak kredisi kalana kadar da böyle devam edecekti, değil mi?”

Bakan bakışlarım ona çevirdi.

“Ancak ne yazık ki olmadı,” dedi Naomi.

“Güncel olaylarla ilgili bir derse ihtiyacım olduğunu sanmıyorum, Ajan Blum.” Keaton saatine baktı. “Mitch, belki...”

“ Olduğun yerde kal” dedi Naomi, Hastings’e bakarak. “Sanırım bu anlatacaklarımı da ilginç bulacaksın. Çin aniden borcumuzu kapatmak için acele etmekten vazgeçti. Rusya’nın müdahalesi ile petrol fiyatı yarıya düştü. Konut piyasası bir uçurumun eşiğine geldi. Tüm bunlar olurken sizin tek yaptığınız arkanıza yaslanıp izlemekti. Asıl soru olanlan neden engellemediğiniz değil. Bu yıkımdan kimin kazançlı çıkmasını istediğiniz... Kazananları kaybedenlerden ayırmak. Planınız buydu değil mi?

“Dünyanın şimdiye kadar gördüğü en geniş hâzineye sahip geçici fonun temelini atmıştınız ki bu miktar yaklaşık bir trilyon dolardı. Siz bunu bir kurtarma paketi olarak sattınız. Ekonomiyi işler vaziyette tutmak için devasa bir likidite operasyonu yaptınız. Böylece bankaları desteklediniz. Bazıları kurtarıldı, bazılarıysa bu büyük tsunami tarafından yutulmaya bırakıldı. Kimlerin üstü çizildi? Yanlış ata oynayan Wertheimer, Beeston ve LehmanTn. Diğerleriyse büyük ödülü aldı. Açıkçası yeterince dikkatli bakılırsa, kazananlardan biri olmak için dengeyi bozan taraf olmak yeterliydi. Doğru anlamış mıyım efendim?”

“Peki, kazananlar hangi isimler olacak, Bayan Blum?” dedi maliye bakanı öfkelenerek, “yeterince dikkatli bakabil-dey siniz elbette...”

Naomi, hayatının sonraki yıllarının söyleyeceği şeylere bağlı olduğunun farkındaydı. “Neden Gstaad Takımı’yla başlamıyoruz? Veya daha da iyisi, efendim, Reynolds Reid’le.”

Etraflarındaki geniş lobide aniden bir sessizlik oldu. Naomi’nin sesi mermer duvarlardan yankılandı.

“İsimleri gördüm.” Naomi adamın gözlerinin içine baktı. “Stephen Cain. Vladimir Tursanov. Al-Bashir. Hassani ve tabii ki Simons; dünyadaki en büyük yatırım bankasının başı. Hepsi orada, Gstaad’daydı. Birdenbire bir ortak noktalarının olduğunu fark ettim. Bunu nasıl kaçırabilmiştim? Bu isimlerin hepsi Reynolds Reid’dendi.”

Thomas Keaton gözlerini kırpıştırdı.

“Bu doğru değil mi efendim? Hepsi eğitimli, çekirdekten yetişmiş ve Reynolds Reid sayesinde zenginleşip bir yerlere gelmiş insanlar. Fakat hepsi bu kadar da değil.” Başını iki yana salladı. “Nasıl bu kadar kör olabildiğime inanamıyorum. Eminim siz bu anlattıklarımı herkesten iyi biliyorsunuzdur, değil mi? Çünkü siz de Reynolds Reid’densiniz. Zamanında orada genel müdürdünüz. Bütün bu insanları tanıyordunuz. New York FED’den Kessler ve banka yardım fonunun dağıtımından sorumlu Cari McKnight’dan bahsetmiyorum bile... Hepiniz Reynolds Reid’densiniz.”

Keaton’ın çenesi gevşedi ve yüzünde hayatınm en büyük yıkımını yaşamak üzere olan bir adamın endişeli ifadesi belirdi.

“Eminim eski beylik laflarınızı hatırhyorsunuzdur. Biz hükümetiz, biz FED ’iz. Şimdiyse ‘Wall Street için iyi olan hükümet için de iyi’ diyorsunuz. Çünkü zaten hepiniz bir yerlere yerleşmişsiniz. Siz her yerdesiniz ve bazı bankaların batıp bazılarının kurtulmasının nedeni de sizsiniz. Belki de tamamen bu işin içinde değilsiniz ama şu bir gerçek ki tüm bunların yaşanmasına göz yumdunuz.”

“Bu bir suç değil, Ajan Takımı’yla maliye bakanı, bakışları daha da sertleşmişti. “O firma uzun yıllardır ülkemize hizmet ediyor.”

“Hizmet mi? Bu hizmet değil, Sayın Bakan. Bu oligarşi. Seçimleri satın alıp, iktidarı istediği gibi kullanacak ve yalnızca kendi şirketlerinin çıkarlarını koruyacak birkaç imtiyaz sahibi tarafından devletin ele geçirilmesi. Tıpkı herhangi bir küçük muz cumhuriyeti gibi.

“Gstaad Takımı...” Naomi gülümsedi. “Otel kayıtlarını inceledik. İsimleri bulduk. Her biri onlardan. Al-Bashir. Tursanov. Hassani. Simons. Biri hariç, efendim... Belki de otellerden birinde kalmadığı için olabilir.”

“Peki, kimdi o?” Thomas KeatonTn gerginliği bakışlarından okunabiliyordu.

“Sizdiniz, Sayın Bakan,” dedi Naomi tekrar ona bakarak. “Takımın son adamı sizdiniz.”

Hauck, Naomi’nin bakışını yakalayınca nihayet kolunun altında tuttuğu zarfı açtı.

İçinde Marcus Hird’ün dün ona e-postayla gönderdiği güvenlik kamerası fotoğrafları vardı. Fotoğraflar Gstaad’ın ana

kayak asansöründe çekilmişti. Grubun tüm üyeleri oradaydı. Ayrı ayrı gelmişlerdi. Shipman, Cain, Tursanov, Simons, Al-Bashir ve Hassani. Kimsenin onları fark etmeyeceğini düşündükleri restorana çıkmışlardı. Saat ve tarih açıkça en altta görünüyordu. Geçen yıl 26 Haziran. Hassani’nin, Al-Bashir’i aramasından neredeyse sekiz ay önce. Marc ve April Glassman öldürülmeden, dünya parçalara ayrılmaya başlamadan önce...

Hauck dosyanın üzerine son bir fotoğraf koydu.

Hazine Bakanı geri çekildi.

“Siz, Bakan Keaton.” Keaton’m kırk yıllık kariyeri içindeki çatlaklar, adeta yüzüne yansımış gibiydi. “Her şeyi harekete geçiren kişi sizdiniz. Banka kurtarma planı. Bu planı bu yüzden devreye soktunuz. Hayatta kalanlara yardım edip, batanların paylarım bölüşmelerini sağlayacaktınız. Sizin gücünüz sayesinde...”

“G#f...” Keaton’ın sesi aniden lobide yankılandı. “Her şeyin, tüm dünyanın siyah ya da beyaz olduğunu sandığınız o küçük ofisinizdeyken güç hakkında ne bilebilirsiniz, Ajan Blum? Güç bir zamanlar şiddetin yan ürünüydü. Darbeler, milisler, küçük rüşvetler...

“Ancak artık güç, yani gerçek güç, Ajan Blum...” Keaton’ın gözleri onun üzerindeydi, “politikada yatıyor. Sistemi ayakta tutan şeyin, herkes için iyi olan şey olduğunu kabul etmekte. Wall Street çıkarları konusunda başarısız olursa, hepimiz başarısız oluruz! Anlıyor musunuz? Reynolds Reid’de yaptığımız şey bu. Bu çarkı döndürmeye mecburuz. Düzenleyiciler, teoriler, mevzuat sadece dişlileri yavaşlatan tortular. Birisi bunu devam ettirmek, bu riski almak zorundaydı. Böyle düşünmeniz işe yarayacaksa bunu bir tür bakım olarak düşünün, Ajan Blum. Bir süre için kapanması gerekiyordu.”

“Dört masum kişi öldü,” dedi Hauck adamın gözlerine bakarak. “Dört kişi de kayıp. Aralarında çocuklar da var. Yatırımlarını veya işlerini kaybeden milyonlarca insandan bahsetmiyorum bile.”

Hazine Bakanı, “Dünyayı kurtardık,” dedi gayet pişkin bir tavırla. “Sistemin tamamen çökmesini engelledik. O cinayetlerle de hiçbir ilgim yok. O’Toole ya da bunu yapan kimse, onunla da hiç tanışmadım ya da konuşmadım.”

“Haklısınız, evet tanışmadınız.” Hauck onu onaylayarak başını salladı. Ancak sonra bakışları Hastings’e kaydı. “Fakat başdanışmanınız tanıştı.”

Başdanışman Mitch Hastings’in gözleri iri iri açıldı.

“Hazine Bakanlığı’ndan önce Ekonomik Danışma Konseyi’nde çalışırken hem de... Jack O’Toole, Irak’tayken size güvenlikle ilgili ayrıntıları sızdırmak için görevlendirilmişti. Üstelik bir değil, iki kez. Bu doğru değil mi, Bay Hastings?”

Başdanışman tel gözlüğünü düzelterek yüksek sesle boğazını temizledi. “Hatırlamıyorum...”

“İsterseniz cep telefonu kayıtlarınızı talep edelim. Bahse girerim O’Toole’un bulunduğu yerlere yapılmış bazı aramalar vardır. Şimdi hatırlıyor musunuz?” Hauck cebinden bir şey çıkardı. O’Toole’un telefonuydu. “Belki de tam olarak bu telefonu aramışsınızdır. Hassani’nin öldürüldüğü otel olan Waldorfdaki arama kayıtlarına baksak size ait bir telefon numarası ile karşılaşır mıyız dersiniz?”

Hauck, Bakan Keaton’a döndü. “Bu kadar şaşırmayın, Sayın Bakan. Sizin tek yaptığınız Ajan Blum’dan aldığınız bilgileri, dostunuz Hassani’ye aktarmak olabilir. Ancak ne yazık ki sadık danışmanınız elini kana bulamış, efendim.”

Keaton, başdanışmanın kolunu tuttu. “Hiçbir şey söyleme, Mitch.” Ardından Naomi’ye döndü. “Hem kamu da hem özel hizmette neredeyse kırk yıl çalıştım, Ajan Blum. Gstaad’da olup olmamam, ya da Mitch’in çıkarlarımızdan bazılarını korumak konusunda hassas davranmış olup olmaması bir yana, bu işin nereye varacağını hep birlikte göreceğiz. Ama sizi temin ederim ki bu soruşturma artık bitti.”

“Bu konuda haklı olabilirsiniz, efendim,” diye cevap verdi Naomi. “Fakat korkarım yeni bir tanesi başlıyor.”

O sırada lobinin arka tarafından kahverengi takım elbiseli üç adam çıkageldi. Anthony Bruni’nin finansal terör ekibinin üyeleriydi.

“Efendim, benim adım Ralph Wells, FBI’ın kıdemli bölge müdürüyüm. Elimde Birleşik Devletler başkanı tarafından onaylanan bir arama emri var. ABD hükümetini dolandırmak üzere yatırım bankacılığı komplosuna destek vermekle suçlanıyorsunuz. Kişisel belgeleriniz de dahil olmak üzere tüm bilgisayar ve cep telefonu kayıtlarınız incelenecek.”

“Afe?” Hazine Bakanı donup kalmıştı. Arama emrini incelerken çenesi iyice gerildi. Sonunda geriye doğru bir adım atarak mermer duvara yaslandı.

Naomi bakanın karşısına geçip adamın yüzüne baktı. “Ve bunun yeni bir soruşturma olduğunu düşünürsek, efendim... Peter Simons da sizin hakkınızda ilginç şeyler anlatmış olabilir.”

Hauck, Naomi’yle göz göze geldi. Yüzündeki kararlı olduğunu gösteren o ifade silinmiş olsa da gözleri zafer kazanmışçasına parlıyordu. Hauck, orada Al-Bashir’in oğlunun yüzünü görebiliyordu. Bu, kanlı bir savaşın ardından gelen zaferdi. Kimin kazanıp, kimin kaybettiğini söylemekse zordu.

İkisi de bunu biliyordu.

Altıncı Kısım

91. BOLUM

homas Keaton ile başdanışmanının istifası, dünya çapında

I büyük bir şoka neden olmuştu. Adalet Bakanlığı’nin yürüttüğü ve aralarında önemli şahsiyetlerin de olduğu soruşturma kapsamında çıkan kararla gözaltına alındıkları bildirilmişti.

Dolandırıcılık ve dolandırma amaçlı komplo kurmakla suçlanan Peter Simons, Stephen Cain ve Marshall Shipman’m tutuklanmasına ilişkin söylentiler de New York’ta şaşkınlık yaratmıştı. Piyasalar ertesi gün yüzde yirmi oranında düşmüştü. Ancak FED’in dar boğazda olan ekonomiyi rahatlatmak için gün ortasında yarım trilyon dolara yakın bir meblağı piyasaya sürdüğünü duyurmasıyla serbest düşüş engellenmiş oldu.

Soruşturmaya ait detayların bazı kısımları basma sızıyordu. Wall Street’te öldürülen işadamları... Bosna Savaşandaki kanlı katliamla bağlantısı olduğu öğrenilen gizemli Sırp playboy... Şüpheli konumundaki Ortadoğulu yatırımcının Waldorfdaki süitinde öldürülmesi... Trendeki silah sesleri... Wall Street’teki en büyük şirketlerden birinin CEO'sunun bu komploya dahil olması...

Birleşik Devletler Başkanı, hızlı ve kapsamlı bir soruşturma yapılacağına dair söz vermişti. Beyaz Saray’ın bahçesinde

yaptığı açıklamada, “Finansal piyasaların her türlü şüpheden uzak olması gerekir,” dedi. ‘‘Can damarı güvendir ve bu güven yeniden kazanılacak.”

Bu süreçte Hazine Bakanlığı’nm başına şu anda SEC[1]baş-kam olan Allen Schaper getirilecekti. Kendisi hem bir şirket avukatı, hem ekonomist, hem de başkanın arkadaşıydı.

On bir kişi ölmüştü ya da ölü oldukları varsayılıyordu. Wall Street’teki üç yatırım bankası batmış, varlıkları devralınmıştı. Dünyanın dört bir yanındaki milyonlarca insan işini, emekli aylıklarını ve yatırımlarını kaybetmişti. CNBC ekonomi muhabiri Tim Schegel durumu, “Suçları ne olursa olsun, Gstaad Takımı olarak adlandırılan örgüte dahil olanlar, faaliyetleriyle tüm bunların gerçekleşmesine zemin hazırladı,” sözleriyle dile getirdi. Ekonomik çöküşe bağlı yatırımcı sermayesi kaybının,tahmini olarak dört trilyon dolan aştığı söyleniyordu.

Suudi kökenli Mashhur al-Bashir ve ailesinin ortadan kalbolmasıyla ilgili bir sonuca ulaşılmamıştı. Araştırmalar Londra’daki bir göl kenannda devam ediyordu.

Cesetleri asla bulunamayacaktı.

Hauck ve Naomi de Washington’daki Adalet Bakanlığı yetkililerine iki gün boyunca ifade vermişti.

Cuma günü Hauck nihayet masasının başındaydı.

Onu tebrik eden ilk kişi Tom Foley olmuştu. Hauck, patronunun Red O’Toole’a aracılık ederek suça kanştığına dair şüpheleri kesinleşmeden, ona bir şey söylememenin en iyisi olacağını düşündü. Gerçekler ortaya çıktığından beri Talon’daki telefonlar durmadan çalıyordu. Uyum ve güvenlik düzenlemeleriyle ilgili yeni bir dönemin sözü verilmişti. Bu da onlara yığınla iş gelecek demekti. Foley, firmanın takdirinin, Hauck’m yıl sonundaki ikramiyesine yansıyacağına dair ona söz verdi. Bir şeyler içmeyi teklif etmek için odasına tekrar geldiğindeyse onu bulamadı.

Hauck çoktan gitmişti.

Hauck arabayla Dublin Hill Yolu’na çıktı. Merrill Simons’ın evine gidiyordu. Patronu Tom Foley’in bu yaptığını onaylayıp onaylamamasınm artık bir önemi yoktu.

Merrill Simons, Dani Thibault’ın kaderini ondan duymayı hak ediyordu. Onun gerçekte kim olduğunu, nelere bulaştığını, içgüdülerinde yanılmadığını bilmeliydi. Eski kocası Peter’m yaptıklarını da öğrenmeliydi.

Merrill, üzerindeki kısa, beyaz pantolonu ve geniş şapkasıyla bahçedeydi. Hauck’la birlikte tentenin altındaki bir şezlonga oturdu. Hauck hiçbir zaman tam anlamıyla çözülemeyecek olan hikâyeyi anlattıktan sonra bir süre sessiz kaldı.

“İki gerçek piç kurusu,” dedi Merrill sonunda. Biraz tuhaf bir kahkaha atarak başını iki yana salladı. “Tam adamlarını seçmişim, değil mi?”

Bir süre sonra dayanamayarak güneş gözlüğünü çıkardı ve gözyaşlarını sildi.

“Bir dahaki sefere daha iyi bir seçim olur umarım,” dedi Hauck mırıldanarak. “Belki de şu çöpçatanlık sitelerini denemelisiniz.”

Merrill gülerek nazikçe Hauck’m kolunu tuttu. “Her şey için teşekkür ederim. Sanırım firmanıza biraz borcum var.”

Hauck ayağa kalkarken göz kırptı. “Unutun gitsin. Bu seferlik bizden...”

[1]

Sermaye Piyasası Kurulu. (Ed. N.)

92. BOLUM

Birkaç Gün Sonra

MW’sinde otururken Darien’daki sakin çıkmaz sokakta bulunan hoş, beyaz çiftlik evine bakıyordu.

Burası iki yanı ağaçlarla çevrili, her çocuğun huzurla büyüyebileceği bir mahalleydi. Beyzbol antremanma ya da dans provalarına giden SUV’lar yola çıktı. San bir okul otobüsü köşede durdu. Birkaç çocuk araçtan inip birbirlerine beşlik çakarak dağıldılar. Bir kargo aracı yol kenarına park etti. Paketi teslim eden görevli tekrar aracına döndü ve yola çıkmadan önce ev sahibine el salladı.

Çimlerin üzerindeki beyaz eve bakan Hauck, böyle bir yerde büyüyen her çocuk şanslıdır, diye düşündü.

Birkaç dakika geçtikten sonra gümüş renkli bir Volvo sokaktan aşağı doğru indi. Hauck’m durduğu yolun karşısından evin önüne döndü. Beyaz renkli elektrikli garaj kapısı açıldı ve araba park edildi. Uzun, ince bacaklı siyah bir köpek dışarı fırlayıp, neşeyle çimlerin üstünde zıplamaya başladı. Köpeği takip eden yaklaşık sekiz yaşlarında bir çocuğun kum rengi dağınık saçları Hauck’a çocuğun annesini hatırlattı. Çocuğun

üzerinde büyük beden bir kazak vardı. Sırt çantasını omzuna asmıştı. Köpeğin ardından içeriye girmeden önce, çimlerin üzerindeki futbol topuna oldukça sert bir şekilde vurdu. Top plastik kalenin üzerinden uçarak çitin üstünden geçip komşunun avlusuna gitti.

Oğlan bir şeye zarar vermiş olmaktan korkarak eliyle yüzünü kapattı. Ancak yaşlı bir adam, yani Marc Glassman’m babası geldi ve torununa sarılarak onu kendisine doğru çekti.

“O atışı gördün mü büyükbaba?”

“Bence gol oldu.” Büyükbabasının yüzünde o atıştan etkilendiğini gösteren bir yüz ifadesi vardı. Adam, eliyle çocuğun saçlarını karıştırdı. “Gençken ben de böyle atardım.”

Çocuk suçlu bir şekilde gülümsedi. “Özür dilerim.”

Hauck bu manzarayı arabasının içinden izlerken gözlerinin yaşlarla dolduğunu hissetti. “Hadi, içeri gir,” dedi yaşlı adam torununa. “Yapman gereken ödevler var. Ben gidip topu geri alırım.”

Çocuk garaja doğru koşturdu. “Teşekkürler, büyükbaba.”

Hauck arabadan çıktı. Yaşlı adam da araba yolunda ilerliyordu. Hauck neredeyse ona yaklaşmıştı. Ne söyleyeceğini, durumu nasıl idare edeceğini çok düşünmüştü. Fakat aniden aklına gelen bir anı olduğu yerde kalmasına neden oldu.

April onu kuru temizlemeciden dışarı çıkarıp arabasına doğru yönlendirdi. “Tanışmanı istediğim biri var... ”

Hauck arabanın arka koltuğunda oturan çocuğa baktı. Yanaklarındaki sevimli çiller ışıldıyor gibiydi.

“Evan... Evan Ty Glass man. ’’

Hauck daha buraya gelmeden, çocuğu görmeden önce bile biliyordu. April "in onu neden gözleri parlayarak dışarı çıkardığını, ona ne söylemeye çalıştığını biliyordu. Duygularına hâkim olmaya çalıştı.

"Senin bana hediyen, Ty... Hepimize. Benim için yaptıklarının karşılığını asla ödeyemem. ”

“Bana bir şey ödemek zorunda değilsin April. ”

Hauck önce April ’a sonra çocuğa baktı. Bunca yıldan sonra bile kendini April’a karşı sorumlu hissediyordu. Sanki o teninin bir parçaysıymış gibi aralarında açıklanamaz bir bağ vardı.

“Ona sahip olmamızın tek nedeni sensin. Senin bizim için yaptıkların olmasaydı... Ona ne zaman baksam beni geçmişe götürüyor. Her neyse sonunda ikimiz de o günleri atlattık, değil mi?”

Hauck ona bakarken içinin ferahladığını hissetti. “Evet, atlattık. ”

April arabanın kapısını açınca dört yaşındaki ufaklık annesine baktı. “Merhaba, anne. ”

“Evan, bir arkadaşımla tanışmanı istiyorum, ” dedi April.

“Teğmen Hauck. O burada bir polis memuru. En iyisi olduğunu duydum. ”

“En azından bana göre öyle, ” dedi Hauck gülerek ve küçük çocuğa göz kırptı. “Hey, adamım. ”

Evan gülümsedi.

Yeşil gözlerinde ve kumral saçlarında annesinin izlerini görmek mümkündü. Hauck, ApriTa döndü. “Harika bir çocuk, " dedi. “Ona benim adımı verdiğiniz için teşekkür ederim. ”

“Hayır, asıl ben teşekkür ederim, Ty. ” April ın gözleri parlıyordu. “Ne diyeceğimi bilemiyorum... ”

Elini April 'ın yanağına koydu ve yıllar sonra ilk kez gerçek anlamda göz göze geldiler Ölümden döndüğü gün hastanedeki yatağında anlar şimdi uzak hirer hatıra gibiydi.

"Ona göz kulak olacağına dair söz ver hana, Ty,” dedi April. "Bana bir şey olursa onun yanında olacağına söz ver."

Hauck usulca başını salladı. "Elbette, söz veriyorum. "

Ne gerekiyorsa yapacağım.

Marc Glassman’m babası, topu almak için çitin etrafını dolaştıktan sonra ona doğru geldi. Belki de Hauck’m bakışlarını fark etmiş ve yüzündeki ifadeden kaybolmuş olduğunu düşünmüştü.

“Bir adres mi arıyorsunuz?” dedi yaşlı adam yanına yaklaşarak.

Bunu onun için yaptım, April. Oğlun için. Hauck hikâyenin bir kısmını yaşlı adama anlatmak istedi. Kalbi, hislerinin ağırlığından patlayacakmış gibiydi. Ancak şimdi zamanı değildi. Günün birinde o fırsatı yakalayacaktı. Onunla bir oyun oynamayı teklif edecek, kendini annesinin eski bir arkadaşı olarak tanıtacaktı. Evan’a tüm hikâyeyi anlatacaktı. Fakat şimdi olmazdı. Gözyaşlarının akmaması için kendiyle savaştı.

Bunu onun için yaptım, April.

Hauck gülümsedi. “Hayır, aramıyorum. Sadece geçiyordum."

SONSOZ

İki Hafta Sonra

A jan Blum... Bay Hauck...”

xVTiknaz hükümet avukatı, Washington’daki K Street’in hukuk bürosunda Naomi ile Hauck’ın karşısında oturuyordu.

“Bildiğiniz gibi,” dedi küçük dijital bir ses kayıt cihazını açarken, “bugün burada savcının, Gstaad Takımı davasıyla ilgili ek ifade ve kanıt talebi üzerine bulunuyoruz. Özellikle de Keaton, Hastings ve Simons adlı şahısların, ABD hükümetine karşı planladıkları komplolar...”

Avukat konuşmaya devam ederken Hauck, Naomi’ye baktı. İnce, siyah bir pantolon giymişti, üstünde de açık mavi bir bluz vardı, ceketinin yakasmaysa bir ABD bayrağı rozeti takmıştı. Saçları omuzlarına kadar iniyordu. Kolundaki askı çıkmıştı. Keaton’ın tutuklanmasından hemen sonra verdikleri yazılı ifadeden beri onu görmemişti.

Resmi bir makamda olmalarına rağmen ona hayranlıkla bakmamak elinde değildi. Harika görünüyordu.

Naomi, avukatı saygıyla dinlerken bir yandan da Hauck’a kaçamak bakışlar atıyordu.

Hauck gülümsediğini fark etti.

“Bu makam ne kadar küçük ya da önemsiz görünürse görünsün davayla ilgili tüm konularla ilgilenecek. Sanırım baştan başlayabiliriz.” Avukat, Hauck’a döndü ve mikrofonu ona doğru itti. “Sanırım bu davaya 6 Mart tarihinde dahil oldunuz, değil mi?”

Hauck adama bakıp omuzlarını silkti. “Sanırım bu biraz zaman alacak.”

Avukat, “Yeterince zamanımız var, Bay Hauck,” dedi.

“Umarım hiçbir şeyin sizi baskı altında...”

“Hayır, baskı altında olduğum falan yok.”

“Ya siz Ajan Blum?”

“Hayır, kesinlikle yok,” diye yanıtladı Naomi gözündeki o tanıdık pırıltıyla.

Hauck, Naomi’ye göz kırptıktan sonra konuya girdi. “Tamam, o zaman, başlıyoruz.”

Ve avukata April Glassman’m ölümünü duymasıyla başlayan uzun hikâyeyi anlatmaya başladı. Bu olayı takip etmeye yönelik ilk çabalarını, Merrill Simons’ı, Thibault’ı, DonovanT... New Yorklu polis Campbell’ı bile anlatmıştı Naomi’yle nasıl tanıştıklarını da atlamamıştı elbette.

Öğle arasında avukat saatine bakıp, yemeğe çıkmak isteyip istemediklerini sordu. İkisi de yemek yemek istemedi.

Avukat, Hauck ve Naomi’yi yalnız bırakarak dışarı çıktı.

Dosyalarını toparlayıp ayağa kalktılar. Konferans salonundan çıkarken Hauck, “Nasıl gidiyor?” diye sordu.

“İşe boğuldum. Tam anlamıyla boğuldum. Terfi aldım, patronum değişti. Artık bölüm sorumlusuyum.”

“Vay canına!” Hauck, Naomi’nin geçmesi için kapıyı tuttu.

“Hak etmiştin.”

“Belki bir gün sen de bizim takıma geçmek istersin,” diyerek gülümsedi Naomi. ‘‘Bence yeteneğin var. Sana girişte güzel bir ofis ayarlayabilirim. Eğer ilgilenirsen, ne yapabileceğime bakarım.”

“Teşekkürler,” dedi Hauck sırıtarak. “Ancak hükümetle işim bitti. Neyse, bir süre daha Talon’da takılacağım. Sonrasında ne olacağını göreceğiz. Bu arada harika görünüyorsun.”

“Teşekkürler.” Naomi’nin yanakları al al olmuştu. Güneş gözlüğünü taktı. “Nişan almayı beceremesen de iltifat etmeyi iyi biliyorsun.”

“Kolun nasıl?”

“Gayet iyi,” dedi Naomi. “Seninki?”

Hauck kaşını kaldırdı. “Yeni gibi oldu.”

Asansöre doğru ilerlediler. Hauck asansörü çağırmak için düğmeye bastı. “Peki, öğle yemeği yemek ister misin?” diye sordu. “Bir saatimiz var.”

“Sence bu profesyonelliğe yakışıyor mu? Biliyorsun, sadece davayla ilgili bir araya gelmiştik.”

Hauck gözlerini ondan alamadı. “Bana göre bu yüzde yüz davayla ilgili.”

Naomi asansöre bindi. “Harika. Buraya çok yakın bir balık restoranı biliyorum.”

Hauck da onu takip etti ve lobiye inmek için düğmeye bastı. Ardından da asansörün korkuluklarına yaslandı.

“Bu dava belki de hiçbir zaman tam anlamıyla aydınlatılmayacak,” dedi Naomi. “Hükümet çok kapsamlı bir soruşturma istiyor. Sonuna kadar gitmeye kararlılar fakat duyduğuma göre davanın kapanması uzun sürebilir.”

Hauck omzunu silkti. “Sorun yok. Özgeçmişim yeterince uzun zaten.”

Naomi gülümsedi. “Benim de.”

Asansör aniden sarsılarak durdu. Kat arasında kalmış, ışıklan yanıp sönmeye başlamıştı.

Naomi, “Ah, kahretsin,” dedi.

Hauck, farklı katların düğmelerine bastı ama hiçbir şey olmadı. “Jeneratör bozulmuş olmalı. Umarım karanlık ortamlar seni rahatsız etmiyordur.”

Naomi, Hauck’a keskin bir bakış attı. “Ben Thibault’ın dolabında saklanmak zorunda kaldım, hatırladın mı? Arabadaki adamı bile takip edemeyen sensin. Her neyse, şimdiye kadar beni kaç kere kızdırdığını biliyor musun?”

Evet, belki sadece birkaç kez, diye düşünen Hauck neredeyse kıkırdayacaktı. Ancak Naomi aniden onu itti ve düğmelere rasgele basmaya başladı. “Merhaba! Orada kimse var mı?” Saniyeler sonra binadan biri konuşmaya başladı. “Jeneratör bozuldu,” dedi asansörün içindeki hoparlörden yankılanan ses. “Konsolda bir kamera var. Siz iyi misiniz?”

Hauck, Naomi’nin yanındaki varlığını hissetti. “Evet, iyiyiz.”

“Bu işlem birkaç dakika alabilir. On beş, belki de daha fazla... Takviye gücünü tekrar devreye sokmaya çalışacağız. Evinizdeymiş gibi davranabilirsiniz.”

Naomi, “On beş dakika mı?” diye hormurdandı.

“Ya da daha fazlası,” dedi Hauck.

Naomi iç geçirdi. “Bu öğle arasının yansı demek.”

“Kahretsin.” Hauck, hoparlördeki ses dönerek, “Acele etme!” diye bağırdı.

Sonra dönüp Naomi’ye baktı.

“Arkanda harika bir dövme var,” dedi. “Onu bir süre daha izlemeyi çok isterim.”

"Bir süre daha...” Naomi, Hauck’ın ne demek istediğini çok iyi anlamıştı. Başını iki yana salladı. “Hiç şansın yok.”

“On beş dakika... Bence bu bir sonsuzluk.”

“Fakat senin şansın sıfır” dedi Naomi bir kez daha. Hauck’a meydan okurken bile ona tam anlamıyla karşı çıka-mıyordu. “Zamanını boşa harcıyorsun.”

Hauck onun kalbinin ritmini hissedebiliyordu. Parfümünün kokusu Hauck’ı baştan çıkarmaya yetiyordu. Elini yüzüne uzatıp Naomi’nin güneş gözlüğünü çıkardı.

“Kalçamda o dövmenin çok daha iyisi var,” dedi Naomi.

“Çok özgün bir parça.”

Hoparlörden bir çınlama sesi duyulunca Hauck ceketini çıkardı ve kameranın üzerine kapattı.

“İşte, bu hiç profesyonelce değil,” dedi Naomi iç çekerek.

“Hadi, ama ben artık bölüm sorumlusuyum.”

Hauck onu kendine doğru çekti. Gülümsemesinin gözlerine yaydığı aydınlığı, karanlıkta bile görebiliyordu.

“Öyleyse beni ihbar edin, Ajan Blum...”